{"config":{"lang":["fr"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Guide utilisateur Providence","text":"<p>CollectiveAccess est une suite opensource d'applications de gestion et de publications de collections \u00e0 destination des mus\u00e9es et des archives ou des collections num\u00e9riques. Le projet a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 par Whirl-i-Gig \u00e0 New York et dispose d'un site internet www.collectiveaccess.org ainsi que d'un forum et d'un wiki principalement en anglais. Le code source est disponible sur github.</p> <p>Id\u00e9esculture est une soci\u00e9t\u00e9 de service \u00e0 destination des utilisateurs francophones de CollectiveAccess (h\u00e9bergement, migration de donn\u00e9es, param\u00e9trage, installation, formation...). Nous avons d\u00e9velopp\u00e9 pour CollectiveAccess un profil et un plugin r\u00e9pondant aux normes des Mus\u00e9es de France fix\u00e9s par la loi de 2004 (France \u2013 Minist\u00e8re de la Culture \u2013 Service des Mus\u00e9es de France). Nos d\u00e9veloppements sont \u00e9galement sous licence libre et disponible sur github.</p> <p>Version de cette documentation : 1.3 - janvier 2024</p>"},{"location":"About/","title":"A propos","text":""},{"location":"About/#collectiveaccess","title":"CollectiveAccess","text":"<p>http://www.collectiveaccess.org</p>"},{"location":"About/#ideesculture","title":"id\u00e9esculture","text":"<p>http://www.ideesculture.com</p>"},{"location":"Decrire_Objets_Joconde/","title":"Introduction","text":"<p>L'inventaire est un registre qui permet d'identifier chaque objet d\u00e9pos\u00e9 au Mus\u00e9e. L'objet suite \u00e0 \u00e7a, devient propri\u00e9t\u00e9 du mus\u00e9e et donc biens relevants du domaine public. Ces documents doivent \u00eatre imprim\u00e9s en double et sauvegard\u00e9s. Le registre comporte 18 colonnes suivant cet ordre :</p> <ol> <li> <p>Num\u00e9ro de d\u00e9p\u00f4t attribu\u00e9 au bien d\u00e9pos\u00e9.</p> </li> <li> <p>Num\u00e9ro d'inventaire du bien dans les collections du d\u00e9posant</p> </li> <li> <p>Date et r\u00e9f\u00e9rences de l'acte unilat\u00e9ral ou contractuel autorisant la mise en d\u00e9p\u00f4t du bien</p> </li> <li> <p>Date de prise en charge du bien (date d'entr\u00e9e mat\u00e9rielle)</p> </li> <li> <p>Nom de la personne morale ou physique propri\u00e9taire du bien d\u00e9pos\u00e9</p> </li> <li> <p>Date et r\u00e9f\u00e9rences de l'acte unilat\u00e9ral ou contractuel d\u00e9cidant de mettre fin au d\u00e9p\u00f4t</p> </li> <li> <p>Date d'inscription au registre des biens re\u00e7us en d\u00e9p\u00f4t par le mus\u00e9e</p> </li> <li> <p>D\u00e9signation du bien</p> </li> <li> <p>Marques et inscriptions</p> </li> <li> <p>Mati\u00e8res ou mat\u00e9riaux</p> </li> <li> <p>Techniques de r\u00e9alisation, pr\u00e9paration, fabrication</p> </li> <li> <p>Mesures</p> </li> <li> <p>Indications particuli\u00e8res sur l'\u00e9tat du bien au moment du d\u00e9p\u00f4t</p> </li> <li> <p>Auteur, collecteur, fabricant, commanditaire...</p> </li> <li> <p>\u00c9poque, datation ou date de r\u00e9colte (voire d'utilisation ou de d\u00e9couverte)</p> </li> <li> <p>Fonction d'usage</p> </li> <li> <p>Provenance g\u00e9ographique</p> </li> <li> <p>Observations</p> </li> </ol> <p>Les colonnes \u00e0 renseigner en priorit\u00e9 lors de l'inscription d'un objet sont :</p> <ul> <li> <p>Le num\u00e9ro d'inventaire</p> </li> <li> <p>Mode d'acquisition</p> </li> <li> <p>Nom du donateur, testateur, vendeur</p> </li> <li> <p>Date d'acquisition et d'affectation</p> </li> <li> <p>Date d'acquisition et d'affectation</p> </li> <li> <p>Date d'inscription au registre</p> </li> <li> <p>D\u00e9signation du bien :</p> <ul> <li> <p>Domaine</p> </li> <li> <p>D\u00e9nomination</p> </li> <li> <p>Appellation</p> </li> <li> <p>Titre</p> </li> </ul> </li> <li> <p>Mati\u00e8re ou mat\u00e9riaux et techniques</p> </li> <li> <p>Mesures</p> </li> <li> <p>Auteur, collecteur, fabriquant, commanditaire,... </p> <ul> <li>\u00c9cole</li> </ul> </li> <li> <p>\u00c9poque, datation, date de r\u00e9colte :</p> <ul> <li> <p>P\u00e9riode de cr\u00e9ation/ex\u00e9cution</p> </li> <li> <p>Mill\u00e9sime de cr\u00e9ation/ex\u00e9cution</p> </li> <li> <p>\u00c9poque/Style/Mouvement</p> </li> <li> <p>P\u00e9riode de l'original copi\u00e9</p> </li> <li> <p>P\u00e9riode d'utilisation/destination</p> </li> <li> <p>Mill\u00e9sime d'utilisation/destination</p> </li> <li> <p>Fonction d'usage</p> </li> </ul> </li> <li> <p>Provenance g\u00e9ographique</p> <ul> <li> <p>Lieu(x) de cr\u00e9ation/ex\u00e9cution</p> </li> <li> <p>G\u00e9ographie historique</p> </li> <li> <p>Lieu(x) d'utilisation/destination</p> </li> </ul> </li> <li> <p>Observation :</p> <ul> <li> <p>Anciens num\u00e9ros</p> </li> <li> <p>Autres num\u00e9ros</p> </li> <li> <p>D\u00e9p\u00f4t/\u00e9tablissement d\u00e9positaire</p> </li> <li> <p>Cr\u00e9dits photographiques</p> </li> <li> <p>R\u00e9dacteur de la notice</p> </li> </ul> </li> </ul> <p>Les cat\u00e9gories en gras sont des cat\u00e9gories demandant d'un vocabulaire contr\u00f4l\u00e9, vous r\u00e9f\u00e9rez donc soit aux diff\u00e9rentes explications des champs dans les rubriques des R\u00e8gles d'inventaire des Mus\u00e9es de France ou la documentation officielle.</p> <p>Cette priorisation des colonnes/champs est reprise d'une classification d'objets scientifiques et techniques, il se peut donc que dans le cas d'autres objets notamment arch\u00e9ologiques que la priorisation ne soient pas la m\u00eame (Lieu de d\u00e9couverte/collecte/r\u00e9colte).</p> <p>Repris du texte : SIVIGNON Anne-Laure, Inventaire du patrimoine culturel de l'\u00c9cole National V\u00e9t\u00e9rinaire de Toulouse : les objets scientifiques et techniques : mise en place d'une proc\u00e9dure d'inventaire : perspectives de sauvegarde et mise en valeur [en ligne], Th\u00e8se d'exercice, M\u00e9decine v\u00e9t\u00e9rinaire, Toulouse 3, 2011 [Consult\u00e9 le 19 f\u00e9vrier 2021], Disponible \u00e0 l'adresse : https://oatao.univ-toulouse.fr/4966/1/sivignon_4966.pdf</p>"},{"location":"Export_Joconde/","title":"6. L'Export Joconde dans CollectiveAccess","text":"<p>Un Export Joconde permet de cr\u00e9er un fichier contenant les informations des objets que vont avez s\u00e9lectionn\u00e9s. Ces rapports (contrairement au registre des biens affect\u00e9s) sont modifiables et les objets s\u00e9lectionn\u00e9s peuvent vari\u00e9s entre chaque export.</p>"},{"location":"Export_Joconde/#comment-realiser-un-export-joconde","title":"Comment r\u00e9aliser un Export Joconde","text":"<p>Pour r\u00e9aliser un Export Joconde rendez-vous dans Proc\u00e9dures R\u00e9glementaires &gt; Export Joconde </p> <p>Cette page affiche les diff\u00e8rents exports joconde r\u00e9alis\u00e9s.</p>"},{"location":"Export_Joconde/#ajouterretirer-des-objets","title":"Ajouter/Retirer des objets","text":"<p>Pour s\u00e9lectionner les objets de l'export cliquez sur Ajouter/Retirer des objets en haut de la page</p> <p>Cette page affiche les objets contenus dans l'ensemble.</p> <p>Avec le menu de gauche vous pouvez :</p> <ul> <li>Modifier l'ensemble entier en cliquant sur la baguette puis en choissiant la modification que vous souhaitez apporter</li> </ul> <p></p> <ul> <li>Dupliquer l'ensemble joconde actuel pour cr\u00e9er un nouvel ensemble</li> </ul> <p></p> <ul> <li>Importer l'ensemble joconde actuel dans le registre des bien affect\u00e9s/d\u00e9pos\u00e9s</li> </ul> <p></p> <p>Le menu central vous permet de :</p> <ul> <li> <p>Trier les objets pr\u00e9sents par leurs noms ou leurs identifiants </p> </li> <li> <p>R\u00e9aliser un Export PDF de l'ensemble actuel</p> </li> <li>Consulter les objets pr\u00e9sents et d'en ajouter :<ul> <li>Pour ajouter un objet rentrez son nom ou son identifiant dans le champ Ajouter objet </li> <li>Pour chaque objet vous pouvez acc\u00e9der \u00e0 sa fiche objet en cliquant sur la feuille \u00e0 gauche de l'objet</li> <li>Pour chaque objet il est marqu\u00e9 une image (s'il y en a une pour l'objet), son nom et son identifiant</li> <li>pour retirer un objet de l'ensemble, cliquez sur la croix \u00e0 droite de l'objet </li> </ul> </li> <li>Enregistrer ou Annuler les changements fait \u00e0 l'ensemble</li> </ul>"},{"location":"Export_Joconde/#generer-un-export-joconde","title":"G\u00e9n\u00e9rer un export Joconde","text":"<p>Une fois les objets s\u00e9lectionn\u00e9s retounez dans Proc\u00e9dures R\u00e9glementaires &gt; Export Joconde et rendez vous en bas de la page puis cliquez sur G\u00e9n\u00e9rer un export Joconde </p> <p>L'export va se g\u00e9n\u00e9rer. Cliquez sur retour et retouver votre export sous le nom J_Num\u00e9ro Mus\u00e9o_Ann\u00e9e Mois Jour_4chiffres</p> <p>Pour trouver votre code mus\u00e9o utilisez ce lien</p> <p>Cliquez ensuite sur le bouton ZIP de votre export et retouvez, dans le dossier media, les images de vos objets et un fichier texte contenant les informations de l'ensemble </p>"},{"location":"Introduction/","title":"1. Pr\u00e9sentation de la saisie Joconde","text":"<p>Ce chapitre vous permet de d\u00e9couvrir les fonctionnalit\u00e9s pr\u00e9sents pour chacunes des 6 proc\u00e9dures qui seront d\u00e9crites par la suite : Objets, Entit\u00e9s, Lieux, R\u00e9colement, Export Joconde et Registre des Biens Affect\u00e9s.</p>"},{"location":"Introduction/#enregistrements-principaux","title":"Enregistrements Principaux","text":"<p>Il existe 3 types d'enregistrements importants pour r\u00e9aliser une saisie Joconde:</p> <ul> <li>Les Objets</li> <li>Les Entit\u00e9s</li> <li>Les Lieux</li> </ul> <p>Ces 3 enregistrements permettent de d\u00e9finir tr\u00e8s pr\u00e9cisement une \u0153uvre.</p>"},{"location":"Introduction/#quelques-conseils-de-saisie","title":"Quelques conseils de saisie","text":"<p>Nous vous conseillons d\u2019enregistrer vos modifications avant de passer \u00e0 l'\u00e9cran suivant, dans le cas contraire, une alerte vous demandera de confirmer que vous voulez quitter l\u2019\u00e9cran en cours sans enregistrer.</p>"},{"location":"Introduction/#menu-gauche","title":"Menu gauche","text":"<p>Lors de la saisie d'un enregistrement (objet,entit\u00e9,lieu, etc..) vous trouverez \u00e0 gauche un menu avec plusieurs utilit\u00e9s :</p> <ul> <li>Surveiller l'enregisrement : cliquez sur l'\u0153il pour \"surveiller\" l'objet, une fois l'enregistrement surveill\u00e9 vous pourrez ajouter un widget dans votre tableau de bord afin d'avoir un raccourci vers l'objet</li> <li>Modifier le type : Si vous cr\u00e9ez un enregistrement avec le mauvais type vous pourrez le remplacer par un autre type facilement (par exemple un objet en bien affect\u00e9 au lieu de bien d\u00e9pos\u00e9)</li> <li>Dupliquer l'enregistrement : Si vous avez \u00e0 cr\u00e9er plusieurs enregistrement similaire vous pouvez dupliquer un enregistrement et modifier les diff\u00e9rences entre les enregistrements</li> <li>Informations Suppl\u00e9mentaires : cliquez sur le i pour afficher la date de cr\u00e9ation et la date de la d\u00e8rnier modification de l'enregistrement.</li> </ul> <p>Vous pouvez aussi s\u00e9lectionner l'\u00e9cran que vous souhaitez modifiez depuis ce menu.</p>"},{"location":"Introduction/#enregistrer-annuler-supprimer","title":"Enregistrer / Annuler / Supprimer","text":"<p>Pour enregistrer/annuler votre saisie ou supprimer votre objet, cliquez sur les boutons du m\u00eame nom qui se trouvent en haut et en bas de votre \u00e9cran de saisie.</p>"},{"location":"Introduction/#definir-plusieurs-valeurs","title":"D\u00e9finir plusieurs valeurs","text":"<p>Si vous avez besoin de d\u00e9finir plus d\u2019une valeur pour un des champs affich\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9cran, cliquez sur le + en bas du champ.</p>"},{"location":"Introduction/#les-ecrans-de-base","title":"Les \u00c9crans de base","text":"<p>Les \u00c9crans d\u00e9crits ici sont pr\u00e9sents (\u00e0 la base) sur toutes les saisies (d'objets, de lieux, d'entit\u00e9s, etc..)</p>"},{"location":"Introduction/#relations","title":"Relations","text":"<p>Cet \u00e9cran r\u00e9capitule toutes les relations qui lient le lieu aux autres enregistrements de la base : objets, entit\u00e9s,lieux, occurrences, collections.</p> <ul> <li> <p>lors de cr\u00e9ation d\u2019un objet (par exemple), la s\u00e9lection ou la saisie d\u2019un lieu ajoute directement l\u2019objet en tant qu\u2019objet li\u00e9 du lieu</p> </li> <li> <p>vous pouvez \u00e9galement saisir le lien entre un lieu et un enregistrement directement depuis cet \u00e9cran : dans le champ recherche, indiquez l\u2019identifiant de l\u2019enregistrement ou son nom :</p> <ul> <li>la saisie d\u2019au moins trois caract\u00e8res dans la case de recherche vous propose une liste d\u2019enregistrements contenant ces caract\u00e8res,<ul> <li>s\u00e9lectionnez ensuite l\u2019enregistrement souhait\u00e9.</li> <li>d\u00e9finissez le type de lien entre les deux enregistrements</li> <li>enregistrez : la nouvelle relation appara\u00eet dans la fiche de l'entit\u00e9 et sera \u00e9galement affich\u00e9e dans l\u2019enregistrement (objet, entit\u00e9\u2026) li\u00e9.</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul> <p>La croix (x) situ\u00e9e \u00e0 droite d'une relation vous permet de la supprimer.</p> <p>Si l\u2019enregistrement recherch\u00e9 n\u2019appara\u00eet pas dans la liste d\u00e9roulante, n\u2019ayant pas encore \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 dans la base, CollectiveAccess vous donne la possibilit\u00e9 de le cr\u00e9er \u00e0 la vol\u00e9e.</p>"},{"location":"Introduction/#resume","title":"R\u00e9sum\u00e9","text":"<p>L\u2019\u00e9cran R\u00e9sum\u00e9 r\u00e9capitule les informations saisies dans la fiche de l'enregistrement selon le format d\u2019affichage s\u00e9lectionn\u00e9 dans le menu d\u00e9roulant pr\u00e9sent en haut \u00e0 droite de l\u2019\u00e9cran \u00e0 cot\u00e9 de bouton  vous permettant de t\u00e9l\u00e9charger le r\u00e9sum\u00e9 de l'enregistrement en pdf.<sup>1</sup></p>"},{"location":"Introduction/#les-logs","title":"Les logs","text":"<p>Les logs correspondent \u00e0 l'historique de l\u2019enregistrement. Cet \u00e9cran pr\u00e9sente tous les changements apport\u00e9s \u00e0 l\u2019enregistrement et indique l\u2019identifiant de l\u2019utilisateur ayant effectu\u00e9 ces modifications, la nouvelle valeur mise en place, ainsi que la date et l\u2019heure correspondant \u00e0 la modification.</p>"},{"location":"Introduction/#types-de-champs","title":"Types de champs","text":"<p>CollectiveAccess ce sert de champ afin de recup\u00e9rer les informations, voici les principaux types que vous rencontrerez.</p>"},{"location":"Introduction/#texte-text","title":"Texte (text)","text":"<p>Un champ texte permet d'\u00e9crire des informations de mani\u00e8re libre</p>"},{"location":"Introduction/#liste-list","title":"Liste (List)","text":"<p>Les champs listes forcent la s\u00e9lection d'un terme pr\u00e9cis dans une base pr\u00e9d\u00e9finie. Les Listes sont consultables, modifiables et ajoutables en vous rendant dans G\u00e9rer &gt; Listes et vocabulaires.</p> <p>Il existe de multiples types de champs liste pour retrouver le terme souhait\u00e9</p>"},{"location":"Introduction/#1-liste-deroulante","title":"1) Liste d\u00e9roulante","text":"<p>Une liste d\u00e9roulante affiche les choix possibles les uns sous les autres, cliquez sur le champ et les diff\u00e9rentes possibilit\u00e9s apparaitront, il ne vous plus qu'\u00e0 cliquer sur le terme recherch\u00e9 afin de le s\u00e9lectionner</p>"},{"location":"Introduction/#2-liste-a-cocher-boutons-radio","title":"2) Liste \u00e0 cocher / Boutons radio","text":"<p>Une liste \u00e0 cocher affiche l'enti\u00e8ret\u00e9 de la liste avec une case \u00e0 gauche de chaque terme,  cliquez sur le(s) bouton(s) correspondant au terme souhait\u00e9 afin de le s\u00e9lectionner</p> <p>La diff\u00e9rence entre une liste \u00e0 cocher et des boutons radio est le nombre de choix possibles, vous ne pouvez s\u00e9lectionner qu'un terme pour des boutons radioconrairement la liste \u00e0 cocher ou vous pouvez en s\u00e9lectionner autant que vous le souhaitez.<sup>2</sup></p>"},{"location":"Introduction/#3-recherche-par-auto-completion","title":"3) Recherche par auto-compl\u00e9tion","text":"<p>Une recherche par auto-compl\u00e9tion vous propose des termes apr\u00e8s que vous ayez \u00e9cris quelques lettres, utilisez ce champ comme un champ texte classique jusqu'\u00e0 ce que vous trouviez votre terme</p>"},{"location":"Introduction/#4-navigation-hierarchique-horizontale","title":"4) Navigation hi\u00e9rarchique horizontale","text":"<p>Une navigation hi\u00e9rarchique horizontale cliquer sur la fl\u00e8che &gt; de certains termes afin de trouver ses sous-termes  puis cliquez sur le terme de votre choix afin de le s\u00e9lectionner</p> <p>Vous pouvez utilisez le champ recherche en bas \u00e0 droite afin de retrouver plus facilement votre terme </p>"},{"location":"Introduction/#6-navigation-verticale-vertical-hierarchy-browser-upward-downward","title":"6) Navigation Verticale (Vertical hierarchy browser (upward &amp; downward))","text":"<p>Une navigation verticale fonctionne comme une liste d\u00e9roulante mais elle ne montre que les termes principaux, si le terme choisis poss\u00e9de des sous termes une nouvelle liste d\u00e9roulante au dessus (upward) ou en dessous (downward) de la pr\u00e9c\u00e9dente avec les sous termes, ce proc\u00e9d\u00e9 ce r\u00e9pete jusqu'\u00e0 trouver un terme final</p>"},{"location":"Introduction/#date-daterange","title":"Date (DateRange)","text":"<p>Les champs date permettent de relier un objet, une personne ou un lieu \u00e0 une p\u00e9riode. </p> <p>CollectiveAccess traite les dates et heures sous diff\u00e9rents formats :</p> <ul> <li>Ann\u00e9e : 2015 ; 450 av. J.-C. ; vers 1950 ; il y a 40 millions d\u2019ann\u00e9es  </li> <li>P\u00e9riode : 1914 - 1926 ; entre juin 2010 et juillet 2010 ; du 5 janvier 2010 au 15 janvier 2010</li> <li>Mois et Ann\u00e9e : Juin 1910 ; 06/1910</li> <li>Date : 6/01/1914 ; 6 janvier 1914, 6/01/14</li> <li>Date avec heures  : 7 juin 1914 \u00e0 16h43 ; 7/06/1914</li> <li> <p>Expressions : </p> <ul> <li>aujourd\u2019hui : CollectiveAccess inscrit la date du jour </li> <li>hier : CollectiveAccess inscrit la date pr\u00e9c\u00e9dente \u00e0 la date du jour </li> <li>demain : CollectiveAccess inscrit la suivant la date du jour </li> <li>maintenant : date et heure du jour</li> <li>d\u00e9cennie : 1990\u2019s ; 199-</li> <li>si\u00e8cle : 19e S. ; 19\u2014</li> <li>Dates incertaines : vers 1955, vers Juin 1860 : 2 Juillet 1921? ; vers 1950-1956 ; 6/11/???? ; 6/????</li> <li>Saison : \u00c9t\u00e9 2010 ; Hiver 2010</li> <li>Quart de si\u00e8cle : 20 Q3 (3e quart du 20e si\u00e8cle : 1950-1975)</li> </ul> </li> </ul> <ol> <li> <p>Vous pouvez cr\u00e9er de nouveaux formats d\u2019affichages en allant dans le menu G\u00e9rer &gt; Mes affichages. (cf. Support administration de CollectiveAccess, gestion des formats d\u2019affichages). Si le menu et le bouton ne sont pas pr\u00e9sents c'est qu'aucun affichage n'as \u00e9t\u00e9 cr\u00e9e.\u00a0\u21a9</p> </li> <li> <p>Les coches des listes \u00e0 cocher sont carr\u00e9es et celles des boutons radios sont rondes\u00a0\u21a9</p> </li> </ol>"},{"location":"Recolement/","title":"5. Le R\u00e9colement dans CollectiveAccess","text":"<p>Le r\u00e9colement permet de v\u00e9rifier les objets, CollectiveAccess vous accompagne dans cette d\u00e9marche en proposant une proc\u00e9dure compl\u00e8te gr\u00e2ce \u00e0 des campagnes de r\u00e9colement.</p>"},{"location":"Recolement/#introduction","title":"Introduction","text":"<p>Le r\u00e9colement est une op\u00e9ration de v\u00e9rification d'objets/num\u00e9ros d'inventaires au sein du mus\u00e9e. Le but de cette op\u00e9ration est de savoir s'il se trouve au bon endroit (localisation), qu'il est pr\u00e9sent dans la collection (disparu, mauvaise classification...), son \u00e9tat, son marquage et s'il est bien inscrit dans l'inventaire ou r\u00e9pertori\u00e9 sur des documents divers. Cette op\u00e9ration est obligatoire tous les 10 ans (Mus\u00e9e de France) et s'organise en campagne de r\u00e9colement en fonction de divers crit\u00e8res (soit par th\u00e8me, par lieu, par collection). En d\u00e9coule la r\u00e9daction de fiche de r\u00e9colement pour chaque objet v\u00e9rifi\u00e9. La fin de la campagne se termine par la r\u00e9daction d'un proc\u00e8s-verbal.</p> <p>Ce que permet CollectiveAccess :</p> <ul> <li> <p>Dans le cas de l'inventaire, CollectiveAccess permet de faire une base documentaire qui permet de se renseigner, g\u00e9rer et de modifier facilement chaque fiche d'objet. Elle ne peut consid\u00e9rer comme l'inventaire r\u00e9glementaire des collections du mus\u00e9e, car celui-ci doit \u00eatre imprim\u00e9 (sign\u00e9, dat\u00e9...) et s\u00e9curis\u00e9. Cependant, CollectiveAccess simplifie la proc\u00e9dure pour r\u00e9aliser un inventaire. Il permet aussi d'avoir un outil informatique qui permet d'effectuer des recherches directement dans la base documentaire (v\u00e9rification, modifications, suppression) et d'avoir en permanence un registre d'inventaire accessible.</p> </li> <li> <p>Dans le cas du r\u00e9colement, CollectiveAccess permet la facilitation de cette op\u00e9ration. Par sa fonction r\u00e9colement, il permet de suivre en direct le nombre d'objets r\u00e9col\u00e9s, de consulter leurs fiches, de voir les anciennes campagnes et permet de faire le proc\u00e8s-verbal du r\u00e9colement (imprim\u00e9, email, PDF).</p> </li> </ul>"},{"location":"Recolement/#comment-creer-une-campagne-de-recolement","title":"Comment cr\u00e9er une campagne de r\u00e9colement ?","text":"<p>Rendez vous dans le menu Nouveau &gt; Campagne de r\u00e9colement, vous arriverez sur un nouvel \u00e9cran de saisie afin de cr\u00e9er votre campagne.</p>"},{"location":"Recolement/#presentation-de-lecran-de-saisie","title":"Pr\u00e9sentation de l'\u00e9cran de saisie","text":""},{"location":"Recolement/#nom-de-la-campagne","title":"Nom de la campagne","text":"<p>Nommez votre campagne de r\u00e9colement de mani\u00e8re explicite afin de d'expliquer \u00e0 quoi elle correspond </p>"},{"location":"Recolement/#numero-de-la-campagne","title":"Num\u00e9ro de la campagne","text":"<p>Un identifiant unique \u00e0 la campagne </p>"},{"location":"Recolement/#recolement-decennal","title":"R\u00e9colement d\u00e9cennal","text":"<p>D\u00e9finnisez une d\u00e9cennie pour votre r\u00e9colement (les r\u00e9colements sont tri\u00e9s par d\u00e9cennie) </p>"},{"location":"Recolement/#dates-previsionnelles-de-realisation-de-la-campagne","title":"Dates pr\u00e9visionnelles de r\u00e9alisation de la campagne","text":"<p>Notez ici les estimations de d\u00e9but et de fin de la campagne </p>"},{"location":"Recolement/#dates-effectives-de-realisation-de-la-campagne","title":"Dates effectives de r\u00e9alisation de la campagne","text":"<p>Notez ici les dates r\u00e9elles de d\u00e9but et de fin de la campagne </p>"},{"location":"Recolement/#intervenants","title":"Intervenants","text":"<p>Ce champ permet de pr\u00e9ciser le nom des diff\u00e9rents intervenants de la campagne. Ce champ est reli\u00e9 au fichier des entit\u00e9s. Si vous ne trouvez pas le nom de l'intervenant, la documentation pour le rajouter est disponible ici </p>"},{"location":"Recolement/#contenu-scientifique-de-la-campagne","title":"Contenu scientifique de la campagne","text":"<p>Le contenu scientifique relatif \u00e0 la campagne </p>"},{"location":"Recolement/#champs-couverts","title":"Champs couverts","text":"<p>indiquez les differents champs couverts par la campgne et des notes realatifs \u00e0 ceux-ci.  </p>"},{"location":"Recolement/#methode-utilisee-pour-la-campagne","title":"M\u00e9thode utilis\u00e9e pour la campagne","text":"<p>Indiquez les caract\u00e9ristiques techniques de la campagne et les differents moyens mis en \u0153uvre pour cette derniere. (Ce champ est au format texte enrichi, vous pouvez appliquez des modifications sur la forme du texte (police,taille,couleur,etc..) comme pour un fichier word) </p>"},{"location":"Recolement/#localisation","title":"Localisation","text":"<p>Localisez o\u00f9 sont les objets \u00e0 r\u00e9coler </p>"},{"location":"Recolement/#caracterisation-de-lespace","title":"Caract\u00e9risation de l'espace","text":"<p>Selectionnez dans la liste d\u00e9roulante le r\u00e9sultat le plus proche de l'espace du r\u00e9colement </p>"},{"location":"Recolement/#conditionnement-des-biens-a-recoler","title":"Conditionnement des biens \u00e0 r\u00e9coler","text":"<p>Indiquez le conditionnement des biens \u00e0 r\u00e9coler </p>"},{"location":"Recolement/#accessibilite","title":"Accessibilit\u00e9","text":"<p>Les conditions d'acc\u00e8s physique de la campagne  </p>"},{"location":"Recolement/#fiches-de-recolement-liees","title":"Fiches de r\u00e9colement li\u00e9es","text":"<p>Champ affichant la liste des fiches de r\u00e9colement de la campagne, ce champ est en lecture seule vous ne pouvez pas ajouter de fiches ici. Lorsque des fiches sont disponibles cliquez sur celle de votre choix pour acc\u00e8der \u00e0 son \u00e9cran de compl\u00e9tion  </p>"},{"location":"Recolement/#date-du-pv","title":"Date du PV","text":"<p>Date de g\u00e9n\u00e9ration du proc\u00e8s verbal de la campagne  </p>"},{"location":"Recolement/#fichier-numerique-attache-a-la-campagne","title":"Fichier num\u00e9rique attach\u00e9 \u00e0 la campagne","text":"<p>Permet d'ajouter n'importe quel fichier \u00e0 la campagne  </p> <p>Apr\u00e8s avoir saisi votre campagne de r\u00e9colement, enregistrez la via les boutons du m\u00eame nom en haut et en bas de la page</p>"},{"location":"Recolement/#gerer-la-campagne","title":"G\u00e9rer la campagne","text":"<p>Pour acc\u00e9der \u00e0 la liste de vos campagnes rendez vous dans le menu Proc\u00e9dures R\u00e9glementaires &gt; Suivi du r\u00e9colement</p>"},{"location":"Recolement/#menu-des-campagnes","title":"Menu des campagnes","text":"<p>Le menu des campagnes vous permet de consulter l'int\u00e9gralit\u00e9 de vos campagnes en cours.</p>"},{"location":"Recolement/#partie-gauche","title":"Partie Gauche","text":"<p>Le menu de gauche offre un r\u00e9sume des informations concernant vos campagnes :</p> <ul> <li>la d\u00e9cennie des campagnes</li> <li>le nombre de campagne dans cette d\u00e9cennie</li> <li>le nombre d'objets r\u00e9col\u00e9s dans cette d\u00e9cennie</li> <li>le nombre d'objets pas encore r\u00e9col\u00e9s dans cette d\u00e9cennie</li> <li>le nombre total d'objets dans cette d\u00e9cennie</li> <li>le pourcentage total de finition des campagnes</li> </ul> <p>Ces \u00e9l\u00e9ments se r\u00e9petent pour chaque d\u00e9cennie dans laquelle est d\u00e9finie au moins une campagne. Sous ces informations ce trouvent diff\u00e9rents liens de documentation ou d'assistance</p>"},{"location":"Recolement/#rafraichir","title":"Rafra\u00eechir","text":"<p>Le bouton rafra\u00eechir sert \u00e0 mettre \u00e0 jour les informations des campagnes, il est conseill\u00e9 d'utiliser ce bouton \u00e0 chaque retour sur cette page car la base ne se mets pas \u00e0 jour seule</p> <p>En dessous vous pouvez retrouver vos campagnes tri\u00e9es par d\u00e9cennie. Pour r\u00e9tr\u00e9cir/agrandir les informations d'une d\u00e9cennie, cliquez sur le bouton gris\u00e9 de la d\u00e9cennie. </p> <p>Pour chaque d\u00e9cennie vous pourrez retouver un suivi graphique ainsi qu'un tableau de progression.</p>"},{"location":"Recolement/#tableau-de-progression","title":"Tableau de progression","text":"<p>Le tableau de progression r\u00e9sume tout les tableaux dans la d\u00e9cennie \u00e0 laquelle il appartient en 8 colonnes :</p> <ul> <li>Le journal permet d'acc\u00e9der \u00e0 la page r\u00e9sum\u00e9 de la campagne</li> <li>Campagne : Le num\u00e9ro et le nom de la campagne, cliquez sur ce champ pour acc\u00e9der \u00e0 un r\u00e9sum\u00e9 plus complet ainsi qu'\u00e0 la liste des objets \u00e0 r\u00e9coler</li> <li>Localisation : fait r\u00e9ference au champ localisation saisi pour la campagne </li> <li>Type de collection : fait r\u00e9ference au champ champ couvert saisi pour la campagne </li> <li>Dates pr\u00e9visionnelles : fait r\u00e9ference au champ Dates pr\u00e9visionnelles de r\u00e9alisation de la campagne</li> <li>Dates effectives : fait r\u00e9ference au champ Dates effectives de r\u00e9alisation de la campagne</li> <li>Proc\u00e8s verbal : fait r\u00e9ference au champ Date du PV saisi pour la campagne </li> <li> <p>Nombre d'objets r\u00e9col\u00e9s :</p> <ul> <li>G\u00e9n\u00e9rer les fiches : si aucun objet n'as \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9 pour la campagne vous pouvez g\u00e9n\u00e9rer les fiches en cliquant sur cette colonne puis en s\u00e9lectionnant un ensemble </li> <li>Si des objets sont d\u00e9j\u00e0 en lien avec la campagne alors cette colonne affiche une barre de progression, le nombre d'objets r\u00e9col\u00e9, le nombre d'objets total ainsi qu'une fl\u00e8che verte pour ajouter d'autres ensembles d'objets. Cliquez sur la barre de progression pour acc\u00e9der \u00e0 la liste des objets \u00e0 r\u00e9coler</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Recolement/#recoler-un-objet","title":"R\u00e9coler un objet","text":"<p>** Important ** Vous ne pouvez pas r\u00e9coler d'objet si vous n'avez pas au moins d\u00e9j\u00e0 cr\u00e9\u00e9 une campagne.</p> <p>Pour r\u00e9coler un objet il faut se rendre sur l'\u00e9cran Informations du PV de r\u00e9colement depuis campagne</p> <p>Cette page donne un r\u00e9sum\u00e9 plus complet de la campagne  </p> <p>En dessous se trouve le tableau des objets \u00e0 r\u00e9coler :</p> <ul> <li>Le journal permet d'acc\u00e9der \u00e0 la page de r\u00e9colement de l'objet </li> <li>L'identifiant correspondant au nom de la fiche r\u00e9colement de l'objet </li> <li>Le titre correspondant au nom de l'objet</li> <li>Le carr\u00e9 indique si l'objet est r\u00e9col\u00e9 (carr\u00e9 bleu) ou non (carr\u00e9 gris)</li> <li>Vu/non vu indique si l'objet \u00e0 \u00e9t\u00e9 vu lors du r\u00e9colement</li> <li>L'emplacement indique ou \u00e9t\u00e9 situ\u00e9 l'objet lors du r\u00e9colement  </li> </ul>"},{"location":"Recolement/#ecran-de-recolement-de-lobjet","title":"\u00c9cran de r\u00e9colement de l'objet","text":"<p>Le r\u00e9colement d'un objet peut se faire seul ou faire partie d'une campagne de r\u00e9colement, les champs sont les m\u00eames dans les 2 cas mais l'objet issu d'une campagne poss\u00e9de certains champs pr\u00e9-compl\u00e9t\u00e9.</p> <p>Attention un objet r\u00e9col\u00e9 hors campagne de r\u00e9colement ne sera donc pas visible dans les statistiques du plugin Mus\u00e9esDeFrance : les PV de r\u00e9colement sont rattach\u00e9s \u00e0 la campagne.</p>"},{"location":"Recolement/#objets-lies","title":"Objets li\u00e9s","text":"<p>D\u00e9finissez ici l'objet \u00e0 r\u00e9coler.</p> <p></p>"},{"location":"Recolement/#photographie-specifique-au-recolement","title":"Photographie sp\u00e9cifique au r\u00e9colement","text":"<p>L'objet peut d\u00e9j\u00e0 poss\u00e9der une image</p> <p>Int\u00e9grez une image gr\u00e2ce \u00e0 ce champ :</p> <ul> <li>\u00c9crivez dans label pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 le nom que voous voulez donner \u00e0 votre image</li> <li>D\u00e9finissez l'accessibilit\u00e9 de l'image dans la liste d\u00e9roulante \"Acc\u00e8s\"</li> <li>Vous pouvez d\u00e9finir un statut pour la repr\u00e9sentation si vous attendez modifications ou si vous les avez r\u00e9alis\u00e9es </li> </ul>"},{"location":"Recolement/#photographie-documentaire","title":"Photographie documentaire","text":"<p>Permet de donner des informations sur les photographies existantes de l'objet (cocher oui/non pour chaque photographie):</p> <ul> <li>Photographie existante</li> <li>Photographie des marques</li> <li>Photographie du/des num\u00e9ros d'inventaire</li> <li>Photographie r\u00e9alis\u00e9e lors du r\u00e9colement </li> </ul>"},{"location":"Recolement/#numero-de-fiche-du-recolement-precedent","title":"Num\u00e9ro de fiche du r\u00e9colement pr\u00e9c\u00e9dent","text":"<p>Indiquez le num\u00e9ro de fiche du pr\u00e9c\u00e9dent r\u00e9colement de l'objet si l'objet a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 r\u00e9col\u00e9 </p>"},{"location":"Recolement/#n-de-fiche-de-recolement","title":"N\u00b0 de fiche de r\u00e9colement","text":"<p>Indiquez le num\u00e9ro de la fiche du r\u00e9colement de l'objet </p>"},{"location":"Recolement/#nom-de-lobjet-recole","title":"Nom de l'objet r\u00e9col\u00e9","text":"<p>Indiquez le nom de l'objet r\u00e9col\u00e9 </p>"},{"location":"Recolement/#presence-du-numero-dinventaire","title":"Pr\u00e9sence du num\u00e9ro d'inventaire","text":"<p>Notez le num\u00e9ro d'inventaire de l'objet </p>"},{"location":"Recolement/#expertise-du-numero-dinventaire","title":"Expertise du num\u00e9ro d'inventaire","text":"<p>Permet de donner des informations sur le num\u00e9ro d'inventaire de l'objet (cocher oui/non pour chaque photographie):</p> <ul> <li>Num\u00e9ro d'inventaire marqu\u00e9 sur l'\u00e9tiquette</li> <li>Num\u00e9ro d'inventaire marqu\u00e9 sur l'objet</li> <li>num\u00e9ro d'inventaire marqu\u00e9 sur un autre support</li> <li>Numero d'inventaire non identifiable</li> </ul> <p>Un champ commentaire est disponible afin d'ajouter des informations sur le num\u00e9ro d'inventaire </p>"},{"location":"Recolement/#presence-dun-autre-numero","title":"Pr\u00e9sence d'un autre num\u00e9ro","text":"<p>Indiquez si un autre num\u00e9ro est pr\u00e9sent sur l'objet </p>"},{"location":"Recolement/#probleme-didentification","title":"Probl\u00e8me d'identification","text":"<p>Indiquez s'il existe des probl\u00e8mes d'identification sur le num\u00e9ro d'inventaire </p>"},{"location":"Recolement/#presence-du-bien-dans-le-recolement-precedent","title":"Pr\u00e9sence du bien dans le r\u00e9colement pr\u00e9c\u00e9dent","text":"<p>Indiquez si le bien \u00e9tait pr\u00e9sent lors de son pr\u00e9c\u00e9dent r\u00e9colement </p>"},{"location":"Recolement/#presence-du-bien-dans-le-recolement-en-cours","title":"Pr\u00e9sence du bien dans le r\u00e9colement en cours","text":"<p>Indiquez si le bien est pr\u00e9sent </p>"},{"location":"Recolement/#date-du-precedent-recolement","title":"Date du pr\u00e9c\u00e9dent r\u00e9colement","text":"<p>Indiquez la date du pr\u00e9c\u00e9dent r\u00e9colement de l'objet </p>"},{"location":"Recolement/#date-du-recolement-en-cours","title":"Date du r\u00e9colement en cours","text":"<p>Indiquez la date du pr\u00e9c\u00e9dent r\u00e9colement actuel </p>"},{"location":"Recolement/#localisation-dans-le-precedent-recolement","title":"Localisation dans le pr\u00e9c\u00e9dent r\u00e9colement","text":"<p>Indiquez ou se trouvait l'objet lors de son pr\u00e9c\u00e9dent r\u00e9colement et quand il y a \u00e9t\u00e9 vu </p>"},{"location":"Recolement/#localisation-dans-le-recolement-en-cours","title":"Localisation dans le r\u00e9colement en cours","text":"<p>Indiquez ou se trouve l'objet et quand il a \u00e9t\u00e9 vu </p>"},{"location":"Recolement/#emplacements-lies","title":"Emplacements li\u00e9s","text":"<p>Indiquez un emplacement li\u00e9 \u00e0 l'objet. Ce champ peut faire r\u00e9f\u00e9rence au champ localisation dans le r\u00e9colement en cours car il permet d'\u00eatre plus pr\u00e9cis </p>"},{"location":"Recolement/#campagne-liee","title":"Campagne li\u00e9e","text":"<p>Vous pouvez li\u00e9 la fiche de r\u00e9colement \u00e0 une campgne. Si l'objet provient d'une campagne elle sera indiqu\u00e9e ici </p>"},{"location":"Recolement/#constat-detat","title":"Constat d'\u00e9tat","text":"<p>D\u00e9crivez l\u2019\u00e9tat de l\u2019objet : date du constat, constat d'\u00e9tat, \u00e9tat global et commentaire ; vous pouvez associer \u00e0 ce constat tout document num\u00e9rique souhait\u00e9. </p>"},{"location":"Recolement/#objet-inventorie-plusieurs-fois","title":"Objet inventori\u00e9 plusieurs fois","text":"<p>Cochez si l'objet a \u00e9t\u00e9 inventori\u00e9 plusieurs fois </p>"},{"location":"Recolement/#conformite-avec-la-source","title":"Conformit\u00e9 avec la source","text":"<p>D\u00e9finissez si l'objet est conforme avec sa source  </p>"},{"location":"Recolement/#type-et-references-de-la-source","title":"Type et r\u00e9f\u00e9rences de la source","text":"<p>D\u00e9crivez le type et les r\u00e9f\u00e9rences de la source de l'objet </p>"},{"location":"Recolement/#inscriptions","title":"Inscriptions","text":"<p>Notez les inscriptions sur l'objet ici : le texte, son type et s'il est inscrit \u00e0 la fiche de l'objet </p>"},{"location":"Recolement/#recoleur","title":"R\u00e9coleur","text":"<p>Indiquez ici le nom du r\u00e9coleur de l'objet. Ce champ est reli\u00e9 au fichier des entit\u00e9s et CollectiveAccess vous permettra de cr\u00e9er la fiche du r\u00e9coleur au fil de l'au </p>"},{"location":"Recolement/#date-de-visualisation","title":"Date de visualisation","text":"<p>Notez la date \u00e0 laquelle l'objet a \u00e9t\u00e9 vu </p>"},{"location":"Recolement/#date-de-validation-du-recolement","title":"Date de validation du r\u00e9colement","text":"<p>Indiquez la date de validation du r\u00e9colement sur place et la date de validation d\u00e9finitive </p>"},{"location":"Recolement/#valideur","title":"Valideur","text":"<p>Indiquez ici le nom du valideur du r\u00e9colement. Ce champ est reli\u00e9 au fichier des entit\u00e9s et CollectiveAccess vous permettra de cr\u00e9er la fiche du valideur au fil de l'au </p>"},{"location":"Recolement/#recolement-fait","title":"R\u00e9colement fait","text":"<p>Cochez si le r\u00e9colement est fini o\u00f9 non </p>"},{"location":"Recolement/#occurences-liees","title":"Occurences li\u00e9es","text":"<p>Vous pouvez reli\u00e9 l'objet \u00e0 des fiches de r\u00e9colement (par exemple les anciens r\u00e9colement de l'objet). </p>"},{"location":"Recolement/#suite-a-donner-au-recolement","title":"Suite \u00e0 donner au r\u00e9colement","text":"<p>Apr\u00e8s le r\u00e9colement d'un objet, s\u00e9lectionnez cet \u00e9cran afin de noter une ou plusieurs suites \u00e0 donner au r\u00e9colement.</p> <p>Types de suites disponibles :</p> <ul> <li>Objet \u00e0 identifier</li> <li>Objet \u00e0 inventorier</li> <li>Objet \u00e0 marquer</li> <li>Objet \u00e0 photographier</li> <li>Objet \u00e0 localiser</li> <li>Objet \u00e0 traiter</li> <li>Objet \u00e0 r\u00e9coler ult\u00e9rieurment</li> <li>Notice documentaire \u00e0 cr\u00e9er</li> <li>Recherches compl\u00e9mentaires \u00e0 poursuivre sur l'objet</li> <li>Plainte \u00e0 d\u00e9poser </li> </ul> <p>Pour chaque suite possible cochez si elle est \u00e0 r\u00e9aliser et ajoutez des pr\u00e9cisions. Une fois r\u00e9alis\u00e9e indiquez la date de r\u00e9alisation et le d\u00e9tail des op\u00e9rations effectu\u00e9es (Pour une plainte d\u00e9pos\u00e9 un fichier en lien avec la plainte)</p>"},{"location":"Recolement/#generer-le-proces-verbal","title":"G\u00e9n\u00e9rer le proc\u00e8s-verbal","text":"<p>Apr\u00e8s avoir fini le r\u00e9colement, retournez dans Information du PV de r\u00e9colement et cliquez sur G\u00e9n\u00e9rer le proc\u00e8s verbal puis sur t\u00e9l\u00e9charger cela vous donnera un fichier word avec les informations de votre campagne</p>"},{"location":"Registre_biens/","title":"7. Le Registre des biens affect\u00e9s sur CollectiveAccess","text":"<p>Le registre des biens affect\u00e9s sert \u00e0 r\u00e9pertorier les informations sur vos objets.</p>"},{"location":"Registre_biens/#realiser-son-registre-des-biens-affectes-dans-collectiveaccess","title":"R\u00e9aliser son registre des biens affect\u00e9s dans CollectiveAccess","text":""},{"location":"Registre_biens/#ajouter-un-objet","title":"Ajouter un objet","text":"<p>Pour ajouter un objet au registre, rendez vous sur la page de l'objet et cliquez dans le menu de gauche sur Afficher dans l'inventaire. </p> <p>Vous arriverez sur une page de r\u00e9sum\u00e9 de l'objet, s\u00e9lectionnez Retour si vous souhaitez modifier certaines informations ou s\u00e9lectionnez Inscrire \u00e0 l'inventaire si vous souhaitez inscrire l'objet. Si vous inscrivez l'objet il sera en cours de validation et vous pourrez confirmer ou infirmer votre choix plus tard.</p>"},{"location":"Registre_biens/#gerer-les-objets-de-linventaire","title":"G\u00e8rer les objets de l'inventaire","text":"<p>Pour consulter le registre des biens affect\u00e9s, rendez-vous dans Proc\u00e9dures R\u00e9glementaires &gt; Registre des biens affect\u00e9s </p> <p>Ce menu vous permet de consulter ou de g\u00e8rer les objets de l'inventaire:</p> <ul> <li> <p>En haut du menu vous pouvez g\u00e8rer l'affichage de vos objets, s\u00e9lectionner le nombre d'objets par page, voir le nombre d'objets du registre et se d\u00e9placer entre les pages. Cliquez sur la petite fl\u00e8che en haut \u00e0 gauche pour filtrez les objets que vous souhaitez voir.  </p> </li> <li> <p>Vous trouverais ensuite une liste avec les objets contenu dans votre registre. Pour chaque objet il est indiqu\u00e9 son num\u00e9ro d'inventaire et une image (s'il y en a une), sa d\u00e9signation, son auteur et sa date d'inscription. Il peut y avoir deux icones \u00e0 droite des informations de l'objet, ces ic\u00f4ne permette de choisir si l'objet est inscrit \u00e0 l'inventaire. Attention : un objet inscrit \u00e0 l'inventaire ne peut pas \u00eatre modifi\u00e9 ou supprimer. Cliquez sur la coche pour ajouter l'objet et sur la croix pour ne pas l'ajouter </p> </li> <li> <p>En bas de la page vous pouvez g\u00e9n\u00e9rer un pdf contenant les informations du registre ou ouvrir une page montrant les photos des objets. </p> </li> </ul>"},{"location":"Registre_biens/#imprimer-votre-registre-dinventaire","title":"Imprimer votre registre d'inventaire","text":"<p>Repris du texte : Direction g\u00e9n\u00e9rale des patrimoines Service des mus\u00e9es de France, Mettre en \u0153uvre l'\u00e9dition informatis\u00e9e r\u00e9glementaire de registres d'inventaire mus\u00e9aux [en ligne], 16 juin 2016, [Consult\u00e9 le 17 f\u00e9vrier 2021], Disponible \u00e0 l'adresse : https://www.culture.gouv.fr/content/download/197624/file/specifications-edition.pdf?inLanguage=fre-FR</p> <p>L'\u00e9dition du registre intervient une fois par an, au plus tard au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e suivant les acquisitions. Le registre est reli\u00e9, titr\u00e9, dat\u00e9, pagin\u00e9 et paraph\u00e9. L'impression sera recto verso, dans l'ordre des num\u00e9ros d'inventaire. Une copie de s\u00e9curit\u00e9 du registre annuel est d\u00e9pos\u00e9e dans le service d'archives comp\u00e9tent. L'\u00e9dition sous forme de tableau est d\u00e9conseill\u00e9e, car elle pr\u00e9sente d'importantes contraintes de lisibilit\u00e9, de pagination, d'impression et de reliure du registre.</p>"},{"location":"Registre_biens/#1-page-de-titre","title":"**1/ Page de titre **","text":"<ul> <li> <p>Titre : \u00ab \u00e9dition informatis\u00e9e du registre d'inventaire d'un mus\u00e9e de France, selon le mod\u00e8le conforme \u00e0 l'arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 2004 fixant les normes techniques relatives \u00e0 la tenue de l'inventaire, du registre des biens d\u00e9pos\u00e9s dans un mus\u00e9e de France, et au r\u00e9colement \u00bb ;</p> </li> <li> <p>Les nom et adresse du mus\u00e9e de France affectataire des collections inscrites dans le pr\u00e9sent registre (et le cas \u00e9ch\u00e9ant, num\u00e9ro d'INSEE) ;</p> </li> <li> <p>Les nom et adresse de la personne morale (collectivit\u00e9 territoriale, association, etc.) propri\u00e9taire du mus\u00e9e de France ;</p> </li> <li> <p>Les dates d'ouverture et de cl\u00f4ture du registre ;</p> </li> <li> <p>Les nom et adresse du lieu de conservation de la copie archiv\u00e9e du pr\u00e9sent registre et de ses mises \u00e0 jour annuelles ; --- emplacement du paraphe du responsable scientifique.</p> </li> </ul>"},{"location":"Registre_biens/#a-pages-liminaires","title":"a/ Pages liminaires","text":"<ul> <li> <p>Description des r\u00e8gles sp\u00e9cifiques adopt\u00e9es en mati\u00e8re d'inventaire par les responsables du mus\u00e9e pour la tenue du registre d'inventaire,</p> </li> <li> <p>Liste chronologique des personnels scientifiques responsables de la tenue du registre,</p> </li> <li> <p>\u00c9tat des versements aupr\u00e8s du service d'archives comp\u00e9tent.</p> </li> </ul>"},{"location":"Registre_biens/#b-notices-reglementaires-des-biens","title":"b/ Notices r\u00e9glementaires des biens","text":"<p>Elles sont class\u00e9es dans l'ordre des num\u00e9ros d'inventaire ou des num\u00e9ros de d\u00e9p\u00f4t.</p> <p>Leur contenu est compos\u00e9 des rubriques r\u00e9glementaires de l'arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 2004 relatives au statut juridique du bien et portant description du bien (rubriques obligatoires) ainsi que des rubriques compl\u00e9mentaires \u00ab quand l'information est pertinente pour le bien \u00bb. L'intitul\u00e9 des rubriques obligatoires doit toujours appara\u00eetre. Si le contenu de la rubrique est vide, la mention \u00ab n\u00e9ant \u00bb ou \u00ab non renseign\u00e9 \u00bb doit appara\u00eetre afin d'\u00e9viter toute ambigu\u00eft\u00e9.</p>"},{"location":"Registre_biens/#c-pages-libres-en-fin-de-registre","title":"c/ Pages libres en fin de registre","text":"<p>Il faut les ajouter pour l'insertion manuelle d'\u00e9ventuelles nouvelles r\u00e9glementations ou de tout autre document utile \u00e0 la tenue du registre.</p>"},{"location":"Registre_biens/#2-impression-du-registre","title":"2/ Impression du registre","text":""},{"location":"Registre_biens/#achoisir-le-papier","title":"a/Choisir le papier","text":"<p>S\u00e9lectionner du papier permanent (pr\u00e9sentant la capacit\u00e9 de rester chimiquement et physiquement inerte dans le temps) adapt\u00e9 \u00e0 l'impression laser. Il doit r\u00e9pondre \u00e0 la norme \u00ab ISO 9706 1996 : Information et documentation --- Papier pour documents --- Prescriptions pour la permanence \u00bb.</p> <p>Elle \u00e9nonce les prescriptions sur les \u00e9l\u00e9ments suivants :</p> <ul> <li> <p>Composition : fibres longues, non recycl\u00e9es et avec des charges de carbonate de calcium dont le taux est sup\u00e9rieur \u00e0 2 %, si possible sans azurants optiques (produits destin\u00e9s \u00e0 blanchir le papier) ;</p> </li> <li> <p>Grammage de 90 g/m\u00b2 ;</p> </li> <li> <p>Respect du sens du papier : le sens de fabrication du papier impacte celui des fibres. Celui-ci doit \u00eatre parall\u00e8le au c\u00f4t\u00e9 long du papier. Ce point est particuli\u00e8rement important pour la qualit\u00e9 de la reliure et l'ouverture ais\u00e9e du registre. Il faut l'exiger du fournisseur ou de l'imprimeur et/ou v\u00e9rifier sur la rame, apr\u00e8s le format, le sens de la fl\u00e8che ou la pr\u00e9sence d'une des mentions suivantes : \u00ab sens marche \u00bb \u00ab bandes \u00e9troites \u00bb \u00ab BE \u00bb, en anglais \u00ab Long grain \u00bb, ou \u00ab LG \u00bb ;</p> </li> <li> <p>Coloris : de pr\u00e9f\u00e9rence blanc naturel ou ivoire ;</p> </li> <li> <p>Stockage : le papier permanent est conserv\u00e9 \u00e0 l'obscurit\u00e9 et dans des conditions normales de temp\u00e9rature et d'humidit\u00e9 (Temp\u00e9rature entre 15\u00b0 et 25\u00b0 et humidit\u00e9 relative entre 45 % et 60 %).</p> </li> </ul>"},{"location":"Registre_biens/#b-choisir-lencre","title":"b/ Choisir l'encre","text":"<p>S\u00e9lectionner une encre d'impression stable dans le temps et neutre (pH \u00e9gal ou sup\u00e9rieur \u00e0 7) et r\u00e9pondant \u00e0 la norme \u00ab ISO 11798 : 1999 Information et documentation --- Permanence et durabilit\u00e9 de l'\u00e9criture, de l'impression et de la reprographie sur les documents papier. Prescriptions et m\u00e9thodes d'essais. \u00bb Cette norme s'applique \u00e0 des documents imprim\u00e9s en noir et blanc comme en couleurs. Elle \u00e9nonce les prescriptions sur les \u00e9l\u00e9ments suivants :</p> <ul> <li> <p>R\u00e9sistance et apparence des couleurs de l'image,</p> </li> <li> <p>Solidit\u00e9 \u00e0 la lumi\u00e8re,</p> </li> <li> <p>R\u00e9sistance \u00e0 l'eau,</p> </li> <li> <p>Transfert d'une image enregistr\u00e9e,</p> </li> <li> <p>R\u00e9sistance \u00e0 l'usure,</p> </li> <li> <p>R\u00e9sistance \u00e0 la chaleur,</p> </li> <li> <p>Effet de l'enregistrement sur la r\u00e9sistance m\u00e9canique du papier.</p> </li> </ul>"},{"location":"Registre_biens/#c-choisir-le-materiel-dimpression","title":"c/ Choisir le mat\u00e9riel d'impression","text":"<ul> <li> <p>Imprimante laser ;</p> </li> <li> <p>Le mat\u00e9riel d'impression bureautique est conserv\u00e9 \u00e0 l'abri d'une source de chaleur et d'une source de lumi\u00e8re solaire directe ;</p> </li> <li> <p>Param\u00e9trages : impression recto verso, A4 portrait ;</p> </li> <li> <p>Respect du sens du papier : la fibre du papier de chaque page devra \u00eatre parall\u00e8le au c\u00f4t\u00e9 reli\u00e9 du livre ;</p> </li> <li> <p>Impression avec marges de 15 mm/20 mm minimum en marge de fond de cahier, 12 mm en marge de t\u00eate et de queue et 15 mm en marge de goutti\u00e8res (afin que la reliure ne cache pas une partie du texte).</p> </li> </ul>"},{"location":"Registre_biens/#d-conserver-les-feuillets-imprimes-avant-reliure","title":"d/ Conserver les feuillets imprim\u00e9s avant reliure","text":"<p>Pour assurer une bonne conservation des feuillets mobiles, dans l'attente de la reliure, il est conseill\u00e9 de les conserver dans des chemises, des cartons, des pochettes, des parapheurs neutres et non color\u00e9s. Le plastique, les agrafes, les perforations et les classeurs \u00e0 spirales sont \u00e0 proscrire.</p>"},{"location":"Registre_biens/#3-reliure-du-registre","title":"3/ Reliure du registre","text":""},{"location":"Registre_biens/#aexigences-liees-a-lutilisation","title":"a/Exigences li\u00e9es \u00e0 l'utilisation","text":"<p>Le registre doit :</p> <ul> <li> <p>\u00catre unitaire et rester int\u00e8gre (pas de possibilit\u00e9 d'ajouter ou de retirer des pages) ;</p> </li> <li> <p>\u00catre tr\u00e8s solide : le volume peut \u00eatre tr\u00e8s important (plusieurs centaines de pages) ;</p> </li> <li> <p>Permettre une ouverture et un feuilletage ais\u00e9s ;</p> </li> <li> <p>Avoir la meilleure conservation possible dans le temps.</p> </li> </ul> <p>Un registre fera au maximum 700 pages (entre 40 et 45 mm d'\u00e9paisseur). Au-del\u00e0 de cette \u00e9paisseur, il vaut mieux faire deux tomes pour m\u00e9nager les efforts m\u00e9caniques subis par la reliure.</p>"},{"location":"Registre_biens/#b-specifications-de-la-reliure","title":"b/ Sp\u00e9cifications de la reliure","text":"<p>Pour r\u00e9pondre aux exigences de conservation p\u00e9renne du registre, la reliure pourra \u00eatre de deux types :</p> <ul> <li> <p>Id\u00e9alement, traitement couture sur surjet, pour un usage intensif \u00e0 tr\u00e8s intensif (prix indicatif avril 2012 : 30 \u00e0 35 euros par registre)</p> </li> <li> <p>Traitement sans couture \u00ab coup\u00e9 --- coll\u00e9 \u00bb, pour un usage peu intensif (prix indicatif avril 2012 : 20 \u00e0 25 euros par registre)</p> </li> </ul> <p>La reliure devra r\u00e9pondre \u00e0 plusieurs sp\u00e9cifications concernant :</p> <ul> <li> <p>Les mat\u00e9riaux entrant dans sa r\u00e9alisation, qui doivent rester neutres et stables dans le temps</p> </li> <li> <p>Le traitement du corps d'ouvrage,</p> </li> <li> <p>Les r\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales de traitement</p> </li> <li> <p>La couvrure,</p> </li> <li> <p>Le titrage \u00e9ventuel.</p> </li> </ul>"},{"location":"Registre_biens/#4-paraphage-du-registre","title":"4/ Paraphage du registre","text":""},{"location":"Registre_biens/#acomment-parapher","title":"a/Comment parapher ?","text":"<p>La r\u00e9glementation exige que les initiales ou une signature abr\u00e9g\u00e9e du responsable scientifique et administratif des collections soient appos\u00e9es sur chaque page du registre, qu'il soit manuscrit ou produit informatiquement. Chaque page des registres et de leur copie de s\u00e9curit\u00e9 est valid\u00e9e par apposition du paraphe du responsable scientifique du mus\u00e9e affectataire des collections.</p> <p>Le paraphe sera inscrit dans l'emplacement pr\u00e9vu \u00e0 cet usage en bas de page de chaque registre, \u00e0 l'aide d'une encre neutre.</p>"},{"location":"Registre_biens/#b-sil-est-impossible-de-parapher","title":"b/ S'il est impossible de parapher","text":"<p>Le registre peut facilement compter plusieurs centaines, voire milliers de notices, imprim\u00e9es sur autant, voire davantage, de pages... Il vaut alors mieux pr\u00e9f\u00e9rer au fastidieux paraphage page \u00e0 page une v\u00e9rification intelligente du contenu et de la structure du registre. Dans ce cas, le responsable scientifique et administratif des collections expliquera dans la page relative \u00e0 la description des r\u00e8gles sp\u00e9cifiques adopt\u00e9es en mati\u00e8re d'inventaire que, compte tenu du volume des donn\u00e9es, il a renonc\u00e9 \u00e0 parapher page \u00e0 page le pr\u00e9sent registre pour se concentrer sur la v\u00e9rification rigoureuse de son contenu.</p> <p>Ce contr\u00f4le sera fait par :</p> <ul> <li> <p>Des sondages sur des lots de notices,</p> </li> <li> <p>La v\u00e9rification du nombre de pages et de la coh\u00e9rence des num\u00e9ros d'inventaire,</p> </li> <li> <p>La v\u00e9rification de l'absence de page blanche au sein de l'\u00e9dition,</p> </li> <li> <p>Et tous autres points jug\u00e9s utiles.</p> </li> </ul> <p>Il est bienvenu \u00e9galement d'expliquer que les notices informatiques r\u00e9glementaires compil\u00e9es dans cette \u00e9dition papier ont fait l'objet de contr\u00f4les, corrections et validations r\u00e9guliers lors de la saisie et pr\u00e9alablement \u00e0 leur impression.</p>"},{"location":"Registre_biens/#5-conservation-du-registre","title":"5/ Conservation du registre","text":"<ul> <li> <p>Une copie de s\u00e9curit\u00e9 doit \u00eatre d\u00e9pos\u00e9e dans le service d'archives comp\u00e9tent selon le statut du mus\u00e9e ;</p> </li> <li> <p>Conserver le registre d'inventaire original dans les locaux du mus\u00e9e, dans un endroit pr\u00e9sentant de bonnes conditions de s\u00e9curit\u00e9 et climatiques (par exemple, dans une bo\u00eete d'archives neutre et au m\u00eame endroit que les registres papier utilis\u00e9s auparavant, \u00e0 l'id\u00e9al dans un coffre-fort ignifug\u00e9) ;</p> </li> <li> <p>Les documents sont conserv\u00e9s dans une atmosph\u00e8re stable et continue : il est indispensable d'\u00e9viter tout choc thermique et hygrom\u00e9trique ;</p> </li> <li> <p>Le niveau d'\u00e9clairement ne doit pas d\u00e9passer 36 000 lxh par an (nombre de lux par le nombre d'heures d'exposition \u00e0 la lumi\u00e8re) soit une dur\u00e9e d'exposition de 90 jours, 8 h par jour.</p> </li> </ul>"},{"location":"SUMMARY/","title":"Summary","text":"<ul> <li>Guide utilisateur Providence</li> <li>1.Introduction</li> <li>2.Structure de la base de donn\u00e9es</li> <li>3.Connexion et d\u00e9marrage dans Providence</li> <li>4.La gestion des recherches</li> <li>5.La saisie d'un objet dans CollectiveAccess</li> <li>6. La saisie d'une entit\u00e9 dans CollectiveAccess</li> <li>7. La saisie des lieux dans CollectiveAccess</li> </ul>"},{"location":"Saisie_Entite/","title":"3. La saisie d\u2019une entit\u00e9 dans CollectiveAccess","text":"<p>Dans CollectiveAccess, les entit\u00e9s (personnes physiques ou morales) sont g\u00e9r\u00e9es comme des autorit\u00e9s, c'est \u00e0 dire des enregistrements autonomes qui sont ensuite li\u00e9s \u00e0 un ou plusieurs autres enregistrements : objets, entit\u00e9s, lieux, etc.. </p>"},{"location":"Saisie_Entite/#comment-creer-une-entite","title":"Comment cr\u00e9er une entit\u00e9 ?","text":"<p>Pour cr\u00e9er une entit\u00e9  :</p> <ul> <li>Depuis l\u2019objet, lors de la saisie d\u2019une personne li\u00e9e, si celle-ci n\u2019est pas d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sente dans la base, CollectiveAccess vous propose de la cr\u00e9er au fil de l\u2019eau. L\u2019entit\u00e9 nouvellement cr\u00e9\u00e9e alimente directement le fichier des entit\u00e9s.</li> </ul> <p>Sinon :</p> <ul> <li>Cliquez sur le menu \u00ab\u00a0Nouveau\u00a0\u00bb dans la barre de navigation principale.</li> <li>S\u00e9lectionnez \u00ab\u00a0Entit\u00e9\u00a0\u00bb dans le menu d\u00e9roulant, puis choisissez un type (Famille, Personne physique, organisation etc...) pour cr\u00e9er un nouvel enregistrement. NB\u00a0: la liste des types d'entit\u00e9s d\u00e9pend de votre param\u00e9trage. (cf. support de cours administration de CollectiveAccess)</li> </ul>"},{"location":"Saisie_Entite/#ecrans-de-saisie","title":"Ecrans de saisie","text":"<p>Les \u00e9crans contiennent les champs d'informations n\u00e9cessaires \u00e0 la cr\u00e9ation d'une nouvelle entit\u00e9.<sup>1</sup> </p> <ul> <li>les informations de base</li> <li>les m\u00e9dias</li> <li>les informations de contact</li> <li>les informations compl\u00e9mentaires</li> <li>les liens avec d'autres sites</li> </ul>"},{"location":"Saisie_Entite/#informations-de-base-informations-basiques","title":"Informations de base (Informations basiques)","text":"<p>Cet \u00e9cran contient les informations \u00e9l\u00e9mentaires pour d\u00e9marrer un nouvel enregistrement.</p>"},{"location":"Saisie_Entite/#nom","title":"Nom","text":"<p>Saisissez un nom de famille (champ obligatoire), un pr\u00e9nom, \u00e9ventuellement un pr\u00e9fixe et/ou un suffixe ; par d\u00e9faut le sous-champ \u00ab\u00a0nom pour l\u2019affichage\u00a0\u00bb sera constitu\u00e9 du pr\u00e9nom suivi du nom, si vous souhaitez le modifier, saisissez la valeur souhait\u00e9e dans la case. </p>"},{"location":"Saisie_Entite/#precisions-sur-lentite","title":"Pr\u00e9cisions sur l'entit\u00e9","text":"<p>Indiquez ici les pr\u00e9cisions que vous souhaitez apporter. </p>"},{"location":"Saisie_Entite/#identifiant-de-personne","title":"Identifiant de personne","text":"<p>Il s\u2019agit de l\u2019identifiant de l\u2019entit\u00e9, celui-ci peut \u00eatre g\u00e9n\u00e9r\u00e9 automatiquement ; il sera rempli du num\u00e9ro d\u2019autorit\u00e9 en cas d\u2019import. </p>"},{"location":"Saisie_Entite/#acces","title":"Acc\u00e8s","text":"<p>S\u00e9lectionnez si vous souhaitez que l\u2019entit\u00e9 soit accessible au public ou non. </p>"},{"location":"Saisie_Entite/#statut","title":"Statut","text":"<p>S\u00e9lectionnez le statut de cr\u00e9ation de l'entit\u00e9. </p>"},{"location":"Saisie_Entite/#media","title":"M\u00e9dia","text":"<p>Ajoutez ici toute repr\u00e9sentation m\u00e9dia que vous jugerez utile \u00e0 afficher/conserver en lien avec l\u2019entit\u00e9.</p> <p>Cliquez sur \"choisir un fichier\" puis s\u00e9lectionnez un document pour l'ajouter </p>"},{"location":"Saisie_Entite/#contact","title":"Contact","text":"<p>Cet \u00e9cran vous permet de saisir les coordonn\u00e9es de l\u2019entit\u00e9 personne physique ou organisation.</p>"},{"location":"Saisie_Entite/#adresse","title":"Adresse","text":"<p>Saisissez les deux lignes d'adresse, la ville, le pays et le code postal de l'entit\u00e9 </p>"},{"location":"Saisie_Entite/#tel-fax","title":"T\u00e9l / Fax","text":"<p>Saisissez le num\u00e9ro de T\u00e9l\u00e9phone de l'entit\u00e9 </p>"},{"location":"Saisie_Entite/#adresse-email","title":"Adresse Email","text":"<p>Indiquez ici l'adresse e-mail de l'entit\u00e9 </p>"},{"location":"Saisie_Entite/#type-dadresse","title":"Type d\u2019adresse","text":"<p>Choisissez le type d'adresse de l'entit\u00e9  </p>"},{"location":"Saisie_Entite/#information-complementaire","title":"Information compl\u00e9mentaire","text":"<p>Vous pouvez donnez ici des compl\u00e9ments d\u2019information sur l\u2019entit\u00e9 :</p>"},{"location":"Saisie_Entite/#culture-populaire","title":"Culture populaire","text":"<p>Saisissez ici la civilisation \u00e0 laquelle l'entit\u00e9 est associ\u00e9 </p>"},{"location":"Saisie_Entite/#groupe-de-gens","title":"Groupe de gens","text":"<p>Saisissez ici la communaut\u00e9 \u00e0 laquelle l'entit\u00e9 est associ\u00e9 </p>"},{"location":"Saisie_Entite/#groupe-linguistique","title":"Groupe linguistique","text":"<p>La langue parl\u00e9e par l'entit\u00e9  </p>"},{"location":"Saisie_Entite/#note-biographique-sur-les-personnes","title":"Note biographique sur les personnes","text":"<p>Information concernant l'histoire de l'entit\u00e9 </p>"},{"location":"Saisie_Entite/#dates-essentielles","title":"Dates essentielles","text":"<p>Indiquez ici la date de naissance et de mort de l'entit\u00e9 </p>"},{"location":"Saisie_Entite/#genre","title":"Genre","text":"<p>Pr\u00e9cisez ici le genre de l'entit\u00e9 </p>"},{"location":"Saisie_Entite/#nationalite-dune-personne","title":"Nationalit\u00e9 d'une personne","text":"<p>Notez ici la nationalit\u00e9 de l'entit\u00e9 </p>"},{"location":"Saisie_Entite/#emploi-dune-personne","title":"Emploi d'une personne","text":"<p>Saisissez l'emploi de l'entit\u00e9 </p>"},{"location":"Saisie_Entite/#salutation","title":"Salutation","text":"<p>Terme utilis\u00e9 pour d\u00e9signer l'entit\u00e9 (Monsieur, Madame, Docteur, etc..) </p>"},{"location":"Saisie_Entite/#son-style-ecole","title":"Son style / \u00e9cole","text":"<p>Ce champ est li\u00e9 au thesaurus \u00ab\u00a0style / \u00e9cole\u00a0\u00bb fourni par le Service des Mus\u00e9es de France </p>"},{"location":"Saisie_Entite/#liens","title":"Liens","text":"<p>Vous pouvez relier l'entit\u00e9 \u00e0 un (ou plusieurs) site(s) web(s)</p>"},{"location":"Saisie_Entite/#nom-du-site-web","title":"Nom du site web","text":"<p>Donner le nom du site de l'entit\u00e9</p>"},{"location":"Saisie_Entite/#url","title":"URL","text":"<p>Donner le lien pour acc\u00e9der au site de l'entit\u00e9</p> <p></p> <ol> <li> <p>les champs et \u00e9crans de saisie sont enti\u00e8rement param\u00e9trable (cf. support de cours administration de CollectiveAccess).\u00a0\u21a9</p> </li> </ol>"},{"location":"Saisie_Joconde/","title":"2. La saisie d\u2019un objet dans CollectiveAccess","text":""},{"location":"Saisie_Joconde/#quentend-par-objet","title":"Qu\u2019entend par objet ?","text":"<p>Les objets correspondent aux \u00e9l\u00e9ments que vous g\u00e9rez.  Vous pouvez diversifier votre collection en d\u00e9finissant des types d'objets.</p> <p>Par exemple, le profil de Saisie Joconde (cr\u00e9\u00e9 \u00e0 partir des recommandations du Service des Mus\u00e9es de France) d\u00e9finit diff\u00e9rents types d'objets dans deux grandes cat\u00e9gories d\u2019objets :</p> <ul> <li>les biens affect\u00e9s : collections propres de l\u2019\u00e9tablissement </li> <li>les biens d\u00e9pos\u00e9s : objets pr\u00eat\u00e9s ou d\u00e9pos\u00e9s par d\u2019autres \u00e9tablissements</li> </ul> <p>La liste des types d\u2019objets est d\u00e9finie et param\u00e8tre selon vos collections, vous pouvez l\u2019enrichir ou la modifier depuis le menu G\u00e9rer de CollectiveAccess.<sup>1</sup> </p> <p>Cliquez ici pour r\u00e9cup\u00e9rer le PDF officiel concernant la saisie Joconde.</p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#comment-creer-un-objet","title":"Comment cr\u00e9er un objet ?","text":"<p>Pour cr\u00e9er un objet  :</p> <ul> <li>lors de la saisie d\u2019un objet li\u00e9, si celui-ci n\u2019est pas d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent dans la base, CollectiveAccess vous propose de le cr\u00e9er au fil de l\u2019eau. L'objet nouvellement cr\u00e9e alimente directement le fichier des objets.</li> </ul> <p>Sinon :</p> <ul> <li>cliquez sur le menu \u00ab Nouveau \u00bb dans la barre de navigation principale.</li> <li>s\u00e9lectionnez \u00ab Objet \u00bb dans le menu d\u00e9roulant, puis choisissez un type (Bien affect\u00e9, bien d\u00e9pos\u00e9) pour cr\u00e9er un nouvel enregistrement.<sup>2</sup></li> </ul>"},{"location":"Saisie_Joconde/#tour-des-differents-ecrans-de-saisie","title":"Tour des diff\u00e9rents \u00e9crans de saisie","text":"<ul> <li>Saisie Joconde<ul> <li>les informations de base (Identification)</li> <li>la description du bien</li> <li>le contexte historique</li> <li>le statut juridique</li> <li>les informations compl\u00e9mentaires</li> </ul> </li> <li>les informations concernant les m\u00e9dias</li> <li>les droits d'acc\u00e8s</li> </ul>"},{"location":"Saisie_Joconde/#detail-de-la-saisie-ecran-par-ecran","title":"D\u00e9tail de la saisie \u00e9cran par \u00e9cran","text":"<p>NB : les \u00e9crans et les m\u00e9tadonn\u00e9es d\u00e9crits correspondent \u00e0 ceux mis en place au sein du profil Joconde et r\u00e9pondent aux sp\u00e9cifications du Service des Mus\u00e9es de France Les interfaces de saisie et les m\u00e9tadonn\u00e9es sont modifi\u00e9es en fonction de vos besoins et de votre fonctionnement ; nous d\u00e9crivons ces fonctionnalit\u00e9s dans les supports de cours administration.</p> <p>L'\u00e9cran \"Saisie Joconde\" reprend les \u00e9crans \"Identification\", \"Description du bien\", \"Contexte historique\", \"Statut juridique\" et \"Informations compl\u00e9mentaires\". Pour y acc\u00e9der directement donnez un Num\u00e9ro d'inventaire \u00e0 l'objet, enregistrez puis cliquez sur Saisie Joconde \u00e0 gauche.</p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#identifier-lobjet","title":"Identifier l'objet","text":"<p>Contient les informations les plus \u00e9l\u00e9mentaires pour enregistrer un nouvel objet.</p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#numero-dinventaire","title":"Num\u00e9ro d\u2019inventaire","text":"<p>Saisissez un identifiant alphanum\u00e9rique en respectant les r\u00e8gles de saisies d\u00e9finies au sein de votre \u00e9tablissement. </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#autre-numero","title":"Autre num\u00e9ro","text":"<p>Saisissez les autres num\u00e9ros de r\u00e9f\u00e9rence de l\u2019objet ; vous pouvez saisir plusieurs autres num\u00e9ros. </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#ancien-numero","title":"Ancien num\u00e9ro","text":"<p>Saisissez ici les anciens num\u00e9ros qu'a pu avoir l'objet. </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#domaine","title":"Domaine","text":"<p>Trouver le domaine de l'objet gr\u00e2ce \u00e0 un champ auto-completif ou recherchez dans le thesaurus le domaine souhait\u00e9.</p> <p>Lien vers le thesaurus sur OpenTheso </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#denomination","title":"D\u00e9nomination","text":"<p>Saisissez ici la d\u00e9signation (le nom commun de l'objet) utilis\u00e9e pour votre objet. Un affixe est disponible pour plus de pr\u00e9cision</p> <p>Lien vers le thesaurus sur OpenTheso </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#appellation","title":"Appellation","text":"<p>Saisissez ici toute autre d\u00e9signation utilis\u00e9e pour votre objet. L'appellation correspond souvent \u00e0 la d\u00e9signation de l'objet \u00e0 son \u00e9poque </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#titre-de-loeuvre","title":"Titre de l'oeuvre","text":"<p>Correspond au nom de l'objet.  Attention ce champ est obligatoire : si l'objet ne poss\u00e8de pas de titre ou de position, vous pouvez saisir son identifiant. </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#auteur-executant-collecteur","title":"Auteur, ex\u00e9cutant, collecteur","text":"<p>Saisissez ici le nom du producteur de l\u2019objet. Ce champ est directement li\u00e9 aux enregistrements \u00ab entit\u00e9s \u00bb :</p> <ul> <li>saisissez quelques lettres (au moins 3) et CollectiveAccess vous propose toutes les entit\u00e9s dont le nom commence par ces lettres, vous pouvez ensuite le s\u00e9lectionner;</li> <li>si l\u2019auteur saisi n\u2019existe, une fen\u00eatre pop-up vous permet de le cr\u00e9er directement depuis la saisie de l\u2019objet et l\u2019ajoute directement au fichier des entit\u00e9s. </li> <li>choissisez si l'entit\u00e9 li\u00e9 \u00e0 l'objet en est l'auteur , le collecteur, l'ex\u00e9cutant, le fabricant ou le cr\u00e9ateur gr\u00e2ce \u00e0 la liste \u00e0 cot\u00e9 apr\u00e8s avoir chosi l'auteur </li> </ul>"},{"location":"Saisie_Joconde/#ecole","title":"Ecole","text":"<p>Indiquez dans ce champ l'\u00e9cole en lien avec le style de l'entit\u00e9. 2 affixes sont disponibles pour plus de pr\u00e9cision</p> <p>Lien vers le thesaurus sur OpenTheso </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#anciennes-attributions","title":"Anciennes attributions","text":"<p>Correspond aux informations sur le(s) ancien(s) possesseur(s) de l'objet </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#periode-de-creationexecution","title":"P\u00e9riode de cr\u00e9ation/ex\u00e9cution","text":"<p>Recherchez la p\u00e9riode de production de l'objet (si connu)  </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#millesime-de-creationexecution","title":"Mill\u00e9sime de cr\u00e9ation/ex\u00e9cution","text":"<p>Date de production pr\u00e9cise de l'objet (si connu).  </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#epoque-styles","title":"\u00c9poque, styles","text":"<p>Rentrez ici l'\u00e9poque, le style et le mouvement de l'objet.  Deux affixe sont disponibles afin de pr\u00e9ciser o\u00f9 ce place l'objet durant l'\u00e9poque, le style ou le mouvement </p> <p>Lien vers le thesaurus sur OpenTheso </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#description-du-bien","title":"Description du bien","text":"<p>Contient les informations du physique de l'objet</p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#materiaux-et-techniques","title":"Mat\u00e9riaux et techniques","text":"<p>Vous permet d\u2019associer un ou plusieurs couple de mat\u00e9riaux et techniques \u00e0 l\u2019objet en les recherchant dans le thesaurus mat\u00e9riaux et techniques.</p> <p>Lien vers le thesaurus sur OpenTheso </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#dimensions","title":"Dimensions","text":"<p>Saisissez ici les dimensions connues de l\u2019objet : diam\u00e8tre, profondeur, hauteur, poids ainsi que sa largeur. Indiquez l\u2019unit\u00e9 de mesure \u00e0 la suite de la valeur.</p> <p>CollectiveAccess int\u00e8gre la gestion de toutes les unit\u00e9s de mesures et  les convertit lors des recherches effectu\u00e9es. Le champ \"Type de dimensions\" vous permet de pr\u00e9ciser le type de mesure ou la partie mesur\u00e9e si l'objet est complexe </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#marques-et-inscriptions-inventaire","title":"Marques et inscriptions (inventaire)","text":"<p>D\u00e9taillez dans ce champ les marques et inscriptions que vous pouvez relever sur l\u2019objet en pr\u00e9cisant les informations suivantes :</p> <ul> <li>Alphabet : Notifiez ici l'alphabet dans lequel l'inscription est \u00e9crite</li> <li>Emplacement de l\u2019inscription : O\u00f9 est plac\u00e9e l'inscription sur l'objet</li> <li>Langue : La langue dans laquelle est \u00e9crite l'inscription</li> <li>Transcription de l\u2019inscription : Gr\u00e2ce \u00e0 un \u00e9diteur de texte enrichi, vous pouvez retranscrire au plus pr\u00e9cis le sens de l'inscription</li> <li>Type d\u2019inscription : Recherchez dans ce menu le type d'inscription ou de marque correspondant \u00e0 celui de l'objet</li> </ul> <p>Lien vers le thesaurus sur OpenTheso </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#precisions-sur-les-inscriptions","title":"Pr\u00e9cisions sur les inscriptions","text":"<p>Champ textuel permettant d'ajouter librement des informations sur l'inscription </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#onomastique","title":"Onomastique","text":"<p>Ce champ sert \u00e0 pr\u00e9ciser les noms propres (de personnages, d'auteurs, de lieux,...) li\u00e9s \u00e0 l'objet </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#description","title":"Description","text":"<p>Au sein de ce champ, saisissez une description d\u00e9taill\u00e9e de votre objet </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#etat-du-bien-au-moment-de-lacquisition-ou-du-depot","title":"\u00c9tat du bien au moment de l'acquisition ou du d\u00e9pot","text":"<p>Rentrez ici la constatation d'\u00e9tat de l'objet au moment de l'acquisition ou du d\u00e9pot </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#constat-detat","title":"Constat d\u2019\u00e9tat","text":"<p>D\u00e9crivez l\u2019\u00e9tat initial de l\u2019objet : date du constat, constat d'\u00e9tat, \u00e9tat global et commentaire ; vous pouvez associer \u00e0 ce constat tout document num\u00e9rique souhait\u00e9. </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#representation-decor","title":"Repr\u00e9sentation (d\u00e9cor)","text":"<p>Si l'objet r\u00e9presente quelque chose indiquez ici le genre de la r\u00e9presentation de l'objet ainsi que jusq'\u00e0 6 termes pour mieux d\u00e9finir la r\u00e9presentation. un champ pr\u00e9cision et aussi disponible en bas afin de localiser la repr\u00e9sentation sur l'objet (ce champ correspond au dossier th\u00e8mes sur le thesaurus des repr\u00e9sentations)</p> <p>Lien vers le thesaurus sur OpenTheso </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#precision-sur-la-representation","title":"Pr\u00e9cision sur la repr\u00e9sentation","text":"<p>Ce champ sert \u00e0 apporter des pr\u00e9cisions sur la repr\u00e9sentation </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#date-de-la-representation","title":"Date de la repr\u00e9sentation","text":"<p>Date de naissance et/ou de mort des personnages de la repr\u00e9sentation ou date de l'\u00e9venement repr\u00e9sent\u00e9 (ann\u00e9e/mois/jour) </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#source-de-la-representation","title":"Source de la repr\u00e9sentation","text":"<p>Indiquez ici les \u0153uvres de r\u00e9ferences de la r\u00e9presentation : - Genre : le type d'\u0153uvre de r\u00e9ference - Nature : Pr\u00e9cisions sur le genre  - Nom de l'auteur : l'auteur de l'\u0153uvre de r\u00e9ference  - Titre de l'oeuvre : le titre de l'\u0153uvre de r\u00e9ference - Pr\u00e9cisions : pr\u00e9cisions concernant l'\u0153uvre</p> <p>Lien vers le thesaurus sur OpenTheso </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#contexte-historique","title":"Contexte historique","text":""},{"location":"Saisie_Joconde/#genese","title":"Gen\u00e8se","text":"<p>La gen\u00e8se de l'objet est compos\u00e9e de 3 champs :</p> <ul> <li>Stade de cr\u00e9ation : ce champ indique l'\u00e9tape de production de l'objet ainsi que s'il est/\u00e0 une reproduction </li> <li>Contexte : le contexte de la cr\u00e9ation de l'objet (commande, pi\u00e8ce d'essai,...)</li> <li>Objet associ\u00e9 : indiquez ici s'il existe un objet ou un \u0153uvre en lien avec l'objet d\u00e9crit (vous pr\u00e9ciserais l'objet en question dans le champ d'en dessous)</li> </ul> <p>Lien vers le thesaurus sur OpenTheso </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#objets-associes","title":"Objet(s) associ\u00e9(s)","text":"<p>Li\u00e9 au fichier des objets. Vous pouvez lier des objets \u00e0 l\u2019objet que vous d\u00e9crivez. Si l'objet n'existe pas vous pouvez le cr\u00e9er </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#historique","title":"Historique","text":"<p>Champ texte vous permettant de d\u00e9crire le contexte historique de l\u2019objet </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#lieu-de-creationdexecution","title":"Lieu de cr\u00e9ation/d'ex\u00e9cution","text":"<p>S\u00e9lectionnez le lieu et indiqu\u00e9 s'il est celui de la cr\u00e9ation/de l'\u00e9x\u00e9cution de l'objet, celui de la production de l'objet ou celui de la publication de l'objet en bas a droite apr\u00e8s avoir choisi le lieu Si le lieu n'existe pas vous pouvez le cr\u00e9er </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#precisions-sur-les-lieux-de-creationdexecution","title":"Pr\u00e9cisions sur les lieux de cr\u00e9ation/d'ex\u00e9cution","text":"<p>Pr\u00e9cisions sur le(s) lieu(x) de cr\u00e9ation, d'\u00e9x\u00e9cution, de production, ou de publication de l'objet </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#geographie-historique","title":"G\u00e9ographie historique","text":"<p>Champ vous permettant de pr\u00e9ciser le nom des lieux au moment de la cr\u00e9ation de l'objet </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#utilisationdestination","title":"Utilisation/destination","text":"<p>R\u00e9ferez-vous au thesaurus afin de trouver le(s) terme(s) qui correspond(ent) le mieux \u00e0 l'utilisation/la destination de l'objet.  Utilisez l'affixe 1 pour d\u00e9finir si le treme correspond \u00e0 l'utilisation, la destination ou la fonction de l'objet et l'affixe 2 pour pr\u00e9ciser l'utilisation (originale, secondaire ou supos\u00e9e)</p> <p>Lien vers le thesaurus sur OpenTheso </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#precisions-sur-lutilisationdestination","title":"Pr\u00e9cisions sur l'utilisation/destination","text":"<p>Pr\u00e9cisions sur le(s) utilisation(s)/destination(s) de l'objet </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#lieux-dutilisation-destination","title":"Lieu(x) d'utilisation, destination","text":"<p>Recherchez le lieu d'utilisation ou de destination de l'objet.  Si le lieu n'existe pas vous pouvez le cr\u00e9er </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#precisions-sur-les-lieux-dutlisationdestination","title":"Pr\u00e9cisions sur les lieux d'utlisation/destination","text":"<p>Pr\u00e9cisions sur le(s) lieu(x) d'utilisation/destination de l'objet </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#periode-dutilisationdestination","title":"P\u00e9riode d'utilisation/destination","text":"<p>P\u00e9riode \u00e0 laquelle l'objet \u00e0 \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 (pr\u00e9cison maximum de 25 ans) </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#millesime-dutilisationdestination","title":"Mill\u00e9sime d'utilisation/destination","text":"<p>P\u00e9riode \u00e0 laquelle l'objet est utilis\u00e9 (Ann\u00e9e pr\u00e9cise) </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#pour-les-objets-issue-de-fouilletrouvaille-archeologique","title":"Pour les objets issue de fouille/trouvaille arch\u00e9ologique","text":""},{"location":"Saisie_Joconde/#lieu-de-decouverte-de-collecte-ou-de-recolte","title":"Lieu de d\u00e9couverte, de collecte ou de r\u00e9colte","text":"<p>Lien vers le fichier des lieux, s\u00e9lectionnez un lieu et pr\u00e9cisez s\u2019il s\u2019agit d\u2019un lieu d\u2019utilisation / destination , de cr\u00e9ation, de d\u00e9couverte ou de r\u00e9colte en bas \u00e0 droite</p> <p>Lien vers le thesaurus sur OpenTheso </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#type-de-site-de-decouverte","title":"Type de site de d\u00e9couverte","text":"<p>Type de site dans lequel l'objet \u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert</p> <p>Lien vers le thesaurus sur OpenTheso </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#methode-de-decouverte-collecte-ou-de-recolte-dun-objet","title":"M\u00e9thode de d\u00e9couverte, collecte, ou de r\u00e9colte d\u2019un objet","text":"<p>Pr\u00e9cisez la m\u00e9thode utilis\u00e9e lors de la d\u00e9couverte, de la collecte ou de la r\u00e9colte d\u2019un objet.</p> <p>Lien vers le thesaurus sur OpenTheso </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#date-de-decouverte-collecte-recolte","title":"Date de d\u00e9couverte, collecte, r\u00e9colte","text":"<p>Indiquez la date de la d\u00e9couverte, de la collecte ou de la r\u00e9colte de l\u2019objet (pr\u00e9cision maximum au jour pr\u00e8s). le champ \"Type de date\" sert \u00e0 pr\u00e9ciser si la date est une date de d\u00e9couverte ou de collecte </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#decouvreur","title":"D\u00e9couvreur","text":"<p>Saisissez ici le nom du d\u00e9couvreur. </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#precisions-sur-la-decouverte","title":"Pr\u00e9cisions sur la d\u00e9couverte","text":"<p>Pr\u00e9cisions sur la d\u00e9couverte, la collecte ou la r\u00e9colte de l'objet </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#numero-du-site-sda","title":"Num\u00e9ro du site SDA","text":"<p>Pr\u00e9cisez ici le num\u00e9ro du site SDA duquel est issu l'objet </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#statut-juridique","title":"Statut juridique","text":"<p>Cet \u00e9cran sert \u00e0 inscrire les informations juridiques concernant l'objet. M\u00eame si la plupart des champs sont des textes libres il existe un thesaurus sur lequel vous pouvez vous baser. </p> <p>Lien vers le thesaurus sur OpenTheso</p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#date-dinscription-au-registre-dinventaire","title":"Date d'inscription au registre d'inventaire","text":"<p>Indiquez ici la date d'inscription de l'objet au registre d'inventaire </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#type-de-propriete","title":"Type de propri\u00e9t\u00e9","text":"<p>Indiquez le type de propri\u00e9t\u00e9 de l\u2019objet parmi les choix disponibles </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#mode-dacquisition","title":"Mode d\u2019acquisition","text":"<p>Le champ indique comment le mus\u00e9e a acquis l'objet. Il est n\u00e9cessaire dans un but juridique et historique de savoir comment l'objet a \u00e9t\u00e9 acquis. </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#prix-dachat-en-euros","title":"Prix d'achat en euros","text":"<p>Cette case indique le prix d'achat (soit tous les frais li\u00e9s \u00e0 l'achat) ou la valeur donn\u00e9e par des experts du bien.le prix doit \u00eatre en euros(\u20ac) ne mettez pas d'espaces entre les chiffres (ex : 140 000 n'est pas valide, entrez 140000). Pour pr\u00e9ciser les centimes utiliser une virgule et non un point (ex : 140,000 au lieu de 140.000) </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#mention-des-concours-publics","title":"Mention des concours publics","text":"<p>Indiquez ici s\u2019il s\u2019agit d\u2019une acquisition subventionn\u00e9e par l'\u00c9tat ou une collectivit\u00e9 publique ou non </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#etablissement-affectataire","title":"Etablissement affectataire","text":"<p>Ce champ est li\u00e9 au fichier des entit\u00e9s, saisissez l\u2019\u00e9tablissement affectataire de l'objet. </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#date-et-references-de-lacte-dacquisition","title":"Date et r\u00e9f\u00e9rences de l\u2019acte d\u2019acquisition","text":"<p>Saisissez la date et la r\u00e9f\u00e9rence de l\u2019acte d\u2019acquisition. Vous pouvez donner des pr\u00e9cisions sur la date si dans la liste d\u00e9roulante \u00e0 droite de la date </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#date-daffectation-au-musee","title":"Date d\u2019affectation au mus\u00e9e","text":"<p>Saisissez la date \u00e0 laquelle l'objet \u00e0 \u00e9t\u00e9 affect\u00e9 au mus\u00e9e. Utlisez la liste d\u00e9roulante \u00e0 gauche pour apporter des pr\u00e9cisions sur la liste </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#avis-des-instances-scientifiques-competentes","title":"Avis des instances scientifiques comp\u00e9tentes","text":"<p>Pour chaque avis, pr\u00e9cisez quelle instance scientifique l\u2019a donn\u00e9, son sens (favorable / d\u00e9favorable), sa date ; une zone \u00ab commentaires \u00bb vous permet de le d\u00e9tailler. </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#anciennes-appartenances","title":"Anciennes appartenances","text":"<p>Champ texte qui vous permet de d\u00e9tailler les anciennes appartenances de l\u2019objet. </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#anciens-depots","title":"Anciens D\u00e9pots","text":"<p>Champ texte qui permet de noter dans quel(s) d\u00e9pot(s) \u00e0 d\u00e9ja \u00e9t\u00e9 entrepos\u00e9 l'objet </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#informations-complementaires","title":"Informations compl\u00e9mentaires","text":""},{"location":"Saisie_Joconde/#exposition","title":"Exposition","text":"<p>Champ texte permettant de pr\u00e9ciser les expositions dans lesquelles l\u2019objet a \u00e9t\u00e9 expos\u00e9 ; les expositions actuelles sont d\u00e9crites dans une fiche Exposition reli\u00e9e \u00e0 l\u2019objet. </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#bibliographie","title":"Bibliographie","text":"<p>Champ de texte enrichi dans lequel vous pouvez saisir une note du publication </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#commentaires","title":"Commentaires","text":"<p>Saisissez ici toutes les informations que vous n\u2019avez pu saisir ailleurs qu\u2019il s\u2019agisse des informations li\u00e9es \u00e0 la conservation de l\u2019objet ou \u00e0 son contexte d\u2019acquisition. </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#credits-photographiques","title":"Cr\u00e9dits photographiques","text":"<p>Champ texte enrichi dans lequel vous pouvez saisir les cr\u00e9dits de photographies utilis\u00e9e(s) </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#redacteur","title":"R\u00e9dacteur","text":"<p>R\u00e9dacteur de la notice : plus reli\u00e9 au fichier des entit\u00e9s </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#media","title":"M\u00e9dia","text":"<p>Permet d'ajouter une ou plusieurs images(s) en lien avec votre objet</p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#representations-media","title":"Repr\u00e9sentations m\u00e9dia","text":"<p>Int\u00e9grez une image gr\u00e2ce \u00e0 ce champ :</p> <ul> <li>\u00c9crivez dans label pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 le nom que voous voulez donner \u00e0 votre image</li> <li>D\u00e9finissez l'accessibilit\u00e9 de l'image dans la liste d\u00e9roulante \"Acc\u00e8s\"</li> <li>Vous pouvez d\u00e9finir un statut pour la repr\u00e9sentation si vous attendez modifications ou si vous les avez r\u00e9alis\u00e9es </li> </ul>"},{"location":"Saisie_Joconde/#credits-photographiques_1","title":"Cr\u00e9dits photographiques","text":"<p>Champ textuel dans lequel vous pouvez saisir les cr\u00e9dits de(s) photographie(s) utilis\u00e9e(s) </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#droits-dacces","title":"Droits d'acc\u00e8s","text":""},{"location":"Saisie_Joconde/#acces","title":"Acc\u00e8s","text":"<p>D\u00e9finissez l'accessibilit\u00e9 informatique de l'objet pour le public </p>"},{"location":"Saisie_Joconde/#conditions-dacces","title":"Conditions d'acc\u00e8s","text":"<p>Les conditions d'acc\u00e8s physique du public \u00e0 l'objet </p> <ol> <li> <p>Cette fonctionnalit\u00e9 est d\u00e9taill\u00e9e dans le support administration de CollectiveAccess.\u00a0\u21a9</p> </li> <li> <p>La liste des types d'objets d\u00e9pend de votre param\u00e9trage. (cf. support de cours administration de CollectiveAccess)\u00a0\u21a9</p> </li> </ol>"},{"location":"Saisie_Lieux/","title":"4. La saisie des lieux dans CollectiveAccess","text":"<p>CollectiveAccess vous propose une gestion des lieux sous la forme d\u2019une arborescence (hi\u00e9rarchie), deux possibilit\u00e9s s\u2019offrent \u00e0 vous :</p> <ul> <li>nous pouvons importer une arborescence de lieux si vous nous sollicitez ou dans le cadre de votre march\u00e9</li> <li>vous pouvez cr\u00e9er une arborescence de lieux directement depuis Providence, ou modifier l\u2019arborescence import\u00e9e le cas \u00e9ch\u00e9ant.</li> </ul>"},{"location":"Saisie_Lieux/#quentend-on-par-lieux","title":"Qu\u2019entend-on par lieux ?","text":"<p>La position de votre enregistrement dans la hi\u00e9rarchie est indiqu\u00e9e en haut de chaque \u00e9cran. (Exemple de chemin\u00a0: commune &gt; quartier &gt; rue). Vous pouvez \u00e9galement afficher \u00e0 tout instant ces informations en s\u00e9lectionnant \u00ab\u00a0montrer les informations hi\u00e9rarchiques\u00a0\u00bb dans l'explorateur. Deux menus d\u00e9roulants dans ce menu vous permettent de cr\u00e9er des enregistrements enfants, fr\u00e8res et s\u0153urs.</p>"},{"location":"Saisie_Lieux/#comment-creer-un-nouveau-lieu","title":"Comment cr\u00e9er un nouveau lieu","text":"<ul> <li>Dans la barre de navigation principale s\u00e9lectionnez Nouveau &gt; Lieu.</li> <li>Acc\u00e9der au niveau de l'arborescence o\u00f9 vous souhaitez enregistrer la nouvelle autorit\u00e9. </li> <li> <p>S\u00e9lectionnez le dossier (terme) parent<sup>1</sup>. Le chemin du nouvel enregistrement s'affiche directement au dessus.</p> </li> <li> <p>Ensuite s\u00e9lectionnez le type de lieu que vous souhaitez ajouter dans le menu d\u00e9roulant. Ces types de lieu sont configurables dans l'\u00e9diteur de listes. </p> </li> <li>Cliquez sur le + pour cr\u00e9er un nouveau lieu qui sera pris en compte dans l'\u00e9diteur.</li> </ul>"},{"location":"Saisie_Lieux/#selecteur-hierarchique","title":"S\u00e9lecteur hi\u00e9rarchique","text":"<p>Le s\u00e9lecteur hi\u00e9rarchique s'ouvre automatiquement sur les \u00e9crans d'informations(basique ou suppl\u00e9mentaire). Ce s\u00e9lecteur vous permet de consulter la place du lieu dans l'arborescence, Cliquez sur un lieu ou sur Afficher dans le navigateur pour ouvrir l'arborescence compl\u00e8te. </p>"},{"location":"Saisie_Lieux/#description-des-ecrans-de-saisie","title":"Description des \u00e9crans de saisie","text":"<p>Les lieux contiennent les informations suivantes sur votre collection\u00a0:</p> <ul> <li>les informations de base</li> <li>les liens avec d'autres sites</li> </ul>"},{"location":"Saisie_Lieux/#information-basique","title":"Information basique","text":"<p>Cet \u00e9cran contient les informations n\u00e9cessaires \u00e0 un nouvel enregistrement.</p>"},{"location":"Saisie_Lieux/#labels-preferes","title":"Labels pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s","text":"<p>Nommez le nouveau lieu. </p>"},{"location":"Saisie_Lieux/#identifiant-du-lieu","title":"Identifiant du lieu","text":"<p>Attribuez un identifiant (code) au lieu. </p>"},{"location":"Saisie_Lieux/#notes-usage-interne-seulement","title":"Notes (usage interne seulement)","text":"<p>Si besoin, d\u00e9crivez plus pr\u00e9cis\u00e9ment le lieu cr\u00e9\u00e9. </p>"},{"location":"Saisie_Lieux/#liens","title":"Liens","text":"<p>Vous pouvez relier le lieu \u00e0 un (ou plusieurs) site(s) web(s)</p>"},{"location":"Saisie_Lieux/#nom-du-site-web","title":"Nom du site web","text":"<p>Donner le nom du site du lieu</p>"},{"location":"Saisie_Lieux/#url","title":"URL","text":"<p>Donner le lien pour acc\u00e9der au site du lieu </p> <ol> <li> <p>Pour s\u00e9lectionnez un terme cliquez sur &gt; correspondant, cliquer sur le nom vous am\u00e8nera sur les pages de modification du lieu.\u00a0\u21a9</p> </li> </ol>"},{"location":"chapaffichage/","title":"5. Cr\u00e9ation d\u2019un affichage personnalis\u00e9","text":"<p>Les formats d\u2019affichages sont utilis\u00e9s lors de l\u2019affichage des r\u00e9sultats de recherche, ainsi que lors de leur export. </p> <p>Voici la d\u00e9marche \u00e0 suivre pour cr\u00e9er un nouvel affichage\u00a0d\u2019objets:</p> <ul> <li>allez dans G\u00e9rer &gt; Mes affichages</li> <li>s\u00e9lectionnez dans le menu d\u00e9roulant le type d\u2019enregistrement pour lequel vous souhaitez cr\u00e9er un affichage</li> <li>cliquez sur le +</li> </ul> <p>Vous arrivez alors dans l\u2019interface de saisie des formats d\u2019affichages, </p> <p>**\u00a0\u00e9cran Informations basiques : * nommez le format d\u2019affichage (ex : Affichage complet objets) * donnez lui un code (ex : complet_objets) * indiquez s'il s'agit d'un affichage syst\u00e8me.      - Oui  : permettra \u00e0 tous les utilisateurs d\u2019acc\u00e9der \u00e0 cet affichage.      - Non : permet uniquement son utilisation par l'utilisateur cr\u00e9ant cet affichage * rendez le accessible en lecture ou en modification aux autres utilisateurs de CollectiveAccess * cliquez sur \u00ab\u00a0Enregistrer\u00a0\u00bb</p> <p>Ensuite, allez dans l\u2019\u00e9cran de saisie Items :  L\u2019\u00e9cran est compos\u00e9 de 2 colonnes :</p> <ul> <li>information disponible : toutes les m\u00e9tadonn\u00e9es pouvant \u00eatre ajout\u00e9es \u00e0 un format d\u2019affichage pour le type d\u2019enregistrement s\u00e9lectionn\u00e9</li> <li>information \u00e0 afficher : champs qui seront affich\u00e9s </li> </ul> <p>Pour ajouter un \u00e9l\u00e9ment au format d\u2019affichage, il s\u2019agit de le glisser </p> <ul> <li>d\u00e9poser de la colonne \u00ab\u00a0information disponible\u00a0\u00bb \u00e0 la colonne \u00ab\u00a0information \u00e0 afficher\u00a0\u00bb :</li> <li>s\u00e9lectionnez un \u00e9l\u00e9ment des m\u00e9tadonn\u00e9es  dans la colonne \u00ab\u00a0information disponible\u00a0\u00bb.</li> <li>d\u00e9posez le avec la souris dans la colonne \u00ab\u00a0information \u00e0 afficher\u00a0\u00bb</li> </ul> <p>Vous pouvez ensuite les ordonner dans la colonne pour d\u00e9terminer leur ordre d\u2019affichage gr\u00e2ce \u00e0 un glisser-d\u00e9poser. Cliquez sur \u00ab\u00a0Enregistrer\u00a0\u00bb.</p> <p>Vous retrouverez votre affichage dans la liste d\u00e9roulante propos\u00e9e lors l\u2019affichage des r\u00e9sultats de recherche, ainsi que dans l\u2019\u00e9cran \u00ab\u00a0R\u00e9sum\u00e9\u00a0\u00bb en saisie d\u2019objets.</p> <p>Providence enregistre les param\u00e8tres de tri, de mise en page, et de format d\u2019affichage lors de leur s\u00e9lection. L\u2019affichage des r\u00e9sultats de recherche des prochaines recherches effectu\u00e9es tiendra compte des param\u00e8tres s\u00e9lectionn\u00e9s.</p>"},{"location":"chapformrech/","title":"6. Cr\u00e9ation d\u2019un formulaire de recherche avanc\u00e9e","text":""},{"location":"chapformrech/#creez-et-configurez-vos-formulaires-de-recherche-avancee","title":"Cr\u00e9ez et configurez vos formulaires de recherche avanc\u00e9e","text":"<p>Pour cr\u00e9er un formulaire de recherche avanc\u00e9e, rendez vous dans le menu G\u00e9rer &gt; Mes outils de recherche ; s\u00e9lectionnez le type d\u2019enregistrement pour lequel vous souhaitez un formulaire de recherche puis cliquez sur le +</p> <ul> <li>nommez votre formulaire de recherche, attention : celui-ci doit \u00eatre unique</li> <li>attribuez lui un identifiant alphanum\u00e9rique unique dans le champ \u00ab\u00a0code de formulaire\u00a0\u00bb.</li> <li>indiquez s\u2019il s\u2019agit d\u2019un formulaire syst\u00e8me :<ul> <li>Oui  : permettra \u00e0 tous les utilisateurs d\u2019acc\u00e9der \u00e0 cet affichage. </li> <li>Non : permet uniquement son utilisation par l'utilisateur cr\u00e9ant cet affichage</li> </ul> </li> <li>La partie \u00ab\u00a0Contenu du formulaire\u00a0\u00bb comporte deux colonnes : <ul> <li>El\u00e9ments disponibles\u00a0: toutes les m\u00e9tadonn\u00e9es pouvant \u00eatre ajout\u00e9es \u00e0 un formulaire de recherche pour le type d\u2019enregistrement s\u00e9lectionn\u00e9</li> <li>El\u00e9ments \u00e0 afficher : m\u00e9tadonn\u00e9es qui seront utilis\u00e9s comme crit\u00e8re de recherche s\u00e9lectionnez les crit\u00e8res de recherches qui vous int\u00e9ressent dans la colonne \u00ab\u00a0\u00e9l\u00e9ments disponibles\u00a0\u00bb et placez-les dans la colonne \u00ab\u00a0\u00e9l\u00e9ments \u00e0 afficher\u00a0\u00bb  gr\u00e2ce \u00e0 un \u00ab\u00a0glisser-d\u00e9poser\u00a0\u00bb.</li> </ul> </li> <li>dans \u00ab\u00a0Param\u00e8tres du formulaire de recherche\u00a0\u00bb : indiquez le nombre de colonnes qui formeront le formulaire de recherche avanc\u00e9e</li> <li>remplissez la zone \u00ab\u00a0acc\u00e8s utilisateur\u00a0\u00bb au cas o\u00f9 vous souhaitez restreindre l\u2019utilisation de ce formulaire seulement \u00e0 certains utilisateurs.</li> <li>cliquez sur \u00ab\u00a0Enregistrer\u00a0\u00bb, pour sauvegarder ce nouveau formulaire</li> </ul>"},{"location":"chapformrech/#editez-et-modifiez-un-formulaire-de-recherche-existant","title":"Editez et modifiez un formulaire de recherche existant","text":"<ul> <li>dans la barre de menu, placez vous sur le menu \u00ab\u00a0G\u00e9rer\u00a0\u00bb puis sur \u00ab\u00a0Outils de recherche\u00a0\u00bb.</li> <li>pour modifier un formulaire, cliquez sur l'ic\u00f4ne \u00ab\u00a0Modifier\u00a0\u00bb \u00e0 droite de ce formulaire afin d'ouvrir le menu de configuration.</li> <li>pensez \u00e0 enregistrer vos modifications </li> <li>vous pouvez supprimer les formulaires de la liste en cliquant sur l\u2019ic\u00f4ne \u00abSupprimer\u00a0\u00bb </li> </ul>"},{"location":"chapterIII_traitements_lots/","title":"Effectuer un traitement par lots","text":"<p>Ce support est un support g\u00e9n\u00e9rique cr\u00e9\u00e9 avec des copies d'\u00e9cran r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 partir de l'installation du CARHIF. Attention : un traitement en lot n'est pas anodin, nous vous conseillons de v\u00e9rifier les \u00e9l\u00e9ments pr\u00e9sents dans l'ensemble et de conserver celui-ci quelques jours apr\u00e8s l'ex\u00e9cution du traitement.</p>"},{"location":"chapterIII_traitements_lots/#pourquoi-effectuer-un-traitement-par-lot","title":"Pourquoi effectuer un traitement par lot ?","text":"<p>Les traitements par lots s'appliquent pour un ensemble d'\u00e9l\u00e9ments. Nous listons ci-apr\u00e8s plusieurs exemples d'applications (liste non exhaustive) : - modifier le statut d'un ensemble d'objets : ex : nouveaut\u00e9s - changer la localisation de stockage - modifier l'accessibilit\u00e9 en ligne des \u00e9l\u00e9ments de l'ensemble - affecter une collection, une entit\u00e9, un lieu, un emplacement de stockage, \u00e0 un ensemble d'objets...</p>"},{"location":"chapterIII_traitements_lots/#rechercher-tous-les-objets-concernes","title":"Rechercher tous les objets concern\u00e9s","text":"<p>Effectuer une recherche dans CollectiveAccess via l'une des possibilit\u00e9s de recherche explicit\u00e9es dans le support CollectiveAccess - gestion des recherches - ex chercher &gt; objets &gt; parcourir - cliquer sur une facette (ici \"tags\")   Recherche \"Parcourir\"</p>"},{"location":"chapterIII_traitements_lots/#placer-les-objets-dans-un-ensemble","title":"Placer les objets dans un ensemble","text":"<ul> <li>cliquer sur le bouton \"ensemble\" (\u00e0 gauche) dans la case \"cr\u00e9er l'ensemble\", lui donner un nom, et cliquer sur cr\u00e9er  Placer les objets du r\u00e9sultat obtenu dans l'ensemble</li> <li>pour ajouter un autre r\u00e9sultat de recherche \u00e0 l'ensemble : effectuer une nouvelle recherche et placer tous les r\u00e9sultats ou uniquement les r\u00e9sultats coch\u00e9s dans l'ensemble  Ajout d'\u00e9l\u00e9ments \u00e0 un ensemble existant</li> </ul>"},{"location":"chapterIII_traitements_lots/#effectuer-le-traitement-par-lot","title":"Effectuer le traitement par lot","text":"<ul> <li>retrouver l'ensemble dans G\u00e9rer &gt; mes ensembles NB : cette liste est diff\u00e9rente selon les droits de chacun, par d\u00e9faut chaque utilisateur ne voit que les ensembles qu'il a cr\u00e9\u00e9.  Liste des ensembles</li> </ul>"},{"location":"chapterIII_traitements_lots/#verifier-les-elements-presents-dans-lensemble","title":"V\u00e9rifier les \u00e9l\u00e9ments pr\u00e9sents dans l'ensemble","text":"<ul> <li>cliquer sur le bouton \"modifier\" sur la ligne de l'ensemble</li> <li>Ecran Information basique<ul> <li>modifier le nom</li> <li>le rendre accessible \u00e0 un utilisateur ou un groupe d'utilisateur : modifier le champ \"acc\u00e8s utilisateur\" ou \"contr\u00f4le d'acc\u00e8s par groupe\" (ex : indiquer \"administrateur\" : tous les utilisateurs appartenant au groupe \"administrateurs\" auront acc\u00e8s \u00e0 l'ensemble  Ensemble : \u00e9cran informations basiques</li> </ul> </li> <li>Ecran Items : permet de visualiser tous les \u00e9l\u00e9ments ajout\u00e9s \u00e0 l'ensemble<ul> <li>retirer un \u00e9l\u00e9ment de l'ensemble : cliquer sur la croix pr\u00e9sente sur la ligne</li> <li>ajouter un \u00e9l\u00e9ment \u00e0 l'ensemble : rechercher son identifiant ou son nom dans la case de recherche </li> <li>effectuer un export pdf de l'ensemble : cliquer sur la fl\u00e8che dans \"export pdf\" (en haut \u00e0 droite)  Ensemble : \u00e9cran items</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"chapterIII_traitements_lots/#effectuer-le-traitement-en-lot","title":"Effectuer le traitement en lot","text":"<ul> <li>cliquer sur le bouton \"traitement par lot\" (pictogramme baguette magique) de la ligne de l'ensemble </li> <li>se placer dans l'\u00e9cran de saisie contenant les infos \u00e0 modifier (ici : \"saisie publications\"  \u00c9cran de s\u00e9lection</li> <li>se placer sur le champ \u00e0 modifier (ex : statut)</li> <li>s\u00e9lectionner \"d\u00e9finir pour chaque enregistrement\" dans le menu d\u00e9roulant \"par lot\" </li> <li>s\u00e9lectionner la valeur \u00e0 appliquer dans le menu d\u00e9roulant propos\u00e9  Saisie de la valeur \u00e0 modifier </li> <li>cliquer sur \"ex\u00e9cute les modifications par lot\"  Compte-rendu de l'op\u00e9ration</li> </ul>"},{"location":"chapterIII_traitements_lots/#pour-aller-plus-loin-detail-des-possibilites-de-traitements-en-lots","title":"Pour aller plus loin : d\u00e9tail des possibilit\u00e9s de traitements en lots","text":""},{"location":"chapterIII_traitements_lots/#traitements-possibles-sur-un-champ","title":"Traitements possibles sur un champ","text":"<ul> <li>sur les champs syst\u00e8mes (identifiant, emplacement dans la hi\u00e9rarchie, acc\u00e8s, statut), seules 2 possibilit\u00e9s de s\u00e9lection :<ul> <li>ne pas utiliser : valeur par d\u00e9faut appliqu\u00e9e \u00e0 chaque champ</li> <li>d\u00e9finir pour chaque enregistrement : imposer une valeur pour l'ensemble des objets</li> </ul> </li> <li>sur tous les autres champs :<ul> <li>ne pas utiliser : valeur par d\u00e9faut appliqu\u00e9e \u00e0 chaque champ</li> <li>ajouter \u00e0 chaque \u00e9l\u00e9ment : ajoute la valeur indiqu\u00e9e \u00e0 chaque \u00e9l\u00e9ment, si le champ est r\u00e9p\u00e9table, cette valeur viendra augmenter celles \u00e9ventuellement d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sentes </li> <li>valeur de remplacement : remplace la valeur d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sente par celle indiqu\u00e9e ici </li> <li>retirer toutes les valeurs : supprime toutes les valeurs pr\u00e9sente(s) pour ce champ dans tous les \u00e9l\u00e9ments de l'ensemble     Attention: si le champ est r\u00e9p\u00e9table toutes les valeurs seront supprim\u00e9es</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"chapterIII_traitements_lots/#modifier-le-type-dobjets","title":"Modifier le type d'objets","text":"<p>Attention : modifier le type pour un objet ou un semble d'objets n'est pas anodin : ** toutes les valeurs pr\u00e9sentes dans les champs autoris\u00e9s pour le type d'objets d'origine et non autoris\u00e9s pour le type d'objets d'arriv\u00e9e seront supprim\u00e9es ** - cliquer sur les doubles fl\u00e8ches \"modifier le type\" (en haut \u00e0 gauche) - s\u00e9lectionner le type d'objet souhait\u00e9 dans le menu d\u00e9roulant propos\u00e9 - cocher \"traitement en arri\u00e8re plan\" si le nb d'objets contenus dans l'ensemble est important : le traitement n'emp\u00eachera pas ainsi de continuer \u00e0 travailler dans CollectiveAccess - cliquer sur \"enregistrer\"  Traitements en lots : changer le type d'objet</p>"},{"location":"chapterIII_traitements_lots/#suppression-en-lots","title":"Suppression en lots","text":"<p>Attention : ce traitement est dangereux et vous permet de supprimer tous les \u00e9l\u00e9ments de l'ensemble. Bien v\u00e9rifier le contenu de l'ensemble et le nb d'\u00e9l\u00e9ments en amont. NB : si l'ensemble est volumineux, la suppression en lot peut prendre beaucoup de temps - dans l'encadr\u00e9 r\u00e9sumant l'ensemble (en haut \u00e0 gauche - au dessus des \u00e9crans list\u00e9s) : cliquer sur plus d'options - cliquer sur \"supprimer tous les enregistrements de cet ensemble - cliquer sur \"supprimer\" en face de l'alerte en rouge \"Vraiment, compl\u00e8tement, totalement supprimer TOUS les enregistrements dans\u00a0...\"   Traitements en lots : suppression en lot - bombe</p>"},{"location":"chapterII_recherche/","title":"II. Recherche","text":""},{"location":"chapterII_recherche/#1-recherche","title":"1/ Recherche","text":"<p>Il y a 4 fa\u00e7ons de rechercher des enregistrements dans CollectiveAccess : </p> <ul> <li>la recherche rapide (quicksearch) : pr\u00e9sente sur tous les \u00e9crans \u00e0 l'aide d'une petite case de recherche (en haut \u00e0 droite) </li> <li>la recherche simple : au sein d'un m\u00eame type d'enregistrement </li> <li>la recherche avanc\u00e9e : croiser des crit\u00e8res et effectuer des recherches complexes </li> <li>parcourir : navigation par lien au sein du catalogue </li> </ul>"},{"location":"chapterII_recherche/#a-la-recherche-rapide","title":"A) La recherche rapide","text":"<p>Recherche rapide  </p> <ul> <li>situ\u00e9e sur le c\u00f4t\u00e9 droit de la barre de navigation principale,  </li> <li>moyen le plus rapide pour rechercher parmi tous les enregistrements des collections. </li> <li>recherche plein texte dans la base de donn\u00e9es, et affiche les r\u00e9sultats en les regroupant par type d'enregistrements (objets, personnes, endroits, \u00e9v\u00e9nements, collections, localisations et lots d'objets). </li> </ul> <p>La recherche plein texte \"gambetta bordeaux\" renvoie les objets, les personnes, les localisations ... contenant les mots \"gambetta bordeaux\" dans l'un des champs. </p> <p>Le r\u00e9sultat affiche tous les enregistrements contenant le mot ou la phrase saisie et sont class\u00e9s par type d\u2019enregistrement (objets, personnes, localisations\u2026). </p> <p></p> <p>r\u00e9sultats recherche rapide  </p> <ul> <li>liste de tous les enregistrements avec leur nom et leur identifiant. </li> <li>Pour afficher un objet en particulier, cliquer sur le lien. </li> </ul> <p>Une fois un enregistrement affich\u00e9, vous pouvez toujours revenir \u00e0 votre r\u00e9sultat de recherche pr\u00e9c\u00e9dent, en cliquant sur le lien \u00ab R\u00e9sultats \u00bb dans le coin sup\u00e9rieur gauche de l'\u00e9cran de saisie.  </p>"},{"location":"chapterII_recherche/#i-effectuer-une-recherche-precise-via-une-recherche-rapide","title":"I) Effectuer une recherche pr\u00e9cise via une recherche rapide","text":"<p>Possible d'effectuer une recherche tr\u00e8s pr\u00e9cise en indiquant le nom du champ dans lequel suivi de la valeur recherch\u00e9e  </p> <ul> <li>ex : on souhaite rechercher l\u2019objet dont l'identifiant est 2752 : idno:2752 </li> <li>on arrive alors directement sur la fiche concern\u00e9e </li> </ul> <p></p> <p>Fiche Monument \u00e0 Gambetta (2752)  </p>"},{"location":"chapterII_recherche/#b-la-recherche-simple","title":"B) La recherche simple","text":"<p>Pour effectuer une recherche simple : </p> <p>\u2013 menu Chercher : recherche cibl\u00e9e dans un type d'enregistrement connu (objets, personnes, rangements, ... ) qui fournit une recherche plus encadr\u00e9e que la recherche rapide. </p> <p>recherche simple au sein des objets </p> <ul> <li>Menu Chercher &gt; objets &gt; recherche simple </li> </ul> <p></p> <p>Recherche simple parmi les \"objets\"  </p> <ul> <li>saisir les termes de sa recherche dans la case pr\u00e9vue \u00e0 cet effet : </li> <li>un ou plusieurs mots :  </li> </ul> <p>ex : \"gambetta bordeaux\" </p> <ul> <li>utilisation de la troncature :  </li> </ul> <p>stat* : le r\u00e9sultat obtenu donne tous les objets dont un des termes commence par stat (statue, statuaire,\u2026) </p> <p></p> <p>Recherche simple avec troncature  </p> <ul> <li>effectuer une recherche pr\u00e9cise avec le nom du champ suivi de la valeur recherch\u00e9e. </li> </ul>"},{"location":"chapterII_recherche/#i-recherche-simple-au-sein-des-personnes","title":"I) recherche simple au sein des Personnes","text":"<ul> <li>Menu Chercher &gt; Personnes &gt; recherche simple </li> <li>saisir le nom recherch\u00e9 (ex : \"Rodin\") </li> </ul> <p>Recherche simple personne  </p>"},{"location":"chapterII_recherche/#c-la-recherche-avancee","title":"C) La recherche avanc\u00e9e","text":"<ul> <li>Menu Chercher &gt; Objets &gt; Recherche avanc\u00e9e </li> <li>s\u00e9lectionner le formulaire souhait\u00e9 dans le menu d\u00e9roulant  </li> <li>recherche multi-crit\u00e8re \u00e0 l'aide de champs pr\u00e9s\u00e9lectionn\u00e9s,  </li> </ul>"},{"location":"chapterII_recherche/#d-astuces-pour-optimiser-ses-recherches","title":"D) Astuces pour optimiser ses recherches","text":""},{"location":"chapterII_recherche/#i-les-operateurs-booleens-et-jokers","title":"I) Les op\u00e9rateurs bool\u00e9ens et jokers","text":"<p>Les recherches de bases (simples) ou avanc\u00e9es dans CollectiveAccess supportent les op\u00e9rateurs bool\u00e9ens et les jokers (substitution de caract\u00e8res, troncature). </p> <p>Pour utiliser les op\u00e9rateurs bool\u00e9ens, il suffit d'ajouter les termes suivants (en majuscule) dans votre expression de recherche : </p> <ul> <li>AND : permet de cibler la recherche d'enregistrements comprenant seulement les deux termes s\u00e9par\u00e9s par ET </li> <li>OR : \u00e9largit la recherche en r\u00e9cup\u00e9rant les enregistrements contenant les mots s\u00e9par\u00e9s par le OU. </li> <li>NOT ou - : cible la recherche en \u00e9liminant un terme de la recherche (= SAUF) \u2013 () : les parenth\u00e8ses permettent de combiner des mots. </li> <li>\u2018\u2019 '' : les guillemets associent des termes pour cr\u00e9er une phrase, il s'agit -d'une recherche sur une cha\u00eene de caract\u00e8res. </li> <li>* : la troncature est symbolis\u00e9e par l'ast\u00e9risque : pour rechercher des termes tronqu\u00e9s. </li> <li>compl\u00e9ter ensuite les valeurs souhait\u00e9es \u2013 cliquer sur le bouton \u00ab Rechercher \u00bb afin d\u2019ex\u00e9cuter la requ\u00eate. </li> <li>le r\u00e9sultat s'affiche sous le formulaire de recherche.  </li> </ul> <p></p> <p>Ex de recherche multi-crit\u00e8res  </p> <p>Pour une meilleure visibilit\u00e9 du r\u00e9sultat, vous pouvez masquer le formulaire de recherche en cliquant sur \u00ab masquer le formulaire de recherche \u00bb et sur \u00ab montrer le formulaire de recherche \u00bb pour l'afficher de nouveau. </p>"},{"location":"chapterII_recherche/#e-historique-des-recherches","title":"E) Historique des recherches","text":"<p>Historique </p> <ul> <li>colonne de gauche, menu d\u00e9roulant sous \"historique\" </li> <li>s\u00e9lectionner la recherche \u00e0 ex\u00e9cuter de nouveau </li> <li>les r\u00e9sultats de la recherche s\u00e9lectionn\u00e9e s'affichent \u00e9galement automatiquement sous le menu \u00ab Historique \u00bb (ce menu s'affiche d\u00e8s qu'une recherche a \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9e) </li> </ul>"},{"location":"chapterII_recherche/#f-enregistrer-les-recherches-effectuees","title":"F) Enregistrer les recherches effectu\u00e9es","text":"<p>Depuis les interfaces de recherche simple ou de recherche avanc\u00e9e, possible de sauvegarder la requ\u00eate afin de la r\u00e9it\u00e9rer quand on le souhaite. </p> <ul> <li>en recherche simple : bouton \u00ab Enregistrer la recherche \u00bb </li> <li>en recherche avanc\u00e9e : bouton \u00ab Sauver la recherche sous \u00bb </li> </ul> <p>Vous la retrouvez ensuite dans la colonne de gauche au sein d\u2019une liste d\u00e9roulante sous \u00ab recherches enregistr\u00e9es \u00bb. </p> <p></p> <p>Liste des recherches enregistr\u00e9es  </p>"},{"location":"chapterII_recherche/#g-la-navigation-par-facettes-ou-le-menu-parcourir","title":"G) La navigation par facettes ou le Menu Parcourir","text":"<ul> <li>Chercher &gt; Objets &gt; Parcourir : naviguer et affiner ses recherches parmi les enregistrements de la base. </li> </ul> <p>NB : Les facettes disponibles sont enti\u00e8rement param\u00e9trables et d\u00e9pendent des m\u00e9tadonn\u00e9es saisies dans les objets de la base </p> <ul> <li>titres </li> <li>collections </li> <li>images li\u00e9es </li> <li>types d'objets : archives, monographies, p\u00e9riodiques, objets... </li> <li>personnes li\u00e9es </li> <li>ann\u00e9es, d\u00e9cennies </li> <li>statuts d'acc\u00e8s (accessibles au public, restreint\u2026)  </li> <li>cat\u00e9gories de monuments</li> <li>mat\u00e9riaux... </li> </ul> <p>Toute facette souhait\u00e9e peut \u00eatre ajout\u00e9e : nous contacter  help@ideesculture.com</p> <p></p> <p>Navigation par facettes  </p> <ul> <li>Choisir un terme \u00e0 partir de la fen\u00eatre de navigation : tous les enregistrements associ\u00e9s appara\u00eetront. Ex : clic sur une cat\u00e9gorie de monument) </li> </ul> <p></p> <p>R\u00e9sultats navigation par facettes  </p> <ul> <li>Du plus g\u00e9n\u00e9ral au plus pr\u00e9cis : affiner la recherche en cliquant sur une autre facette et ainsi de suite  </li> </ul> <p></p> <p>Navigation multi-facettes  </p> <ul> <li>Pour modifier ou supprimer le filtre, cliquer sur le pictogramme X et s\u00e9lectionner une nouvelle facette. </li> </ul>"},{"location":"chapterII_recherche/#h-actions-possibles-depuis-un-resultat-de-recherche","title":"H) Actions possibles depuis un r\u00e9sultat de recherche","text":"<p>Description des actions possibles  </p> <ol> <li>Affiner les r\u00e9sultats gr\u00e2ce aux facettes disponibles  </li> <li>Modifier les Options d'affichage </li> <li>Effectuer un export ou une \u00e9dition des r\u00e9sultats </li> <li>Modifier en direct les r\u00e9sultats de recherche sans rentrer en \u00e9dition </li> <li>Visualiser les r\u00e9sultats sur une frise </li> <li>Placer les objets dans un ensemble </li> </ol>"},{"location":"chapterII_recherche/#i-affiner-les-resultats","title":"I) Affiner les r\u00e9sultats","text":"<ul> <li>pictogramme \"affiner les r\u00e9sultats\" : pour filtrer les r\u00e9sultats obtenus </li> </ul> <p>NB : on retrouve la m\u00eame liste de facettes que celle propos\u00e9e dans Chercher &gt; Objets &gt; Parcourir </p> <p></p> <p>Affiner les r\u00e9sultats  </p> <ul> <li>utilisation des facettes de mani\u00e8re successive et sans limite de cumul, \u00e0 l'aide de facettes. </li> <li>ex : facette \"m\u00e9dia\" avec clic sur \"m\u00e9dia li\u00e9\" puis facette \"d\u00e9cennie\" avec clic sur </li> </ul> <p>\"1980s\" </p> <p>Facette M\u00e9dia </p> <p></p> <p>R\u00e9sultat obtenu avec facette m\u00e9dia li\u00e9 puis d\u00e9cennie 1850s  </p>"},{"location":"chapterII_recherche/#ii-affichage-et-tri-des-resultats","title":"II) Affichage et tri des r\u00e9sultats","text":"<p>Fen\u00eatre Options d'affichage  </p> <ul> <li>Pictogramme Options d\u2019affichage : ajuster les param\u00e8tres de tri, de mise en page et les formats d\u2019affichages des r\u00e9sultats. </li> <li>modification possible du nb de r\u00e9sultats affich\u00e9s par page </li> </ul>"},{"location":"chapterII_recherche/#a-formats-daffichages","title":"a) Formats d\u2019affichages","text":"<ul> <li>menu d\u00e9roulant propose au choix plusieurs formats d\u2019affichages </li> <li> <p>Ces affichages sont cr\u00e9\u00e9s et modifi\u00e9s dans G\u00e9rer &gt; Mes affichages (cf. Support de cours \"Gestion des affichages\" )</p> </li> <li> <p>en fonction de l'affichage et de la mise en page s\u00e9lectionn\u00e9e : les donn\u00e9es affich\u00e9es pour les r\u00e9sultats seront diff\u00e9rentes </p> </li> </ul>"},{"location":"chapterII_recherche/#b-tri","title":"b) Tri","text":"<ul> <li>Par d\u00e9faut, r\u00e9sultats de la recherche tri\u00e9s par pertinence.  </li> <li>La plupart des m\u00e9tadonn\u00e9es pr\u00e9sentes lors la saisie d\u2019un objet sont propos\u00e9es au tri : identifiant, date\u2026 </li> <li>tri croissant (de A \u00e0 Z) ou d\u00e9croissant (de Z\u00e0 A) </li> </ul> <p>NB : un clic sur l\u2019en-t\u00eate des colonnes du r\u00e9sultat de recherches modifie le tri des r\u00e9sultats, avec une mise en page liste ou modifiable. </p>"},{"location":"chapterII_recherche/#c-mise-en-page","title":"c) Mise en page","text":"<ul> <li>vignettes : les r\u00e9sultats sont affich\u00e9s sous forme de planches de vignettes </li> </ul> <p>Affichage vignettes  </p> <ul> <li>rempli : mise en page type \u00ab cartel \u00bb contenant la vignette du m\u00e9dia rattach\u00e9 ainsi que tous les champs remplis de l'affichage s\u00e9lectionn\u00e9 </li> </ul> <p></p> <p>Affichage rempli  </p> <ul> <li>liste : mise en page des r\u00e9sultat sous forme de liste, en colonne, tri\u00e9s selon le tri s\u00e9lectionn\u00e9, avec les champs pr\u00e9sents dans le format d\u2019affichage choisi </li> </ul> <p></p> <p>Affichage liste </p>"},{"location":"chapterII_recherche/#iii-effectuer-un-export-ou-une-edition-des-resultats","title":"III) Effectuer un export ou une \u00e9dition des r\u00e9sultats","text":"<ul> <li>pictogramme outils d'export / \u00e9dition </li> <li>imprimer les \u00e9tiquettes des r\u00e9sultats : format cartel, param\u00e9trable </li> <li>t\u00e9l\u00e9charger les r\u00e9sultats en tant que  </li> <li>format txt (d\u00e9limit\u00e9 par des tabulation) </li> <li>format csv </li> <li>format xls </li> <li>format docx </li> <li>format pdf avec des vignettes ou sans vignettes </li> </ul> <p>NB : les donn\u00e9es export\u00e9es pour l'ensemble des r\u00e9sultats ou les r\u00e9sultats s\u00e9lectionn\u00e9s sont fonction du format d'affichage choisi au pr\u00e9alable. </p> <ul> <li>t\u00e9l\u00e9charger le m\u00e9dia : t\u00e9l\u00e9charger un zip de tous les m\u00e9dias li\u00e9s aux \u00e9l\u00e9ments du r\u00e9sultat de recherche en taille originale, moyenne, petite. </li> </ul>"},{"location":"chapterII_recherche/#iv-modifier-en-direct-les-resultats-de-recherche-sans-rentrer-en-edition","title":"IV) Modifier en direct les r\u00e9sultats de recherche sans rentrer en \u00e9dition","text":"<ul> <li>pictogramme tableur </li> <li>affichage des r\u00e9sultats (en fonction du format d'affichage pr\u00e9c\u00e9demment choisi) sous forme tableur  </li> <li> <p>possibilit\u00e9 de modifier les valeurs directement depuis ce tableau </p> </li> <li> <p>fermer le tableau en cliquant sur le bouton X en haut \u00e0 droite </p> </li> </ul> <p>Tr\u00e8s utile notamment pour corriger des erreurs de saisie rapidement </p> <p></p> <p>Modification en direct d'un r\u00e9sultat de recherche </p>"},{"location":"chapterII_recherche/#v-visualiser-les-resultats-sur-une-frise","title":"V) Visualiser les r\u00e9sultats sur une frise","text":"<ul> <li>cliquer sur le bouton \"Visualiser\" </li> <li>puis sur la fl\u00e8che face \u00e0 \"frise chronologique\" pour valider </li> <li>on visualise les objets en fonction de leur date, sur une frise chronologique </li> </ul> <p>Frise chronologique </p>"},{"location":"chapterII_recherche/#vi-placer-les-objets-dans-un-ensemble","title":"VI) Placer les objets dans un ensemble","text":"<ul> <li>pictogramme Ensembles </li> <li>ajouter les \u00e9l\u00e9ments coch\u00e9s \u00e0 un ensemble existant en le s\u00e9lectionnant dans la liste</li> </ul> <p>NB : chaque utilisateur ne visualise que les ensembles auxquels il a le droit d'acc\u00e9der : ceux qu'il a lui m\u00eame cr\u00e9\u00e9s et ceux auxquels les autres utilisateurs lui ont donn\u00e9 acc\u00e8s. </p> <ul> <li>cr\u00e9er l'ensemble : avec tous les r\u00e9sultats ou les r\u00e9sultats coch\u00e9s </li> </ul> <p>NB : attention quand on navigue d'une page \u00e0 l'autre des r\u00e9sultats de recherche, la s\u00e9lection ne peut perte conserv\u00e9e en m\u00e9moire par le navigateur : penser \u00e0 ajouter les r\u00e9sultats coch\u00e9s page par page \u00e0 l'ensemble. </p> <p></p> <p>Ajouter les r\u00e9sultats \u00e0 un ensemble </p> <p>Pour aller plus loin : support de cours \"gestion des ensembles et traitements par lots\"</p>"},{"location":"chapterII_recherche/#i-entrer-en-modification-saisie-dun-objet","title":"I/  Entrer en modification / saisie d'un objet","text":"<ul> <li>clic sur un m\u00e9dia attach\u00e9 \u00e0 un objet \"quicklook\" : visionneuse d'image : zoom, annotation... </li> </ul> <p>Visionneuse </p> <ul> <li>clic sur un objet (lien ou image si affichage \"vignettes\") : on arrive dans l'interface de saisie / modification d'objet </li> </ul> <p></p> <p>Modification d'objet </p> <p>NB: l'\u00e9cran d'arriv\u00e9e d\u00e9pend du param\u00e9trage mis en place </p>"},{"location":"chapterIV_objet_modelise/","title":"FC Nantes : ajout d'un objet mod\u00e9lis\u00e9 \u00e0 Providence","text":""},{"location":"chapterIV_objet_modelise/#modelisation-sketchfab","title":"Mod\u00e9lisation Sketchfab","text":"<p>Op\u00e9ration \u00e0 r\u00e9aliser suite \u00e0 la mod\u00e9lisation de l'objet sur Sketchfab.</p>"},{"location":"chapterIV_objet_modelise/#cliquer-sur-le-bouton-embed-sous-lobjet-modelise","title":"cliquer sur le bouton ** Embed** sous l'objet mod\u00e9lis\u00e9","text":"<p> Bouton Embed</p>"},{"location":"chapterIV_objet_modelise/#menu-deroulant-format-selectionner-bbcode","title":"Menu d\u00e9roulant Format : s\u00e9lectionner bbcode","text":"<p> Code bbcode</p>"},{"location":"chapterIV_objet_modelise/#copier-le-code","title":"Copier le code","text":"<p>un clic dans la case et l'action de copier est r\u00e9alis\u00e9e</p>"},{"location":"chapterIV_objet_modelise/#ajout-du-code-dans-la-fiche-de-lobjet","title":"Ajout du code dans la fiche de l'objet","text":"<ul> <li>Dans Providence, rechercher l'objet concern\u00e9, ex : obj-2016-0057</li> <li>Aller dans l'\u00e9cran M\u00e9dias</li> <li>Coller le code copi\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment dans le champ Sketchfab (code embed)  Ecran M\u00e9dias, champ Sketchfab</li> </ul>"},{"location":"chapterIX_parametrage_grille_saisie/","title":"CollectiveAccess -Param\u00e9trage des  grilles de saisie","text":"<p>Menu G\u00e9rer &gt; Administration &gt; Interfaces utilisateurs  Liste des grilles de saisie - cliquer sur le bouton \"modifier\"  de la grille de saisie \u00e0 modifier / compl\u00e9ter</p>"},{"location":"chapterIX_parametrage_grille_saisie/#ajouter-un-nouvel-ecran","title":"Ajouter un nouvel \u00e9cran","text":"<ul> <li>cliquer sur le bouton \"ajouter un \u00e9cran\"</li> <li>saisir un libell\u00e9</li> <li>enregistrer  Ajouter un \u00e9cran</li> </ul>"},{"location":"chapterIX_parametrage_grille_saisie/#modifier-un-ecran-de-saisie","title":"Modifier un \u00e9cran de saisie","text":"<p> Liste des \u00e9crans de saisie - cliquer sur le bouton \"modifier\" de l'\u00e9cran \u00e0 modifier  - modifier son nom (le nom de l'\u00e9cran apparait partie de gauche lors de la saisie) - indiquer s'il s'agit de l'\u00e9cran \"par d\u00e9faut\" : si oui, la saisie s'ouvrira directement dessus  - limitation pour les types : s\u00e9lectionner ici les types d'objets concern\u00e9s par cet \u00e9cran de saisie  NB : pour s\u00e9lectionner plusieurs types d'objets, effectuer un ctrl+clic sur chacun   Modification d'un \u00e9cran de saisie - Contenu de l'\u00e9cran - 2 colonnes :     - \u00e9l\u00e9ments disponibles : toutes les m\u00e9tadonn\u00e9es des objets pr\u00e9sentes dans la base sont list\u00e9es     - \u00e9l\u00e9ments \u00e0 afficher : on place ici uniquement les champs que l'on souhaite voir en saisie      - pour d\u00e9placer un champ d'une colonne \u00e0 l'autre, effectuer un glisser-d\u00e9poser (cliquer tout en glissant la m\u00e9tadonn\u00e9e vers l'autre colonne)     - de la gauche vers la droite : le champ sera d\u00e9sormais visible en saisie     - de la droite vers la gauche : le champ ne sera plus visible en saisie     - pour ordonner les champs dans l'\u00e9cran : effectuer une op\u00e9ration de glisser-d\u00e9poser \u00e0 l'int\u00e9rieur de la colonne     Penser \u00e0 enregistrer apr\u00e8s chaque modification r\u00e9alis\u00e9e afin qu'elle soit prise en compte.</p>"},{"location":"chapterIX_parametrage_grille_saisie/#modifier-les-informations-dun-champ","title":"Modifier les informations d'un champ","text":"<p>Le pictogramme i (infos) permet de modifier quelques informations relatives au champ.\u2028Ces modifications ne seront visibles que pour cet \u00e9cran de saisie. 1. pour un champ classique (texte, date...)  Modification du champ labels pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s     - modifier le libell\u00e9     - placer le champ en lecture seule (case \u00e0 cocher) : le champ sera visible mais non modifiable     -  d\u00e9velopper / r\u00e9duire si une valeur existe : le champ sera r\u00e9duit ou d\u00e9velopp\u00e9 selon l'option choisie (par d\u00e9faut prend la valeur indiqu\u00e9e dans la configuration de la m\u00e9tadonn\u00e9e)     -  d\u00e9velopper / r\u00e9duire en l'absence de valeur : le champ sera r\u00e9duit ou d\u00e9velopp\u00e9 selon l'option choisie  (par d\u00e9faut prend la valeur indiqu\u00e9e dans la configuration de la m\u00e9tadonn\u00e9e)     - utiliser un \u00e9diteur de texte enrichi : permet de b\u00e9n\u00e9ficier de la possibilit\u00e9 d'appliquer du gras, de l'italique... aux  informations saisies dans le champ  Ex d'\u00e9diteur enrichi 2. Pour un champ de lien (personnes, lieux...)      - restreindre \u00e0 une ou plusieurs relation : ex : restreindre \u00e0 sculpteur pour s\u00e9lectionner plusieurs relations : ctrl + clic sur les relations concern\u00e9es. NB : pour ajouter de nouvelles relations aller \u00e0 la liste, cf. Le chapitre \"ajouter une nouvelle relation\".  Restriction \u00e0 une ou des relations     - restreindre \u00e0 un type     - mod\u00e8le d'affichage des relations : configuration de l'affichage en fonction de ce que l'on souhaite              ex : ici on affiche Pr\u00e9nom nom (lieu de naissance date de naissance - lieu de d\u00e9c\u00e8s date de d\u00e9c\u00e8s)  Affichage de la relation ^ca_entities.preferred_labels.displayname (^ca_entities.entite_naissance.naissance_lieu  ^ca_entities.entite_naissance.naissance_date  - ^ca_entities.entite_deces.deces_lieu  ^ca_entities.entite_deces.deces_date)</p>"},{"location":"chapterIX_parametrage_grille_saisie/#restreindre-les-droits-dacces-a-lecran","title":"restreindre les droits d'acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9cran","text":"<p>Au cas o\u00f9 l'on ne souhaite pas appliquer de restriction, ne pas tenir compte de ce chapitre. * Depuis un \u00e9cran de saisie, si besoin, remplir les champs d'acc\u00e8s :  - acc\u00e8s utilisateur : autoriser l'acc\u00e8s \u00e0 cet \u00e9cran \u00e0 un utilisateur en particulier     - cliquer sur le bouton + ajouter un acc\u00e8s utilisateur     - saisir quelques lettres et s\u00e9lectionner l'utilisateur souhait\u00e9     - r\u00e9p\u00e9ter l'op\u00e9ration pour donner l'acc\u00e8s \u00e0 un autre utilisateur - contr\u00f4le d'acc\u00e8s par groupe : autoriser l'acc\u00e8s \u00e0 tout un groupe d'utilisateur     - cliquer sur le bouton + ajouter un acc\u00e8s par groupe*     - saisir quelques lettres et s\u00e9lectionner le groupe souhait\u00e9 - enregistrer</p>"},{"location":"chapterIX_parametrage_grille_saisie/#restreindre-les-droits-dacces-a-la-grille-de-saisie","title":"restreindre les droits d'acc\u00e8s \u00e0 la grille de saisie","text":"<p>Au cas o\u00f9 l'on ne souhaite pas appliquer de restriction, ne pas tenir compte de ce chapitre. * Depuis la grille de saisie, si besoin, remplir les champs d'acc\u00e8s :  - acc\u00e8s utilisateur : autoriser l'acc\u00e8s \u00e0 la grille \u00e0 un utilisateur en particulier     - cliquer sur le bouton + ajouter un acc\u00e8s utilisateur     - saisir quelques lettres et s\u00e9lectionner l'utilisateur souhait\u00e9     - r\u00e9p\u00e9ter l'op\u00e9ration pour donner l'acc\u00e8s \u00e0 un autre utilisateur - contr\u00f4le d'acc\u00e8s par groupe : autoriser l'acc\u00e8s \u00e0 tout un groupe d'utilisateur     - cliquer sur le bouton + ajouter un acc\u00e8s par groupe*     - saisir quelques lettres et s\u00e9lectionner le groupe souhait\u00e9 - enregistrer</p> <p> Acc\u00e8s \u00e0 une grille de saisie</p>"},{"location":"chapterVIII_Import_medias_lot/","title":"CollectiveAccess - Importer des m\u00e9dias en lot","text":""},{"location":"chapterVIII_Import_medias_lot/#deposer-les-fichiers-a-importer-sur-le-serveur","title":"D\u00e9poser les fichiers \u00e0 importer sur le serveur","text":"<ul> <li>se connecter au serveur via winscp \u00e0 l'aide des identifiants transmis</li> <li>acc\u00e9der au r\u00e9pertoire /import dans Providence</li> <li>transf\u00e9rer tous les fichiers \u00e0 importer</li> </ul>"},{"location":"chapterVIII_Import_medias_lot/#noms-de-fichiers","title":"Noms de fichiers","text":"<ul> <li>v\u00e9rifier que le nom des fichiers m\u00e9dias que l'on souhaite relier aux notices contient bien l'identifiant des fiches</li> </ul>"},{"location":"chapterVIII_Import_medias_lot/#importer-les-medias-dans-collectiveaccess","title":"Importer les m\u00e9dias dans CollectiveAccess","text":"<p> Ecran d'import de M\u00e9dias - dans Importer &gt; M\u00e9dias - Cible de l'import : s\u00e9lectionner le type d'enregistrement auquel vont \u00eatre reli\u00e9s les m\u00e9dias import\u00e9s, ici objets</p>"},{"location":"chapterVIII_Import_medias_lot/#repertoire-pour-limport-de-media","title":"R\u00e9pertoire pour l'import de m\u00e9dia","text":"<ul> <li>au cas o\u00f9 le r\u00e9pertoire import du serveur contient plusieurs sous r\u00e9pertoires de m\u00e9dias \u00e0 importer : possibilit\u00e9 de tout importer en une unique fois ou un seul r\u00e9pertoire en le s\u00e9lectionnant</li> <li>inclure tous les sous-r\u00e9pertoires : cocher cette fonctionnalit\u00e9 permet d'inclure tous les sous r\u00e9pertoires du ou des r\u00e9pertoires s\u00e9lectionn\u00e9s lors de l'import</li> <li>supprimer les m\u00e9dias apr\u00e8s l'import : les m\u00e9dias import\u00e9s seront supprim\u00e9s du serveurs </li> </ul>"},{"location":"chapterVIII_Import_medias_lot/#mode-dimport","title":"Mode d'import","text":"<p>Plusieurs possibilit\u00e9s sont propos\u00e9es, en fonction de ce que l'on souhaite  :  - importer tous les m\u00e9dias, en les rattachant \u00e0 des enregistrements existants si possible      - tous les m\u00e9dias seront import\u00e9s     - si une correspondance a pu \u00eatre effectu\u00e9e entre le nom de l'image et l'identifiant de la notice  : le m\u00e9dia est reli\u00e9 \u00e0 la notice     - si aucune correspondance ne peut \u00eatre effectu\u00e9e : une nouvelle fiche est cr\u00e9\u00e9e  - importer uniquement les m\u00e9dias qui correspondent \u00e0 des enregistrements existants     - seuls les m\u00e9dias correspondant \u00e0 des notices existantes sont import\u00e9s et reli\u00e9s     - les autres sont ignor\u00e9s - importer tous les m\u00e9dias, en cr\u00e9ant de nouveaux enregistrements pour chacun     - tous les m\u00e9dias sont import\u00e9s     - une nouvelle fiche est cr\u00e9\u00e9 et reli\u00e9e  \u00e0 chaque m\u00e9dia   Mode d'import</p>"},{"location":"chapterVIII_Import_medias_lot/#type","title":"Type","text":"<ul> <li>en cas de de cr\u00e9ation de nouveaux objets, selon le choix pr\u00e9c\u00e9demment choisi, s\u00e9lectionner le type d'objet souhait\u00e9 pour les nouveaux objets</li> <li>s\u00e9lectionner le type pour les nouvelles repr\u00e9sentations (= m\u00e9dias) cr\u00e9\u00e9es</li> </ul>"},{"location":"chapterVIII_Import_medias_lot/#ensemble","title":"Ensemble","text":"<ul> <li>possibilit\u00e9 d'ajouter les m\u00e9dias import\u00e9s \u00e0 un ensemble, afin de les retrouver plus facilement par la suite, 3 choix :<ul> <li>ajouter les m\u00e9dias \u00e0 l'ensemble : les m\u00e9dias sont ajout\u00e9s \u00e0 un ensemble existant</li> <li>cr\u00e9er l'ensemble avec les m\u00e9dias import\u00e9s : cr\u00e9ation d'un nouvel ensemble, lui donner un nom</li> <li>ne pas associer les m\u00e9dias \u00e0 un ensemble</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"chapterVIII_Import_medias_lot/#identifiant-pour-un-objet","title":"Identifiant pour un objet","text":"<ul> <li>en cas de cr\u00e9ation d'un nouvel objet, on d\u00e9termine la strat\u00e9gie de nommage<ul> <li>Utiliser le nom de fichier comme identifiant du/de la objet</li> <li>Utiliser le nom de fichier sans son extension comme identifiant du/de la objet </li> <li>Utiliser le r\u00e9pertoire et le nom de fichier comme identifiant du/de la objet</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"chapterVIII_Import_medias_lot/#statut-et-acces","title":"Statut et acc\u00e8s","text":"<ul> <li>on d\u00e9finit ici le statut et l'acc\u00e8s des nouveaux objets et nouveaux m\u00e9dias <ul> <li>accessible au public</li> <li>non accessible au public</li> <li>acc\u00e8s restreint</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"chapterVIII_Import_medias_lot/#correspondance","title":"Correspondance","text":""},{"location":"chapterVIII_Import_medias_lot/#prise-en-compte-du-nom-de-fichier-etou-du-repertoire-pour-effectuer-le-lien","title":"Prise en compte du nom de fichier et/ou du r\u00e9pertoire pour effectuer le lien","text":"<ul> <li>Correspondance \u00e0 l'aide du nom de fichier : seul le nom de fichier est pris en compte pour \u00e9tablir la correspondance et relier le m\u00e9dia \u00e0 l'objet</li> <li>Correspondance \u00e0 l'aide du nom du r\u00e9pertoire : seul le nom du r\u00e9pertoire est pris en compte pour \u00e9tablir la correspondance et relier le m\u00e9dia \u00e0 l'objet</li> <li>Correspondance \u00e0 l'aide du r\u00e9pertoire puis du nom de fichier : le r\u00e9pertoire, puis le nom de fichier sont pris en compte </li> </ul>"},{"location":"chapterVIII_Import_medias_lot/#correspondance-media-notice","title":"Correspondance m\u00e9dia - notice","text":"<ul> <li>on d\u00e9termine ici la correspondance entre le nom de fichier et l'identifiant de la fiche<ul> <li>o\u00f9 l'identifiant correspond exactement : ex : ARC-SAI-1</li> <li>commence par : ex : ARC-SAI-1_texte</li> <li>finit par : ex : texte_ARC-SAI-1</li> <li>contient : si le nom du fichier image contient l'identifiant et d'autres informations * ex : texte_ARC-SAI-1_texte*</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"chapterVIII_Import_medias_lot/#restreindre-aux-types","title":"Restreindre aux types","text":"<ul> <li>s\u00e9lectionner tous les types d'objets dans la liste : ctrl + clic pour s\u00e9lectionner plusieurs valeurs</li> </ul>"},{"location":"chapterVIII_Import_medias_lot/#cliquer-sur-le-bouton-import-de-medias","title":"Cliquer sur le bouton \"Import de m\u00e9dias\"","text":"<ul> <li>cocher \"envoi d'un mail ... \" : l'utilisateur effectuant l'import recevra un mail de rapport d\u00e8s l'import termin\u00e9</li> </ul>"},{"location":"chapterVII_configuration_site_internet/","title":"Alpes Azur Patrimoine : configuration du site internet","text":""},{"location":"chapterVII_configuration_site_internet/#presentation","title":"Pr\u00e9sentation","text":""},{"location":"chapterVII_configuration_site_internet/#utilisation-de-grav","title":"Utilisation de Grav","text":"<ul> <li>\"Grav est un\u00a0CMS\u00a0flat file. On entend par l\u00e0 qu'il n'utilise pas de base de donn\u00e9es. Le contenu dynamique est stock\u00e9 sous forme de fichiers\u00a0YAML.\" (source : [https://doc.ubuntu-fr.org/grav])</li> <li>Le langage d'\u00e9dition par d\u00e9faut est le Markdown : [https://michelf.ca/projets/php-markdown/syntaxe/]</li> <li>Documentation officielle de Grav (en anglais) : [https://learn.getgrav.org/content]</li> <li>Template install\u00e9 pour le site internet alpesazurpatrimoine : Gateway : [https://github.com/getgrav/grav-theme-gateway/blob/master/README.md]</li> </ul>"},{"location":"chapterVII_configuration_site_internet/#organisation","title":"Organisation","text":"<ul> <li>plusieurs pages organis\u00e9es sous diff\u00e9rents menus communs ou propres \u00e0 chaque structure : l'\u00e9comus\u00e9e de la Roudoule et l'Acad\u00e9mie du Val d'Entraunes </li> <li>un menu Collection renvoie vers l'interface de Pawtucket (interface publique des collections de CollectiveAccess)</li> <li>la page d'accueil propose \u00e9galement quelques liens vers des types d'objets en particulier : image, archives, objets mus\u00e9aux,...</li> </ul>"},{"location":"chapterVII_configuration_site_internet/#acces","title":"Acc\u00e8s","text":"<ul> <li>site internet public : [http://www.alpesazurpatrimoine.fr/]  Interface publique</li> <li>url de configuration : [http://www.alpesazurpatrimoine.fr/admin]   Interface de configuration</li> </ul>"},{"location":"chapterVII_configuration_site_internet/#page-daccueil-et-operation-de-sauvegardes","title":"Page d'accueil et op\u00e9ration de sauvegardes","text":""},{"location":"chapterVII_configuration_site_internet/#sauvegarder-le-contenu","title":"Sauvegarder le contenu","text":"<p>Avant toute modification d'importance : nous vous conseillons d'effectuer une sauvegarde - une fois identifi\u00e9 sur l'interface d'administration de Grav, la page d'accueil propose d'effectuer les op\u00e9rations de mise \u00e0 jour et de sauvegarde - Avant toute mise jour, effectuer une sauvegarde - pour sauvegarder, clic sur le bouton Sauvegarder puis cliquer sur R\u00e9cup\u00e9rer la sauvegarde  Tableau de bord - interface d'administration</p>"},{"location":"chapterVII_configuration_site_internet/#tour-des-menus-disponibles","title":"Tour des menus disponibles","text":"<ul> <li>Configuration : pr\u00e9cise la configuration en place pour le Grav install\u00e9</li> <li>Pages : toutes les pages cr\u00e9\u00e9es et publi\u00e9es ou non sur le site <ul> <li>ajouter, modifier (et supprimer) les pages de contenu </li> <li>organiser les pages selon les souhaits de l'\u00e9quipe : page parente...</li> </ul> </li> <li>Plugins : liste tous les plugin install\u00e9s et permet d'en ajouter d'autres  Page Plugins<ul> <li>pour activer / d\u00e9sactiver un plugin, cliquer sur le bouton \u00e0 droite sur la ligne de ce plugin</li> <li>pour ajouter un nouveau plugin, clic sur Ajouter</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"chapterVII_configuration_site_internet/#menu-pages-modifier-ajouter-du-contenu","title":"Menu Pages : Modifier / ajouter du contenu","text":"<p> Organisation des pages</p>"},{"location":"chapterVII_configuration_site_internet/#ajouter-une-nouvelle-page","title":"Ajouter une nouvelle page","text":"<ul> <li>bouton ajouter en haut \u00e0 droite  Ajouter une page</li> <li>donner un titre</li> <li>indiquer la page parente (ex : Acad\u00e9mie du Val d'Entraunes)</li> </ul>"},{"location":"chapterVII_configuration_site_internet/#modifier-et-completer-une-page-existante","title":"Modifier et compl\u00e9ter une page existante","text":"<ul> <li>dans Page, cliquer sur la page \u00e0 modifier</li> <li>astuce : un clic sur le bouton + \u00e0 gauche d'une page \"parente\" d\u00e9plie l'arborescence et permet de visualiser toutes les pages enfants</li> <li>une fois sur la page, 2 parties :<ul> <li>contenu</li> <li>options   Ex de page</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"chapterVII_configuration_site_internet/#contenu","title":"Contenu","text":"<p>Quelques boutons sont propos\u00e9s par Grav pour \u00e9viter la saisie en Markdown. Nous d\u00e9taillons ci-dessous ces boutons mais pr\u00e9cisons \u00e9galement la syntaxe Markdown  Liste des boutons propos\u00e9s pour modifier le contenu</p>"},{"location":"chapterVII_configuration_site_internet/#titres","title":"Titres","text":"<ul> <li>faire pr\u00e9c\u00e9der chaque niveau de titre d'un #</li> <li>ex : <code># titre 1</code>, <code>## titre2</code>, ...</li> </ul>"},{"location":"chapterVII_configuration_site_internet/#saisir-du-texte-en-markdown","title":"Saisir du texte (en markdown)","text":"<ul> <li>saisir du texte en gras (emphase) <code>**gras**</code>(gras)</li> <li>saisir du texte en italique : <code>*italique*</code> (italique)</li> <li> <p>Ajouter des liens  :  Pour cr\u00e9er un lien, vous devez placer le texte du lien entre crochets suivis de l'URL entre parenth\u00e8ses : Rendez-vous sur le <code>[Site du Z\u00e9ro](http://www.siteduzero.com) pour tout apprendre \u00e0 partir de Z\u00e9ro !</code></p> </li> <li> <p>ajouter une liste \u00e0 puces : faire pr\u00e9c\u00e9der le texte d'une `*``</p> </li> <li>ajouter une liste \u00e0 puces num\u00e9rot\u00e9es : faire pr\u00e9c\u00e9der le texte de 1., 2. ...</li> <li>ajouter une citation : pr\u00e9c\u00e9der le texte de &gt;  <code>&gt; ceci est une citation</code> S'affichera alors ainsi <p>ceci est une citation </p> </li> <li>sauter une ligne : ajouter 2 espaces \u00e0 la fin d'une ligne</li> </ul>"},{"location":"chapterVII_configuration_site_internet/#ajout-de-medias","title":"Ajout de m\u00e9dias","text":"<ul> <li>possibilit\u00e9 d'ajouter types de supports, tels que des images, des vid\u00e9os et divers autres fichiers.\u00a0</li> <li>Ces fichiers sont automatiquement trouv\u00e9s et trait\u00e9s par Grav et sont mis \u00e0 la disposition de toutes les pages.\u00a0Ceci est particuli\u00e8rement pratique car vous pouvez ensuite utiliser les fonctionnalit\u00e9s int\u00e9gr\u00e9es de la page pour exploiter les vignettes, acc\u00e9der aux m\u00e9tadonn\u00e9es et modifier le support de mani\u00e8re dynamique (redimensionnement des images, d\u00e9finition de la taille d'affichage des vid\u00e9os, etc.) selon vos besoins.</li> </ul>"},{"location":"chapterVII_configuration_site_internet/#medias-supportes","title":"m\u00e9dias support\u00e9s","text":"<p>Image : jpg, jpeg, png Audio : mp3, wav, wma, ogg, m4a, aiff, aif Animated image : gif Vectorized image : svg Video : mp4, mov, m4v, swf, flv, webm, ogv Data / Information : txt, doc, docx, html, htm, pdf, zip, gz, 7z, tar, css, js, json, xml, xls, xlt, xlm, xlsm, xld, xla, xlc, xlw, xll, ppt, pps, rtf, bmp, tiff, mpeg, mpg, mpe, avi, wmv</p>"},{"location":"chapterVII_configuration_site_internet/#ou-placer-les-medias","title":"O\u00f9 placer les m\u00e9dias","text":"<ul> <li>Habituellement, vous utiliserez un fichier multim\u00e9dia dans une page. Il vous suffit donc de le placer dans le dossier de la page.   Page d'accueil - m\u00e9dias de la page</li> </ul>"},{"location":"chapterVII_configuration_site_internet/#ajouter-une-image","title":"Ajouter une image","text":"<ul> <li>Les images s'ins\u00e8rent de la m\u00eame fa\u00e7on que les liens, avec simplement un ! en plus : <code>![Texte alternatif](/chemin/vers/img.jpg \"Titre optionnel\")</code> C\u2019est \u00e0 dire\u00a0:<ul> <li>Un point d\u2019exclamation\u00a0:\u00a0!\u00a0;</li> <li>suivi d\u2019une paire de crochets contenant le texte de l\u2019attribut\u00a0alt\u00a0de l\u2019image\u00a0;</li> <li>suivi par une parenth\u00e8se, contenant l\u2019URL ou le chemin vers l\u2019image, et optionellement un titre entour\u00e9 par des guillemets droits simples ou doubles.</li> </ul> </li> <li>ou par exemple <code>![texteimage](/images/my-image.jpg?cropResize=300,300)</code> : la taille (hauteur, largeur) est ainsi retaill\u00e9e</li> <li>images servant de lien <code>[![texte de remplacement](url ou chemin image)](url lien)</code></li> </ul>"},{"location":"chapterVII_configuration_site_internet/#modes-daffichage-des-medias","title":"Modes d'affichage des m\u00e9dias","text":"<p>Grav fournit quelques modes d'affichage diff\u00e9rents pour chaque type d'objet multim\u00e9dia : * affichage sepia, nb, ... * forcer la taille * affichage vignettes... * plus d'infos : [https://learn.getgrav.org/content/media]</p>"},{"location":"chapterV_recolement_decennal/","title":"Module Mus\u00e9es de France - R\u00e9colement d\u00e9cennal","text":""},{"location":"chapterV_recolement_decennal/#presentation-et-structure","title":"Pr\u00e9sentation et structure","text":""},{"location":"chapterV_recolement_decennal/#preambule-cadre-reglementaire","title":"Pr\u00e9ambule : Cadre r\u00e9glementaire","text":"<p>Notamment dans son article 13 : \"Chaque campagne de r\u00e9colement fait l'objet d'un proc\u00e8s-verbal r\u00e9dig\u00e9 par le professionnel responsable des collections au sens de l'article L. 442-8 du code du patrimoine. Le proc\u00e8s-verbal est conserv\u00e9 par le mus\u00e9e.\u2028Le proc\u00e8s-verbal d\u00e9crit la m\u00e9thode adopt\u00e9e, le champ couvert par le r\u00e9colement, ainsi que les r\u00e9sultats de la campagne, notamment la liste des biens non vus ou manquants, la liste des biens d\u00e9truits, la liste des biens inventori\u00e9s ou \u00e0 inventorier \u00e0 l'issue du r\u00e9colement.\u2028Pour les mus\u00e9es dont les collections appartiennent \u00e0 l'Etat, la copie du proc\u00e8s-verbal est adress\u00e9e \u00e0 l'issue de chaque campagne de r\u00e9colement au ministre charg\u00e9 de la culture et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, au ministre comp\u00e9tent)\". Et dans son annexe 5.a. Collecte et enregistrement des informations : \"Pour chaque bien, les op\u00e9rations de r\u00e9colement r\u00e9alis\u00e9es et les informations rassembl\u00e9es sont not\u00e9es sur des fiches de r\u00e9colement. L'utilisation de l'exemplaire original de l'inventaire pour la r\u00e9alisation du r\u00e9colement est proscrite.\u00a0\u2028La confirmation de la pr\u00e9sence d'un bien inventori\u00e9 est report\u00e9e dans les fichiers de gestion des collections, manuels ou informatiques d\u00e9finis \u00e0 l'article 5 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, accompagn\u00e9e de la date du r\u00e9colement, de la localisation du bien et de l'identit\u00e9 de l'agent charg\u00e9 du r\u00e9colement.)\". La proc\u00e9dure du r\u00e9colement d\u00e9cennal implique donc la production de plusieurs documents :         \u00a0 \u00a0\u2022 les fiches de r\u00e9colement\u2028\u00a0 \u00a0\u2022 le proc\u00e8s-verbal\u2028\u00a0 \u00a0\u2022 les listes de biens annex\u00e9es au proc\u00e8s-verbal** [http://www2.culture.gouv.fr/documentation/joconde/fr/partenaires/AIDEMUSEES/informatisation-recolement.htm]</p>"},{"location":"chapterV_recolement_decennal/#deroulement-des-operations","title":"D\u00e9roulement des op\u00e9rations","text":"<p>Il est n\u00e9cessaire de suivre plusieurs \u00e9tapes pour r\u00e9aliser un r\u00e9colement informatis\u00e9 des collections dans CollectiveAccess. 1. Etablir une fiche Campagne de r\u00e9colement  2. G\u00e9n\u00e9rer une fiche de r\u00e9colement par objet r\u00e9col\u00e9  3.  Suivi du r\u00e9colement 4.  G\u00e9n\u00e9rer le PV de r\u00e9colement</p>"},{"location":"chapterV_recolement_decennal/#verifier-le-parametrage","title":"V\u00e9rifier le param\u00e9trage","text":"<ul> <li> <p>Interfaces de saisie : </p> <ul> <li>Des \u00e9crans de saisie sp\u00e9cifiques ont \u00e9t\u00e9 configur\u00e9s par id\u00e9esculture lors de l'installation de CollectiveAccess.</li> <li>il est possible de les modifier et de les organiser diff\u00e9remment depuis le menu G\u00e9rer &gt; administration &gt; interfaces de saisie</li> <li>Cliquer sur le bouton modifier de \"Editeur de proc\u00e9dure Campagne/r\u00e9colement\" puis sur le bouton modifier de chaque \u00e9cran  Interface de saisie \"Editeur de proc\u00e9dure</li> </ul> </li> <li> <p>v\u00e9rifier les pr\u00e9f\u00e9rences utilisateurs : il s'agit ici de v\u00e9rifier que les grilles de saisies sont bien associ\u00e9es au type d'enregistrement </p> <ul> <li>Menu G\u00e9rer &gt; Mes pr\u00e9f\u00e9rences &gt; modification</li> <li>v\u00e9rifier que les lignes \"campagne de r\u00e9colement\", \"r\u00e9colement\" soient associ\u00e9es \u00e0 l'interface de saisie  \"Editeur de proc\u00e9dure Campagne / r\u00e9colement\"  Pr\u00e9f\u00e9rences utilisateurs</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"chapterV_recolement_decennal/#saisie-du-recolement","title":"Saisie du r\u00e9colement","text":""},{"location":"chapterV_recolement_decennal/#creation-dune-campagne-de-recolement","title":"Cr\u00e9ation d'une campagne de r\u00e9colement","text":""},{"location":"chapterV_recolement_decennal/#menu-nouveau-campagne-de-recolement","title":"Menu Nouveau, Campagne de r\u00e9colement","text":""},{"location":"chapterV_recolement_decennal/#saisie","title":"Saisie","text":"<p>Remplir les informations de description de la campagne - Nom : ex : Campagne cartons \u00e0 dessin - Num\u00e9ro : ex campagne-1 - dates pr\u00e9visionnelles de la campagne : ex 2018-2024 -  dates effectives  - intervenant de la campagne : lien vers les personnes li\u00e9es - contenu scientifique : champ de description qui apparaitra dans le PV - champs couverts : champ de description qui apparaitra dans le PV - m\u00e9thode utilis\u00e9e : champ de description qui apparaitra dans le PV - caract\u00e9risation de l'espace : champ de description qui apparaitra dans le PV - conditionnement des biens \u00e0 r\u00e9coler : champ de description - localisation : emplacement li\u00e9 - Fiches de r\u00e9colement li\u00e9es : le lien vers les fiches de r\u00e9colement appara\u00eetra automatiquement lors de la g\u00e9n\u00e9ration des fiches.</p>"},{"location":"chapterV_recolement_decennal/#rechercher-une-fiche-campagne","title":"Rechercher une fiche campagne","text":"<ul> <li>\u00e0 tout moment, il est possible de revenir sur la fiche campagne pour la modifier et la compl\u00e9ter</li> <li>en utilisant l'une des diff\u00e9rentes possibilit\u00e9s de recherche <ul> <li>recherche rapide</li> <li>recherche simple, avanc\u00e9e ou parcourir du menu \"Chercher - Campagne\"</li> </ul> </li> <li>saisir un mot du nom de la campagne ou l'identifiant <ul> <li>saisie de l'identifiant en recherche rapide :on parvient directement sur la fiche campagne</li> <li>saisie d'un mot du nom en recherche rapide ex dessin : on obtient plusieurs r\u00e9sultats tri\u00e9s par type d'enregistrement (objet, entit\u00e9s....)  Recherche rapide campagne</li> <li>cliquer sur le bouton + de la ligne \"occurrences\" pour visualiser les r\u00e9sultats propos\u00e9s ou sur \"full result\" (tous les r\u00e9sultats)  Recherche rapide - bouton + d\u00e9pli\u00e9</li> <li>cliquer sur le lien pour arriver en modification sur la fiche campagne ex :\"Campagne - Cartons \u00e0 dessin\"</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"chapterV_recolement_decennal/#organisation-des-campagnes-et-generation-du-recolement","title":"Organisation des campagnes et g\u00e9n\u00e9ration du r\u00e9colement","text":""},{"location":"chapterV_recolement_decennal/#creer-un-ensemble-dobjets-a-recoler","title":"Cr\u00e9er un ensemble d'objets \u00e0 r\u00e9coler","text":"<p>Il s'agit ici de proc\u00e9der petit \u00e0 petit dans le r\u00e9colement et de cr\u00e9er au fil de l'eau des ensembles d'objets \u00e0 r\u00e9coler ex : tous les objets de la collection permanente ou de tel espace * - rechercher les objets souhait\u00e9s  - les placer dans un ensemble  - possible de placer plusieurs recherches successives dans le m\u00eame ensemble  NB : se reporter au support de cours \"gestion des recherches\" pour plus de pr\u00e9cisions sur la gestion des recherches et  des ensembles*</p>"},{"location":"chapterV_recolement_decennal/#recolement-objet-par-objet","title":"R\u00e9colement objet par objet","text":""},{"location":"chapterV_recolement_decennal/#suivi-du-recolement","title":"Suivi du r\u00e9colement","text":"<ul> <li>Menu Proc\u00e9dures r\u00e9glementaires &gt; Suivi du r\u00e9colement </li> <li>visualisation de toutes les campagnes de r\u00e9colement reli\u00e9es au r\u00e9colement d\u00e9cennal en cours (ici 2014-2024)  Suivi du r\u00e9colement </li> <li>2 parties<ul> <li>suivi graphique</li> <li>tableau de progression des campagne</li> </ul> </li> <li>actions possibles<ul> <li>un clic sur bouton \"page\" : permet de modifier la fiche campagne </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"chapterV_recolement_decennal/#generer-les-fiches","title":"G\u00e9n\u00e9rer les fiches","text":"<ul> <li>cliquer sur le bouton \"g\u00e9n\u00e9rer les fiches\" de la campagne</li> <li>choisir un ensemble d'objet pour pr\u00e9parer le r\u00e9colement dans la liste d\u00e9roulante  Attention :*tous les ensembles d'objets cr\u00e9\u00e9s pr\u00e9c\u00e9demment dans CollectiveAccess apparaissent.</li> <li>tous les ensembles d'objets effectu\u00e9s dans CollectiveAccess sont pr\u00e9sents dans la liste**</li> <li>cliquer sur \"soumettre\"  Attention : cette action ne peut \u00eatre annul\u00e9e</li> <li>une fiche de r\u00e9colement est g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par objet pr\u00e9sent dans l'ensemble   Fiches de r\u00e9colement g\u00e9n\u00e9r\u00e9es</li> </ul>"},{"location":"chapterV_recolement_decennal/#recolement-dun-objet","title":"R\u00e9colement d'un objet","text":"<p> Liste des fiches de r\u00e9colement - cliquer sur le bouton \"page\" pour modifier - on arrive sur la fiche de r\u00e9colement g\u00e9n\u00e9r\u00e9e  Fiche de r\u00e9colement - r\u00e9it\u00e9rer l'op\u00e9ration pour toutes les fiches r\u00e9colement g\u00e9n\u00e9r\u00e9es pour l'ensemble - pour ajouter un nouvel ensemble, cliquer sur le bouton plus de la barre de progression, zone \"avancement\"</p>"},{"location":"chapterV_recolement_decennal/#ecran-saisie-du-recolement","title":"Ecran \"saisie du r\u00e9colement\"","text":"<ul> <li>objet li\u00e9 : lien cr\u00e9\u00e9 automatiquement lors de la g\u00e9n\u00e9ration de la fiche</li> <li>nom de l'objet r\u00e9col\u00e9 : reprise automatiquement du nom de l'objet</li> <li>n\u00b0 de fiche de r\u00e9colement : g\u00e9n\u00e9r\u00e9 automatiquement (construit de la mani\u00e8re suivante : n\u00b0inventaire de l'objetRECOLidendifiant de la campagne) Tous les champs qui suivent sont \u00e0 remplir en fonction de l'objet que l'on r\u00e9cole, et selon les pr\u00e9conisations du Service des Mus\u00e9es de France</li> <li>Photographie sp\u00e9cifique au r\u00e9colement : associer ici une photographie de l'objet r\u00e9col\u00e9, utile pour pr\u00e9ciser / annoter le r\u00e9colement Attention : au cas o\u00f9 l'on souhaiterait associer une image ou un m\u00e9dia \u00e0 la notice documentaire de l'objet : penser \u00e0 le r\u00e9aliser directement depuis la fiche de l'objet - \u00e9cran M\u00e9dia astuce : \"clic droit ouvrir dans un nouvel onglet\" sur  le lien vers l'objet li\u00e9 permet d'ouvrir la fiche de l'objet sans perdre la saisie de la fiche de r\u00e9colement</li> <li>Photographie documentaire : cocher les cases</li> <li>num\u00e9ro de fiche du r\u00e9colement pr\u00e9c\u00e9dent : remplir si info existante</li> <li>pr\u00e9sence du num\u00e9ro d'inventaire : cocher la case</li> <li>expertise du num\u00e9ro d'inventaire : cocher les cases et pr\u00e9ciser si besoin</li> <li>pr\u00e9sence d'un autre num\u00e9ro : cocher la case et pr\u00e9ciser si besoin</li> <li>probl\u00e8me d'identification : cocher si oui</li> <li>pr\u00e9sence du bien dans le r\u00e9colement pr\u00e9c\u00e9dent : cocher </li> <li>pr\u00e9sence du bien dans le r\u00e9colement en cours  : cocher  la case (alimentera le PV le suivi du r\u00e9colement)</li> <li>date du pr\u00e9c\u00e9dent r\u00e9colement : \u00e0 remplir le cas \u00e9ch\u00e9ant</li> <li>date du r\u00e9colement en cours : date du jour</li> <li>localisation dans le pr\u00e9c\u00e9dent r\u00e9colement : indiquer une date et s\u00e9lectionner la localisation parmi la liste de choix propos\u00e9s (liste d\u00e9finie par le Service des Mus\u00e9es de France)</li> <li>localisation dans le r\u00e9colement en cours :  : indiquer une date et s\u00e9lectionner la localisation parmi la liste de choix propos\u00e9s (liste d\u00e9finie par le Service des Mus\u00e9es de France)</li> <li>emplacement : emplacement de stockage de l'objet r\u00e9col\u00e9</li> <li>campagne li\u00e9e : rempli automatiquement lors de la g\u00e9n\u00e9ration de la fiche</li> <li>constat d'\u00e9tat : \u00e0 compl\u00e9ter</li> <li>objet inventori\u00e9 plusieurs fois : cocher la case correspondante</li> <li>conformit\u00e9 avec la source :  : cocher la case correspondante</li> <li>type et r\u00e9f\u00e9rence de la source : pr\u00e9ciser la source</li> <li>inscription : si des marques et inscriptions sont indiqu\u00e9es sur l'objet, les pr\u00e9ciser ici</li> <li>r\u00e9coleur : lien vers les personnes li\u00e9es</li> <li>date de visualisation : date de visualisation de l'objet pour le r\u00e9colement</li> <li>date de validation </li> <li>valideur : lien vers les personnes li\u00e9es (peut \u00eatre la m\u00eame personne que le r\u00e9coleur, selon la taille de l'\u00e9quipe)</li> <li>r\u00e9colement fait : cocher oui quand le r\u00e9colement de l'objet en question est termin\u00e9 *alimente le PV *</li> </ul>"},{"location":"chapterV_recolement_decennal/#ecran-suites-a-donner-au-recolement","title":"Ecran Suites \u00e0 donner au r\u00e9colement","text":"<ul> <li>Il s'agit ici de pr\u00e9ciser toutes les op\u00e9rations \u00e0 effectuer ou non sur l'objet suite au r\u00e9colement :<ul> <li>la liste des objets concern\u00e9s par des traitements pourra ensuite \u00eatre retrouv\u00e9e en recherche</li> <li>chaque indication se retrouve dans le PV de r\u00e9colement et est comptabilis\u00e9e</li> </ul> </li> <li>Liste des champs \u00e0 compl\u00e9ter<ul> <li>objet \u00e0 identifier</li> <li>objet \u00e0 inventorier</li> <li>objet \u00e0 marquer</li> <li>objet \u00e0 photographier</li> <li>objet \u00e0 localiser</li> <li>objet \u00e0 traiter</li> <li>objet \u00e0 r\u00e9coler ult\u00e9rieurement</li> <li>notice documentaire \u00e0 cr\u00e9er</li> <li>recherches compl\u00e9mentaires \u00e0 poursuivre</li> <li>plainte \u00e0 d\u00e9poser</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"chapterV_recolement_decennal/#ecran-recolement-identification","title":"Ecran r\u00e9colement - identification","text":"<ul> <li>rappel de toutes les informations d'identifications de l'objet</li> </ul>"},{"location":"chapterV_recolement_decennal/#generation-du-pv-de-recolement","title":"G\u00e9n\u00e9ration du PV  de r\u00e9colement","text":"<p>Une fois que tous les objets ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9col\u00e9s, il s'agit de g\u00e9n\u00e9rer le PV de r\u00e9colement afin de le transmettre.  G\u00e9n\u00e9rer le PV</p> <ul> <li>cliquer sur le bouton \"G\u00e9n\u00e9rer le proc\u00e8s-verbal de r\u00e9colement\"</li> <li>cliquer sur \"T\u00e9l\u00e9charger\"</li> <li>les informations du PV sont :<ul> <li>normalis\u00e9es et stipul\u00e9es par le Service des Mus\u00e9es de France</li> <li>reprises en partie de la fiche campagne</li> <li>calcul\u00e9es et g\u00e9n\u00e9r\u00e9es automatiquement gr\u00e2ce aux informations indiqu\u00e9es dans les fiches r\u00e9colement d'o\u00f9 l'importance de bien cocher les cases</li> </ul> </li> <li>possible de g\u00e9n\u00e9rer le PV \u00e0 tout moment pour visualiser les informations</li> </ul> <p>*le PV est g\u00e9n\u00e9r\u00e9 au format .docx et lisible sous Word ou Openoffice, le transformer ensuite en pdf pour le transmettre aux services comp\u00e9tents.</p>"},{"location":"chapterXI_connexion_demarrage/","title":"Connexion et d\u00e9marrage dans Providence","text":""},{"location":"chapterXI_connexion_demarrage/#connexion","title":"Connexion","text":"<p>CollectiveAccess est une application full-web. On acc\u00e8de ainsi \u00e0 Providence depuis tout navigateur internet ; nous conseillons toutefois l\u2019utilisation d\u2019un navigateur derni\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration. Vous acc\u00e9dez \u00e0 Providence en vous identifiant avec un nom d\u2019utilisateur et un mot de passe ; ces identifiants d\u00e9terminent ensuite vos droits d\u2019acc\u00e8s aux fonctionnalit\u00e9s de Providence. La page d\u2019accueil comporte un tableau de bord personnalisable.</p>"},{"location":"chapterXI_connexion_demarrage/#tableau-de-bord","title":"Tableau de bord","text":"<p>Providence, interface professionnelle de CollectiveAccess, int\u00e8gre un tableau de bord d\u00e9fini par chaque utilisateur selon ses pr\u00e9f\u00e9rences et ses besoins. Afin de personnaliser votre tableau de bord, cliquez sur \u00ab\u00a0Modifier le tableau de bord (en haut \u00e0 droite de l\u2019\u00e9cran) et ajouter au choix les \u00e9l\u00e9ments que vous souhaitez : - la liste des objets derni\u00e8rement cr\u00e9\u00e9s - la liste des derni\u00e8res entit\u00e9s cr\u00e9\u00e9es  - un objet au hasard - vos objets surveill\u00e9s - vos recherches enregistr\u00e9es - recherche au sein d\u2019un ensemble - l\u2019\u00e9tat de la file d\u2019attente (imports d\u2019images) - le total des enregistrements cr\u00e9\u00e9s Cliquez ensuite sur \u00ab\u00a0Terminer\u00a0\u00bb  Tableau de bord</p>"},{"location":"chapterXI_connexion_demarrage/#tour-des-menus","title":"Tour des menus","text":"<p>La barre de menus de Providence se compose des menus suivants (de gauche \u00e0 droite) : - le menu Nouveau : vous permet de cr\u00e9er de nouveaux enregistrements (objets, entit\u00e9s, lieux, mouvements\u2026) - le menu Chercher : vous permet d\u2019effectuer des recherches au sein de ces enregistrements - le menu G\u00e9rer : permet de modifier vos pr\u00e9f\u00e9rences et d\u2019acc\u00e9der \u00e0 tous les param\u00e9trages de CollectiveAccess - le menu Importer : permet de r\u00e9aliser des imports de m\u00e9dias en lots et des imports de donn\u00e9es - le menu Proc\u00e9dures R\u00e8glementaires - si le plugin \u00ab\u00a0museesdefrance\u00a0\u00bb est install\u00e9 - : vous acc\u00e9dez aux op\u00e9rations de r\u00e9colement d\u00e9cennal et d\u2019inventaire r\u00e9glementaire des Mus\u00e9es de France  - le menu Statistiques - si le plugin \u00ab\u00a0Statistiques\u00a0\u00bb est install\u00e9 et configur\u00e9 - : vous consultez et exportez toutes les statistiques des donn\u00e9es de CollectiveAccess. La configuration des statistiques est param\u00e9trables.</p>"},{"location":"chapterX_Parametrage_listes_vocabulaire/","title":"CollectiveAccess -Param\u00e9trage des listes de vocabulaire","text":"<p>Menu G\u00e9rer &gt; Listes et vocabulaires - visualisation de toutes les listes   Visualisation des listes</p>"},{"location":"chapterX_Parametrage_listes_vocabulaire/#creer-une-nouvelle-liste","title":"Cr\u00e9er une nouvelle liste\u00a0:","text":"<ul> <li>cliquer sur le +, intitul\u00e9 \u00ab\u00a0ajouter une nouvelle liste\u00a0\u00bb</li> <li>saisir un code unique</li> <li>saisir  un nom  de liste (titre, libell\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s)</li> <li>liste hi\u00e9rarchique : cocher oui si c'est le cas</li> <li>liste syst\u00e8me ? possibilit\u00e9 notamment d'attribuer des droits d'acc\u00e8s sp\u00e9cifiques sur ces listes</li> <li>utiliser cette liste en tant que vocabulaire\u00a0: les termes de listes sont alors consid\u00e9r\u00e9s comme un type d'enregistrement particulier et apparaissent sous forme de lien sur Pawtucket (interface publique) </li> <li>cliquer sur \"enregistrer\"</li> </ul>"},{"location":"chapterX_Parametrage_listes_vocabulaire/#ajouter-un-nouveau-terme-a-une-liste-existante","title":"ajouter un nouveau terme\u00a0\u00e0 une liste existante :","text":"<p> liste concern\u00e9e - retrouver la liste (ex : \"mat\u00e9riaux\")     - la rechercher dans le menu d\u00e9roulant     - ctrl+F \"nom de la liste\" pour la retrouver plus vite -  cliquer sur la fl\u00e8che \u00e0 droite de la liste  - cliquer sur le + \u00e0 c\u00f4t\u00e9 \"ajouter un concept\"  Ajouter un terme -  saisir le nom du concept \u00e0 ajouter (ex ivoire) au singulier et au pluriel -  saisir un code (ex ivoire) - d\u00e9terminez s'il s'agit d'un terme par d\u00e9faut au sein de la liste.  Param\u00e8tres du concept</p>"},{"location":"chapterX_Parametrage_listes_vocabulaire/#modifier-un-terme-existant","title":"Modifier un terme existant","text":"<ul> <li>cliquer sur le concept \u00e0 modifier (ex ivoire)</li> <li>apporter les modifications, et cliquer sur \u00ab\u00a0Enregistrer\u00a0\u00bb .  Modification d'un terme existant</li> </ul>"},{"location":"chapterX_Parametrage_listes_vocabulaire/#supprimer-ou-fusionner-un-terme","title":"Supprimer ou fusionner un terme","text":"<ul> <li>cliquer sur le concept \u00e0 supprimer ()</li> <li>cliquer sur le bouton supprimer<ul> <li>si le concept a des objets rattach\u00e9s : CollectiveAccess propose de transf\u00e9rer ces r\u00e9f\u00e9rences vers le concept \u00e0 conserver</li> <li>si le concept n'a pas d'objets rattach\u00e9s : possible de supprimer directement par un clic sur \"supprimer\"</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"credits/","title":"Cr\u00e9dits","text":"<p>Ont contribu\u00e9 \u00e0 cette documentation :</p> <ul> <li>Nathalie Felten</li> <li>Gautier Michelin gm@ideesculture.com, blog, linkedin</li> <li>Brooklyn Wafellman</li> </ul>"},{"location":"redactorhelp/","title":"aide pour les r\u00e9dacteurs","text":""},{"location":"redactorhelp/#installer","title":"Installer","text":"<ul> <li>Cette documentation est cr\u00e9\u00e9e avec MkDocs : https://www.mkdocs.org</li> </ul> <p>Avec homebrew :  <code>brew install mkdocs</code></p> <p>Avec pip : <pre><code>brew install python\npip3 install mkdocs\n</code></pre></p> <p>Ajouter le th\u00e8me \"material\" <pre><code>install mkdocs-material\n</code></pre></p>"},{"location":"redactorhelp/#commandes","title":"Commandes","text":"<ul> <li><code>mkdocs serve</code> - Start the live-reloading docs server.</li> <li><code>mkdocs build</code> - Build the documentation site.</li> </ul>"},{"location":"redactorhelp/#project-layout","title":"Project layout","text":"<pre><code>mkdocs.yml    # The configuration file.\ndocs/\n    index.md  # The documentation homepage.\n    ...       # Other markdown pages, images and other files.\n</code></pre>"},{"location":"tech_install/","title":"2. Installation","text":""},{"location":"tech_install/#publication-sur-github-pages","title":"Publication sur Github Pages","text":"<p><code>mkdocs gh-deploy</code></p>"},{"location":"tech_install/#installation-des-outils-de-developpement-de-la-documentation","title":"Installation des outils de d\u00e9veloppement de la documentation","text":"<ul> <li>Installer Homebrew</li> </ul> <pre><code>brew install python3\nbrew install cairo pango gdk-pixbuf libffi\nbrew install libmagic\npip3 install WeasyPrint\npip3 install mkdocs==1.0.4 mkdocs-material==4.6.3 mkpdfs-mkdocs\n</code></pre>"},{"location":"tech_install/#personnaliser-la-feuille-de-style-mkpdfs","title":"Personnaliser la feuille de style mkPdfs","text":"<p>Installer les prerequis</p> <pre><code>cd mkpdfs-design \nnpm install\n</code></pre> <p>Pour mettre \u00e0 jour la CSS depuis les fichiers SCSS</p> <pre><code>npm run build\n</code></pre>"},{"location":"tech_logiciels/","title":"1. Logiciels utilis\u00e9s","text":"<p>Cette documentation a \u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9r\u00e9e avec MkDocs sur Mac OS.</p> <p>La version HTML a \u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9r\u00e9 via MkDocs puis publi\u00e9e sur github pages.</p> <p>La version PDF est g\u00e9n\u00e9r\u00e9e avec le plugin MkPDFs for MkDocs, qui utilise WeasyPrint.</p> <p>Le th\u00e8me a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 sp\u00e9cifiquement par Id\u00e9esCulture.</p>"},{"location":"bak/chapter2/","title":"II. Catalogage, recherche et r\u00e9colement des objets mobiliers dans CollectiveAccess","text":"<p>Chaque mobilier/objet n\u00e9cessite d'\u00eatre catalogu\u00e9 (dans l'inventaire) suivant des normes bien sp\u00e9cifique en lien avec l'appellation Mus\u00e9e de France. Ces normes suivent un catalogage ordonn\u00e9 et r\u00e9fl\u00e9chi en 18\u00a0colonnes [la \u00ab\u2009circulaire\u2009\u00bb de George-Henri Rivi\u00e8re]. La premi\u00e8re colonne d\u00e9bute par le num\u00e9ro d'inventaire et continu jusqu'\u00e0 finir par les observations. Dans ce chapitre je vais vous d\u00e9crire chaque colonne et sous-champ des 18\u00a0colonnes, leurs correspondances dans CollectiveAccess et quelque exemple de leurs applications.</p>"},{"location":"bak/chapter2/#1-le-numero-dinventaire","title":"1/ Le num\u00e9ro d'inventaire","text":"<p>Il s'agit de l'une des colonnes les plus importantes pour un objet, car elle identifie clairement par un num\u00e9ro l'objet. Ce num\u00e9ro est obligatoire pour chaque objet, car il permet de le diff\u00e9rencier, mais aussi de le faire entrer dans le domaine du bien public, c'est-\u00e0-dire qu'il devient propri\u00e9t\u00e9 du mus\u00e9e. Il est indiqu\u00e9 dans l'objet par un marquage qui correspond au num\u00e9ro de l'inventaire.</p> <p>Ce num\u00e9ro d'inventaire se retrouve bien entendu dans CollectiveAccess, notamment sur la page d'identification de l'objet.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#2-mode-dacquisition","title":"2/ Mode d'acquisition","text":"<p>Le champ indique comment le mus\u00e9e a acquis l'objet. Il est n\u00e9cessaire dans un but juridique et historique de savoir comment l'objet a \u00e9t\u00e9 acquis (notamment le probl\u00e8me de l'occupation allemande). Je vais vous faire une liste des principaux modes d'acquisitions\u00a0:</p> <p>Dans CollectiveAccess, on peut retrouver ce champ dans les statuts juridiques de l'\u0153uvre.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#3-nom-du-donateur-testateur-vendeur","title":"3/ Nom du donateur, testateur, vendeur","text":"<p>Ce champ permet d'indiquer la personne qui a donn\u00e9/vendu l'objet, cela r\u00e9pond comme pour le mode d'acquisition \u00e0 une volont\u00e9 juridique et historique.</p> <p>Dans CollectiveAccess, on peut retrouver ce champ dans la page statut juridique. On a la possibilit\u00e9 d'indiquer plusieurs donateurs/testateur/vendeurs.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#4-date-de-lacte-dacquisition-et-daffectation","title":"4/ Date de l'acte d'acquisition et d'affectation","text":"<p>Cette partie concerne encore l'aspect juridique et historique de l'objet. On y indique la date d'acquisition de l'objet sous le format AAAA/MM/JJ, si elle n'est pas connue, on la d\u00e9duite par la date d'entr\u00e9e de l'objet dans la collection.</p> <p>En ce qui concerner la date d'affectation, il s'agit du moment ou le mus\u00e9e place sous garde l'objet, contrairement \u00e0 l'acte d'acquisition, le mus\u00e9e n'en est pas propri\u00e9taire.</p> <p>On retrouve dans CollectiveAccess ces champs sur la page statut juridique, ce champ avec la date invers\u00e9e.</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#5-avis-des-instances-scientifiques","title":"5/ Avis des instances scientifiques","text":"<p>Il s'agit de l'avis donn\u00e9 par une instance scientifique de l'acquisition/affectation d'un bien. Cela peu aller de favorable \u00e0 d\u00e9favorable. Elle est indiqu\u00e9e par le sigle de l'instance.</p> <p>Dans CollectiveAccess on retrouve ce champ dans Statut juridique, on peut y indiquer le sigle, la date, l'avis et m\u00eame des commentaires.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#6-prix-dachat-et-subvention-de-letat","title":"6/ Prix d'achat et subvention de l'\u00c9tat","text":"<p>Cette case indique le prix d'achat (soit tous les frais li\u00e9s \u00e0 l'achat) ou la valeur donn\u00e9e par des experts du bien. Le prix ne peut \u00eatre indiqu\u00e9 qu'en euros.</p> <p>Concernant les mentions des concours publics, il s'agit d'indication \u00ab\u2009acquisition subventionn\u00e9e/non subventionn\u00e9e\u2009\u00bb \u00e0 la fin du prix. Ils ne sont qu'utilis\u00e9s pour les collections li\u00e9es \u00e0 des collectivit\u00e9s territoriales et des collections priv\u00e9es.</p> <p>Dans le cas de CollectiveAccess, sur la page statut juridique, il y a un champ permettant d'indiquer le prix de l'objet. Il est possible d'entrer des devis \u00e9trangers qui seront directement transform\u00e9s en euros en prenant en compte les variations des devis. On retrouve aussi en dessous un champ pour indiquer les mentions.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#7-date-dinscription-au-registre","title":"7/ Date d'inscription au registre","text":"<p>Il s'agit de la date d'inscription \u00e0 l'inventaire du bien. Cette inscription doit \u00eatre effectu\u00e9e l'ann\u00e9e d'acquisition. Elle est repr\u00e9sent\u00e9e en AAAA/MM/JJ.</p> <p>Dans CollectiveAccess elle est ajout\u00e9e d\u00e8s que l'objet est compil\u00e9 dans un inventaire, il n'est donc pas n\u00e9cessaire de la renseigner.</p>"},{"location":"bak/chapter2/#8-designation-du-bien","title":"8/ D\u00e9signation du bien","text":"<p>Il s'agit d'un champ qui permet de donner les principaux \u00e9l\u00e9ments du bien via son domaine, sa d\u00e9nomination, son appellation et son titre.</p>"},{"location":"bak/chapter2/#a-domaine-categorie-du-bien","title":"A) Domaine (cat\u00e9gorie du bien)","text":"<p>Le Domain d\u00e9signe la nature du bien. Elle se compose en 4\u00a0grands types qui peuvent \u00eatre m\u00e9lang\u00e9s pour un m\u00eame objet\u00a0:</p> <p>Le support de conservation (sculpture, peinture, dessin)</p> <p>L'utilisation (vie domestique, croyance-coutumes, fun\u00e9raire)</p> <p>Temporel/Civilisationnel/G\u00e9ographie (Afrique, Romain, Antiquit\u00e9)</p> <p>Discipline (Arch\u00e9ologie, Ethnologie, Astronomie)</p> <p>Sur CollectiveAccess, ce champ prend la forme d'arborescence pour renseigner le domaine, il y a la possibilit\u00e9 d'ajouter d'autre domaine.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#b-denomination","title":"B) D\u00e9nomination","text":"<p>Pour la d\u00e9nomination, cela indique la nature premi\u00e8re de l'objet qui ne peut pas figurer dans les domaines sauf pour les biens arch\u00e9ologiques dont la d\u00e9signation est un mat\u00e9riau (exemple\u00a0: silex).</p> <p>Dans CollectiveAccess, ce champ se trouve dans \u00ab\u2009autres d\u00e9signations\u2009\u00bb et autorise une entr\u00e9e libre.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#c-appellation","title":"C) Appellation","text":"<p>Il s'agit de la d\u00e9nomination dans une langue particuli\u00e8re ou un registre plus commun li\u00e9 \u00e0 l'objet.</p> <p>Dans CollectiveAccess, ce champ se trouve dans \u00ab\u2009autres d\u00e9signations\u2009\u00bb et autorise une entr\u00e9e libre.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#d-titre","title":"D) Titre","text":"<p>Il s'agit du titre de l'\u0153uvre.</p> <p>Dans CollectiveAccess, il porte le nom de D\u00e9signation principale, il s'agit d'une case de texte libre.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#e-representation","title":"E) Repr\u00e9sentation","text":"<p>Ce champ sert \u00e0 donner les diff\u00e9rentes informations li\u00e9es aux repr\u00e9sentations pr\u00e9sentes sur l'iconographie du bien (personnages repr\u00e9sent\u00e9s, ann\u00e9e de mort et naissance, sources).</p> <p>Sur CollectiveAccess, il n'y a pas r\u00e9ellement de champ pour indiquer cela. Cependant il est possible soit via la page m\u00e9dia d'ajouter des informations sur une photo (Label pr\u00e9f\u00e9r\u00e9) et donc sur une photo d'une partie du bien.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#f-genese","title":"F) Gen\u00e8se","text":"<p>Il s'agit d'indiquer le contexte de cr\u00e9ation (concours), mais aussi son stade de cr\u00e9ation et reproduction (copie, moulage).</p> <p>Dans CollectiveAccess on retrouve ce champ dans Contexte historique sous la forme d'un menu arborescent.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#g-objets-associes","title":"G) Objet(s) associe(s)","text":"<p>Il s'agit ici d'indiquer les objets ayant un lien avec le bien pr\u00e9sent\u00e9.</p> <p>On retrouve ce champ dans CollectiveAccess dans Contexte historique sous la forme d'une case de saisie libre.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#h-historique","title":"H) Historique","text":"<p>Il s'agit d'un champ permettant de de pr\u00e9ciser des \u00e9l\u00e9ments historiques li\u00e9s au bien notamment le stade de cr\u00e9ation ou les objets en rapport. Il sert aussi a compl\u00e8tement \u00e0 d'autres champs notamment Gen\u00e8se, P\u00e9riode et Mill\u00e9sime de cr\u00e9ation/ex\u00e9cution, Lieu de cr\u00e9ation/ex\u00e9cution, et Lieu d'utilisation/destination.</p> <p>Il se pr\u00e9sente sur CollectiveAccess dans la section Contexte historique sous la forme d'une case de saisie libre.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#9-marques-et-inscriptions","title":"9/ Marques et inscriptions","text":"<p>Il s'agit l\u00e0 d'indiquer tous les types d'inscriptions, leurs natures et langues.</p>"},{"location":"bak/chapter2/#a-les-inscriptions","title":"A) Les inscriptions","text":"<p>Il s'agit l\u00e0 d'indiquer ce qui est marqu\u00e9, transcrire et indiquer l'emplacement de l'inscription et l'auteur.</p> <p>En ce qui concerne CollectiveAccess, on retrouve cela dans la description du bien, on peut y entrer l'inscription, son type via une menue arborescence, son emplacement, transcription et l'alphabet et langue.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#b-description","title":"B) Description","text":"<p>Il s'agit dans ce champ de d\u00e9crire de mani\u00e8re formelle le bien.</p> <p>Sur Collective Access ce champ se trouve dans Description du bien et se trouve \u00eatre une case de saisie libre.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#10-matiere-et-materiaux","title":"10/ Mati\u00e8re et mat\u00e9riaux","text":"<p>Ce champ indique tous les types de mat\u00e9riaux et mati\u00e8re composant le bien. Un vocabulaire associ\u00e9 est mis \u00e0 disposition par les mus\u00e9es de France. Les mat\u00e9riaux sont bien s\u00fbr rang\u00e9s par cat\u00e9gorie. Ce champ est directement en lien avec le champ suivant portant sur les techniques.</p> <p>Sur CollectiveAccess, ce champ se trouve dans Description du bien. On peut y entrer diff\u00e9rents mat\u00e9riaux en saisie libre ou avec des cat\u00e9gories en pouvant bien s\u00fbr rajouter des lignes pour pouvoir entrer plus de mat\u00e9riaux.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#11-technique-de-realisation-de-preparation-de-fabrication","title":"11/ Technique de r\u00e9alisation, de pr\u00e9paration, de fabrication","text":"<p>Ce champ indique le technique utilis\u00e9, il est en lien direct avec la pr\u00e9c\u00e9dente cat\u00e9gorie, car il indique le technique utilis\u00e9 sur un mat\u00e9riau donn\u00e9. Il est indiqu\u00e9 entre parenth\u00e8ses \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du mat\u00e9riau o\u00f9 la technique a \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9e.</p> <p>Dans CollectiveAccess, cette cat\u00e9gorie se trouve dans Description du Bien et peut \u00eatre remplie soit en saisie libre soit via un menu arbor\u00e9.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#12-mesures","title":"12/ Mesures","text":"<p>Ce champ pr\u00e9cise la mesure de l'objet, via plusieurs cat\u00e9gories de mesure allant du diam\u00e8tre \u00e0 l'\u00e9paisseur. Bien s\u00fbr, les mesures \u00e0 prendre d\u00e9pendent du type d'objet.</p> <p>Dans CollectiveAccess, on retrouve cette cat\u00e9gorie dans Description du Bien. On peut y renseigner diff\u00e9rentes tailles en saisie libre o\u00f9 via des champs pr\u00e9d\u00e9finis.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#13-signes-particuliers","title":"13/ Signes particuliers","text":"<p>Dans cette cat\u00e9gorie on indique les \u00e9l\u00e9ments particuliers de l'objet lors de son acquisition, donc les d\u00e9fauts, les manques et les casses/f\u00ealure.</p> <p>On retrouve cette cat\u00e9gorie dans CollectiveAccess dans Description du Bien. On peut dans ce champ notamment la date, l'ajout de fichier ou encore des commentaires.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#14-auteur-collecteur-fabriquant-commanditaire","title":"14/ Auteur\u2009; collecteur, fabriquant, commanditaire...","text":""},{"location":"bak/chapter2/#a-auteur-collecteur-fabricant-commanditaire","title":"A) Auteur, collecteur, fabricant, commanditaire","text":"<p>Dans ce champ on indique qui est la personne/entit\u00e9 qui a r\u00e9alis\u00e9 le bien ou trouv\u00e9.</p> <p>On retrouve ce champ dans CollectiveAccess dans Identification. On peut y entrer en saisie libre le nom de l'auteur et cr\u00e9e une fiche de l'auteur qui sera enregistr\u00e9 dans CollectiveAccess.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#b-precisions-sur-lauteurexecutantcollecteur","title":"B) Pr\u00e9cisions sur l'auteur/ex\u00e9cutant/collecteur","text":"<p>Dans ce champ on pr\u00e9cise des \u00e9l\u00e9ments pertinents li\u00e9s \u00e0 l'auteur/ex\u00e9cutant/collecteur.</p> <p>Dans CollectiveAccess, lors de l'ajout d'un auteur, une fen\u00eatre s'ouvrira si celui n'a pas \u00e9tait renseigner dans la base de donn\u00e9es de CollectiveAccess. On pourra donc indiquer sur cette fen\u00eatre tous les \u00e9l\u00e9ments importants li\u00e9s \u00e0 l'auteur.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#c-ecole","title":"C) \u00c9cole","text":"<p>Ce champ sert \u00e0 indiquer l'\u00e9cole et donc l'ensemble artistique dont l'\u0153uvre fait partie.</p> <p>Dans CollectiveAccess on retrouve ce champ dans Identification. Il s'agit un menu arbor\u00e9 qui permet de renseigner l'\u00e9cole dont fait partie le bien.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#15-epoque-datation-date-de-recolte","title":"15/ \u00c9poque, datation, date de r\u00e9colte","text":""},{"location":"bak/chapter2/#a-anciennes-attributions","title":"A) Anciennes attributions","text":"<p>Il s'agit ici d'indiquer toutes les anciennes attributions qu'a eues l'\u0153uvre (personnes ayant poss\u00e9d\u00e9 l'\u0153uvre)</p> <p>On le retrouve sur CollectiveAccess dans Identification. Il s'agit l\u00e0 d'une case de saisie libre.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#b-periode-de-creationexecution","title":"B) P\u00e9riode de cr\u00e9ation/ex\u00e9cution","text":"<p>Ce champ sert \u00e0 indiquer la date de cr\u00e9ation ou ex\u00e9cution du bien en si\u00e8cle ou mill\u00e9naire.</p> <p>On retrouve ce champ dans Identification sur CollectiveAccess, il permet via un menu arbor\u00e9 d'indiquer la date de cr\u00e9ation/ex\u00e9cution de l'objet.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#c-millesime-de-creationexecution","title":"C) Mill\u00e9sime de cr\u00e9ation/ex\u00e9cution","text":"<p>Ce champ permet d'indiquer l'ann\u00e9e pr\u00e9cise de cr\u00e9ation/ex\u00e9cution de l'\u0153uvre.</p> <p>On retrouve cela sur CollectiveAccess dans Identification. On peut y entrer en saisie libre l'ann\u00e9e de cr\u00e9ation ou ex\u00e9cution.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#d-epoquestylemouvement","title":"D) \u00c9poque/Style/Mouvement","text":"<p>Ce champ permet d'indiquer \u00e0 quels style, \u00e9poque ou mouvement artistique appartient le bien. Il ne doit pas se substituer au champ de la p\u00e9riode d'ex\u00e9cution/cr\u00e9ation.</p> <p>On retrouve ce champ dans ColectiveAccess dans Identification. On peut y indiquer par un menu arbor\u00e9 l'\u00e9poque/style ou encore le mouvement</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#e-periode-dutilisationdestination","title":"E) P\u00e9riode d'utilisation/destination","text":"<p>Ce champ est identique \u00e0 celui de Date de cr\u00e9ation/ex\u00e9cution sauf que l'on y indique la p\u00e9riode d'utilisation ou de destination</p> <p>Ils sont dans le m\u00eame champ dans CollectiveAcess.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#f-millesime-dutilisationdestination","title":"F) Mill\u00e9sime d'utilisation/destination","text":"<p>M\u00eame chose que pour le Mill\u00e9sime de cr\u00e9ation/ex\u00e9cution cependant concernant utilisation et la destination.</p> <p>Ils sont dans le m\u00eame champ dans CollectiveAcess.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#g-date-de-decouvertecollecterecolte","title":"G) Date de d\u00e9couverte/collecte/r\u00e9colte","text":"<p>Il s'agit d'un champ qui indique la date de d\u00e9couverte, collecte ou r\u00e9colte d'un bien. Elle doit \u00eatre renseign\u00e9e le plus pr\u00e9cis\u00e9ment possible. On n'y indique pas que la date, mais aussi d'autres informations comme le d\u00e9couvreur, des pr\u00e9cisions sur la d\u00e9couverte et le num\u00e9ro du site S.D.A (arch\u00e9ologie).</p> <p>On retrouve ce champ dans Contexte historique. On peut y renseigner toutes les informations li\u00e9es \u00e0 ce champ du d\u00e9couvreur jusqu'\u00e0 la date.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#16-fonction-dusage","title":"16/ Fonction d'usage","text":""},{"location":"bak/chapter2/#a-utilisationdestination","title":"A) Utilisation/Destination","text":"<p>Ce champ sert \u00e0 indiquer l'usage de l'objet.</p> <p>On retrouve ce champ dans CollectiveAccess Contexte historique. On peut en utilisant un menu arbor\u00e9 renseigner l'utilisation de l'objet.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#b-precision-sur-lutilisationdestination","title":"B) Pr\u00e9cision sur l'utilisation/destination","text":"<p>Dans ce champ on pr\u00e9cise son utilisation.</p> <p>On retrouve ce champ dans CollectiveAccess Contexte historique. On peut y indiquer en saisie libre l'utilisation pr\u00e9cise de l'objet.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#17-provenance-geographique","title":"17/ Provenance g\u00e9ographique","text":"<p>Il s'agit d'une colonne qui permet de renseigner tous les \u00e9l\u00e9ments g\u00e9ographiques li\u00e9s \u00e0 l'\u0153uvre de sa fabrication jusqu'\u00e0 d\u00e9couverte.</p>"},{"location":"bak/chapter2/#a-lieux-de-creationexecution","title":"A) Lieux de cr\u00e9ation/ex\u00e9cution","text":"<p>Dans ce champ on indique le lieu o\u00f9 le bien a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 ou o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9, avec entre parenth\u00e8ses, pr\u00e9cis\u00e9 ce qui a \u00e9tait fait sur le lieu (lieu de cr\u00e9ation, etc.)</p> <p>Dans CollectiveAccess on retrouve ce champ dans Contexte historique. On peut y renseigner en saisie libre le lieu de cr\u00e9ation/ex\u00e9cution.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#b-precision-sur-le-lieu-de-creationexecution","title":"B) Pr\u00e9cision sur le lieu de cr\u00e9ation/ex\u00e9cution","text":"<p>Dans ce champ on indique tous les pr\u00e9cisions jug\u00e9es importantes \u00e0 apporter en compl\u00e9ment du lieu de cr\u00e9ation/ex\u00e9cution.</p> <p>Dans CollectiveAccess on retrouve ce champ dans Contexte historique. On peut y renseigner en saisie libre le compl\u00e9ment \u00e0 apporter \u00e0 lieu de cr\u00e9ation/ex\u00e9cution.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#c-geographie-historique","title":"C) G\u00e9ographie historique","text":"<p>Dans ce champ on pr\u00e9cise les lieux d\u00e9j\u00e0 cit\u00e9s dans les cat\u00e9gories de ce chapitre m\u00eame via des appellations anciennes.</p> <p>Dans CollectiveAccess on retrouve ce champ dans Contexte historique. On peut y renseigner en saisie libre les noms anciens des lieux.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#d-lieux-dutilisationdestination","title":"D) Lieux d'utilisation/destination","text":"<p>M\u00eame chose que pour Lieux de cr\u00e9ation/ex\u00e9cution, mais concernant l'utilisation/destination.</p> <p>M\u00eame chose dans CollectiveAccess, il suffit de changer en utilisation/destination.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#e-precisions-sur-les-lieux-dutilisationdestination","title":"E) Pr\u00e9cisions sur le(s) lieu(x) d'utilisation/destination","text":"<p>Il s'agit ici d'indiquer des informations suppl\u00e9mentaires \u00e0 champs pr\u00e9c\u00e9dents.</p> <p>On le retrouve sur CollectiveAccess au m\u00eame endroit que le champ Pr\u00e9cision sur le(s) lieu(x) de cr\u00e9ation/ex\u00e9cution.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#f-lieu-de-decouverterecoltecollecte","title":"F) Lieu de d\u00e9couverte/r\u00e9colte/collecte","text":"<p>M\u00eame chose que pour Lieux de cr\u00e9ation/ex\u00e9cution, mais concernant la d\u00e9couverte/r\u00e9colte/collecte.</p> <p>M\u00eame chose dans CollectiveAccess, il suffit de changer en d\u00e9couverte/r\u00e9colte/collecte.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#g-type-de-site-de-decouvertecollecterecolte","title":"G) Type de site de d\u00e9couverte/collecte/r\u00e9colte","text":"<p>Il s'agit d'indique le type du site o\u00f9 \u00e0 \u00e9tait trouv\u00e9 l'\u0153uvre.</p> <p>Dans CollectiveAccess ce champ se trouve dans Contexte historique sous la forme d'un menu d\u00e9roulant.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#18-observations","title":"18/ Observations","text":"<p>Il s'agit de la derni\u00e8re colonne, elle permet de renseigner des \u00e9l\u00e9ments que n'entre pas dans les autres colonnes et qui sont important pour le bien.</p>"},{"location":"bak/chapter2/#a-anciens-numeros-et-autres-numeros","title":"A) Anciens num\u00e9ros et autres num\u00e9ros","text":"<p>Dans cette partie on renseigne tous les num\u00e9ros anciens et autres du bien.</p> <p>On retrouve cela dans CollectiveAccess dans Identification. On peut y entrer en saisie libre les anciens et autres num\u00e9ros.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#b-ancienne-appartenance","title":"B) Ancienne appartenance","text":"<p>Dans ce champ on renseigne tous les anciennes appartenances du bien. Cela ne concerne que les bien technique ou scientifique.</p> <p>Dans CollectiveAccess ce champ se trouve dans Contexte juridique. On peut y \u00e9crire en saisie libre les diff\u00e9rents noms.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#c-depotsetablissement-depositaire","title":"C) D\u00e9p\u00f4ts/\u00e9tablissement d\u00e9positaire","text":"<p>Il s'agit de renseigner le d\u00e9p\u00f4t actuel de l'objet.</p> <p>Dans CollectiveAccess ce champ se trouve dans Statut juridique sous le nom d'\u00e9tablissement affectataire. C'est une case de saisie libre.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#d-commentaire","title":"D) Commentaire","text":"<p>Ce champ sert \u00e0 donner des informations importantes sur le bien qui n'ont pas pu \u00eatre mis dans d'autres cat\u00e9gories.</p> <p>On retrouve ce champ dans ColectiveAccess dans Infos compl\u00e9mentaires. On peut y \u00e9crire en saisie libre les commentaires sur le bien.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#e-credit-photographique","title":"E) Cr\u00e9dit photographique","text":"<p>Comme le nom l'indique, il sert \u00e0 renseigner le cr\u00e9dit de la photo de l'\u0153uvre.</p> <p>Ce champ se trouve sur CollectiveAccess dans M\u00e9dia, on peut y renseigner en saisie libre le cr\u00e9dit photographique.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#f-redacteur-de-la-notice","title":"F) R\u00e9dacteur de la notice","text":"<p>Il s'agit de la derni\u00e8re ligne \u00e0 remplir, il s'agit du nom et pr\u00e9nom(s) de la personne ayant r\u00e9diger la notice.</p> <p>Sur CollectiveAccess ce champ se trouve dans Infos compl\u00e9mentaires et est sous la forme d'une case de saisie libre.</p> <p></p>"},{"location":"bak/chapter2/#19-recolement","title":"19/ R\u00e9colement","text":""},{"location":"bak/chapter2/#a-presentation-et-structure","title":"A) Pr\u00e9sentation et structure","text":""},{"location":"bak/chapter2/#i-deroulement-des-operations","title":"I) D\u00e9roulement des op\u00e9rations","text":"<p>Il est n\u00e9cessaire de suivre plusieurs \u00e9tapes pour r\u00e9aliser un r\u00e9colement informatis\u00e9 des collections dans CollectiveAccess. </p> <ol> <li>Etablir une fiche Campagne de r\u00e9colement  </li> <li>G\u00e9n\u00e9rer une fiche de r\u00e9colement par objet r\u00e9col\u00e9  </li> <li>Suivi du r\u00e9colement </li> <li>G\u00e9n\u00e9rer le PV de r\u00e9colement </li> </ol>"},{"location":"bak/chapter2/#ii-verifier-le-parametrage","title":"II) V\u00e9rifier le param\u00e9trage","text":"<ul> <li>Interfaces de saisie :  </li> <li>Des \u00e9crans de saisie sp\u00e9cifiques ont \u00e9t\u00e9 configur\u00e9s par id\u00e9esculture lors de l'installation de CollectiveAccess. </li> <li>il est possible de les modifier et de les organiser diff\u00e9remment depuis le menu G\u00e9rer &gt; administration &gt; interfaces de saisie </li> <li>Cliquer sur le bouton modifier de \"Editeur de proc\u00e9dure Campagne/ r\u00e9colement\" puis sur le bouton modifier de chaque \u00e9cran </li> </ul> <p>Interface de saisie \"Editeur de proc\u00e9dure </p> <ul> <li>v\u00e9rifier les pr\u00e9f\u00e9rences utilisateurs : il s'agit ici de v\u00e9rifier que les grilles de saisies sont bien associ\u00e9es au type d'enregistrement  </li> <li>Menu G\u00e9rer &gt; Mes pr\u00e9f\u00e9rences &gt; modification </li> <li>v\u00e9rifier que les lignes \"campagne de r\u00e9colement\", \"r\u00e9colement\" soient associ\u00e9es \u00e0 l'interface de saisie \"Editeur de proc\u00e9dure Campagne / r\u00e9colement\" </li> </ul> <p></p> <p>Pr\u00e9f\u00e9rences utilisateurs </p>"},{"location":"bak/chapter2/#b-saisie-du-recolement","title":"B) Saisie du r\u00e9colement","text":""},{"location":"bak/chapter2/#i-creation-dune-campagne-de-recolement","title":"I) Cr\u00e9ation d'une campagne de r\u00e9colement","text":"<p>Menu Nouveau, Campagne de r\u00e9colement </p>"},{"location":"bak/chapter2/#a-saisie","title":"a) Saisie","text":"<p>Remplir les informations de description de la campagne </p> <ul> <li>Nom : ex : Campagne cartons \u00e0 dessin </li> <li>Num\u00e9ro : ex campagne-1 </li> <li>dates pr\u00e9visionnelles de la campagne : ex 2018-2024 </li> <li>dates effectives  </li> <li>intervenant de la campagne : lien vers les personnes li\u00e9es </li> <li>contenu scientifique : champ de description qui apparaitra dans le PV </li> <li>champs couverts : champ de description qui apparaitra dans le PV </li> <li>m\u00e9thode utilis\u00e9e : champ de description qui apparaitra dans le PV </li> <li>caract\u00e9risation de l'espace : champ de description qui apparaitra dans le PV </li> <li>conditionnement des biens \u00e0 r\u00e9coler : champ de description </li> <li>localisation : emplacement li\u00e9 </li> <li>Fiches de r\u00e9colement li\u00e9es : le lien vers les fiches de r\u00e9colement appara\u00eetra automatiquement lors de la g\u00e9n\u00e9ration des fiches. </li> </ul>"},{"location":"bak/chapter2/#b-rechercher-une-fiche-campagne","title":"b) Rechercher une fiche campagne","text":"<ul> <li>\u00e0 tout moment, il est possible de revenir sur la fiche campagne pour la modifier et la compl\u00e9ter </li> <li>en utilisant l'une des diff\u00e9rentes possibilit\u00e9s de recherche  </li> <li>recherche rapide </li> <li>recherche simple, avanc\u00e9e ou parcourir du menu \"Chercher - Campagne\" </li> <li>saisir un mot du nom de la campagne ou l'identifiant  </li> <li>saisie de l'identifiant en recherche rapide :on parvient directement sur la fiche campagne </li> <li>saisie d'un mot du nom en recherche rapide ex dessin : on obtient plusieurs r\u00e9sultats tri\u00e9s par type d'enregistrement (objet, entit\u00e9s....) </li> </ul> <p>Recherche rapide campagne </p> <ul> <li>cliquer sur le bouton + de la ligne \"occurrences\" pour visualiser les r\u00e9sultats propos\u00e9s ou sur \"full result\" (tous les r\u00e9sultats) </li> </ul> <p></p> <p>Recherche rapide - bouton + d\u00e9pli\u00e9 </p> <ul> <li>cliquer sur le lien pour arriver en modification sur la fiche campagne ex :\"Campagne - Cartons \u00e0 dessin\" </li> </ul>"},{"location":"bak/chapter2/#ii-organisation-des-campagnes-et-generation-du-recolement","title":"II) Organisation des campagnes et g\u00e9n\u00e9ration du r\u00e9colement","text":""},{"location":"bak/chapter2/#a-creer-un-ensemble-dobjets-a-recoler","title":"a)  Cr\u00e9er un ensemble d'objets \u00e0 r\u00e9coler","text":"<p>Il s'agit ici de proc\u00e9der petit \u00e0 petit dans le r\u00e9colement et de cr\u00e9er au fil de l'eau des ensembles d'objets \u00e0 r\u00e9coler ex : tous les objets de la collection permanente ou de tel espace </p> <ul> <li>rechercher les objets souhait\u00e9s  </li> <li>les placer dans un ensemble  </li> <li>possible de placer plusieurs recherches successives dans le m\u00eame ensemble  </li> </ul> <p>NB : se reporter au support de cours \"gestion des recherches\" pour plus de pr\u00e9cisions sur la gestion des recherches et des ensembles </p>"},{"location":"bak/chapter2/#b-recolement-objet-par-objet","title":"b) R\u00e9colement objet par objet","text":"<p>Suivi du r\u00e9colement </p> <ul> <li>Menu Proc\u00e9dures r\u00e9glementaires &gt; Suivi du r\u00e9colement  </li> <li>visualisation de toutes les campagnes de r\u00e9colement reli\u00e9es au r\u00e9colement </li> </ul> <p>d\u00e9cennal en cours (ici 2014-2024) </p> <p></p> <p>Suivi du r\u00e9colement  </p> <ul> <li>2 parties </li> <li>suivi graphique </li> <li>tableau de progression des campagne </li> <li>actions possibles </li> <li>un clic sur bouton \"page\" : permet de modifier la fiche campagne  </li> </ul> <p>G\u00e9n\u00e9rer les fiches </p> <ul> <li>cliquer sur le bouton \"g\u00e9n\u00e9rer les fiches\" de la campagne </li> <li>choisir un ensemble d'objet pour pr\u00e9parer le r\u00e9colement dans la liste d\u00e9roulante  </li> </ul> <p>Attention :*tous les ensembles d'objets cr\u00e9\u00e9s pr\u00e9c\u00e9demment dans CollectiveAccess apparaissent.* </p> <ul> <li>tous les ensembles d'objets effectu\u00e9s dans CollectiveAccess sont pr\u00e9sents dans la liste </li> <li>cliquer sur \"soumettre\" </li> </ul> <p>Attention : cette action ne peut \u00eatre annul\u00e9e </p> <ul> <li>une fiche de r\u00e9colement est g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par objet pr\u00e9sent dans l'ensemble </li> </ul> <p></p> <p>Fiches de r\u00e9colement g\u00e9n\u00e9r\u00e9es </p>"},{"location":"bak/chapter2/#iii-recolement-dun-objet","title":"III) R\u00e9colement d'un objet","text":"<p>Liste des fiches de r\u00e9colement </p> <ul> <li>cliquer sur le bouton \"page\" pour modifier </li> <li>on arrive sur la fiche de r\u00e9colement g\u00e9n\u00e9r\u00e9e </li> </ul> <p></p> <p>Fiche de r\u00e9colement </p> <ul> <li>r\u00e9it\u00e9rer l'op\u00e9ration pour toutes les fiches r\u00e9colement g\u00e9n\u00e9r\u00e9es pour l'ensemble </li> <li>pour ajouter un nouvel ensemble, cliquer sur le bouton plus de la barre de progression, zone \"avancement\" </li> </ul> <p>Ecran \"saisie du r\u00e9colement\" </p> <ul> <li> <p>objet li\u00e9 : lien cr\u00e9\u00e9 automatiquement lors de la g\u00e9n\u00e9ration de la fiche </p> </li> <li> <p>nom de l'objet r\u00e9col\u00e9 : reprise automatiquement du nom de l'objet </p> </li> <li>n\u00b0 de fiche de r\u00e9colement : g\u00e9n\u00e9r\u00e9 automatiquement (construit de la mani\u00e8re suivante : n\u00b0inventaire de l'objetRECOLidendifiant de la campagne) </li> </ul> <p>Tous les champs qui suivent sont \u00e0 remplir en fonction de l'objet que l'on r\u00e9cole, et selon les pr\u00e9conisations du Service des Mus\u00e9es de France </p> <ul> <li>Photographie sp\u00e9cifique au r\u00e9colement : associer ici une photographie de l'objet r\u00e9col\u00e9, utile pour pr\u00e9ciser / annoter le r\u00e9colement </li> </ul> <p>Attention : au cas o\u00f9 l'on souhaiterait associer une image ou un m\u00e9dia \u00e0 la notice documentaire de l'objet : penser \u00e0 le r\u00e9aliser directement depuis la fiche de l'objet - \u00e9cran M\u00e9dia </p> <p>astuce : \"clic droit ouvrir dans un nouvel onglet\" sur le lien vers l'objet li\u00e9 permet d'ouvrir la fiche de l'objet sans perdre la saisie de la fiche de r\u00e9colement </p> <ul> <li>Photographie documentaire : cocher les cases </li> <li>num\u00e9ro de fiche du r\u00e9colement pr\u00e9c\u00e9dent : remplir si info existante </li> <li>pr\u00e9sence du num\u00e9ro d'inventaire : cocher la case </li> <li>expertise du num\u00e9ro d'inventaire : cocher les cases et pr\u00e9ciser si besoin </li> <li>pr\u00e9sence d'un autre num\u00e9ro : cocher la case et pr\u00e9ciser si besoin </li> <li>probl\u00e8me d'identification : cocher si oui </li> <li>pr\u00e9sence du bien dans le r\u00e9colement pr\u00e9c\u00e9dent : cocher  </li> <li>pr\u00e9sence du bien dans le r\u00e9colement en cours : cocher la case (alimentera le PV le suivi du r\u00e9colement) </li> <li>date du pr\u00e9c\u00e9dent r\u00e9colement : \u00e0 remplir le cas \u00e9ch\u00e9ant </li> <li>date du r\u00e9colement en cours : date du jour </li> <li>localisation dans le pr\u00e9c\u00e9dent r\u00e9colement : indiquer une date et s\u00e9lectionner la localisation parmi la liste de choix propos\u00e9s (liste d\u00e9finie par le Service des Mus\u00e9es de France) </li> <li>localisation dans le r\u00e9colement en cours : : indiquer une date et s\u00e9lectionner la localisation parmi la liste de choix propos\u00e9s (liste d\u00e9finie par le Service des Mus\u00e9es de France) </li> <li>emplacement : emplacement de stockage de l'objet r\u00e9col\u00e9 </li> <li>campagne li\u00e9e : rempli automatiquement lors de la g\u00e9n\u00e9ration de la fiche </li> <li>constat d'\u00e9tat : \u00e0 compl\u00e9ter </li> <li>objet inventori\u00e9 plusieurs fois : cocher la case correspondante </li> <li>conformit\u00e9 avec la source : : cocher la case correspondante </li> <li>type et r\u00e9f\u00e9rence de la source : pr\u00e9ciser la source </li> <li>inscription : si des marques et inscriptions sont indiqu\u00e9es sur l'objet, les pr\u00e9ciser ici </li> <li>r\u00e9coleur : lien vers les personnes li\u00e9es </li> <li>date de visualisation : date de visualisation de l'objet pour le r\u00e9colement </li> <li>date de validation  </li> <li>valideur : lien vers les personnes li\u00e9es (peut \u00eatre la m\u00eame personne que le r\u00e9coleur, selon la taille de l'\u00e9quipe) </li> <li>r\u00e9colement fait : cocher oui quand le r\u00e9colement de l'objet en question est termin\u00e9 alimente le PV </li> </ul>"},{"location":"bak/chapter2/#a-ecran-suites-a-donner-au-recolement","title":"a) Ecran Suites \u00e0 donner au r\u00e9colement","text":"<ul> <li>Il s'agit ici de pr\u00e9ciser toutes les op\u00e9rations \u00e0 effectuer ou non sur l'objet suite au r\u00e9colement : </li> <li>la liste des objets concern\u00e9s par des traitements pourra ensuite \u00eatre retrouv\u00e9e en recherche </li> <li>chaque indication se retrouve dans le PV de r\u00e9colement et est comptabilis\u00e9e </li> <li>Liste des champs \u00e0 compl\u00e9ter </li> <li>objet \u00e0 identifier </li> <li>objet \u00e0 inventorier </li> <li>objet \u00e0 marquer </li> <li>objet \u00e0 photographier </li> <li>objet \u00e0 localiser </li> <li>objet \u00e0 traiter </li> <li>objet \u00e0 r\u00e9coler ult\u00e9rieurement </li> <li>notice documentaire \u00e0 cr\u00e9er </li> <li>recherches compl\u00e9mentaires \u00e0 poursuivre </li> <li>plainte \u00e0 d\u00e9poser </li> </ul> <p>Ecran r\u00e9colement - identification </p> <ul> <li>rappel de toutes les informations d'identifications de l'objet </li> </ul>"},{"location":"bak/chapter2/#c-generation-du-pv-de-recolement","title":"C) G\u00e9n\u00e9ration du PV de r\u00e9colement","text":"<p>Une fois que tous les objets ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9col\u00e9s, il s'agit de g\u00e9n\u00e9rer le PV de r\u00e9colement afin de le transmettre. </p> <p></p> <p>G\u00e9n\u00e9rer le PV </p> <ul> <li>cliquer sur le bouton \"G\u00e9n\u00e9rer le proc\u00e8s-verbal de r\u00e9colement\" </li> <li>cliquer sur \"T\u00e9l\u00e9charger\" </li> <li>les informations du PV sont : </li> <li>normalis\u00e9es et stipul\u00e9es par le Service des Mus\u00e9es de France </li> <li>reprises en partie de la fiche campagne </li> <li>calcul\u00e9es et g\u00e9n\u00e9r\u00e9es automatiquement gr\u00e2ce aux informations indiqu\u00e9es dans les fiches r\u00e9colement d'o\u00f9 l'importance de bien cocher les cases </li> <li>possible de g\u00e9n\u00e9rer le PV \u00e0 tout moment pour visualiser les informations </li> </ul> <p>le PV est g\u00e9n\u00e9r\u00e9 au format .docx et lisible sous Word ou Openoffice, le transformer ensuite en pdf pour le transmettre aux services comp\u00e9tents.</p>"},{"location":"bak/chapter5/","title":"7. La saisie d\u2019un objet dans CollectiveAccess","text":"<p>Nous abordons dans ce chapitre les points suivants :</p> <ul> <li>la d\u00e9marche de saisie </li> <li>le panorama des \u00e9crans de saisie </li> <li>les liens entre les objets et les entit\u00e9s, collections, th\u00e9saurus... </li> <li>l\u2019association d\u2019un un m\u00e9dia \u00e0 un objet </li> </ul> <p>CollectiveAccess est une application multi-langue, vous pouvez r\u00e9p\u00e9ter les m\u00e9tadonn\u00e9es pour les saisir dans toutes les langues souhaitez.</p>"},{"location":"bak/chapter5/#quentend-t-on-par-objet","title":"Qu\u2019entend-t-on par objet ?","text":"<p>Les objets correspondent aux \u00e9l\u00e9ments que vous g\u00e9rez.  Vous pouvez diversifier votre collection en d\u00e9finissant des types d'objets.</p> <p>Par exemple, le profil de saisie Joconde (cr\u00e9\u00e9 \u00e0 partir des recommandations du Service des Mus\u00e9es de France) d\u00e9finit diff\u00e9rents types d'objets dans deux grandes cat\u00e9gories d\u2019objets :</p> <ul> <li>les biens affect\u00e9s : collections propres de l\u2019\u00e9tablissement </li> <li>les biens d\u00e9pos\u00e9s : objets pr\u00eat\u00e9s ou d\u00e9pos\u00e9s par d\u2019autres \u00e9tablissements</li> </ul> <p>Nous retrouvons ainsi les types d\u2019objets suivants :</p> <ul> <li>beaux-arts</li> <li>dessin</li> <li>num\u00e9rique</li> <li>peinture</li> <li>photographie</li> <li>imprim\u00e9</li> <li>sculpture</li> </ul> <p>La liste des types d\u2019objets est d\u00e9finie et param\u00e8tre selon vos collections, vous pouvez l\u2019enrichir ou la modifier depuis le menu G\u00e9rer de CollectiveAccess. (cette fonctionnalit\u00e9 est d\u00e9taill\u00e9e dans le support administration de CollectiveAccess).</p>"},{"location":"bak/chapter5/#tour-des-differents-ecrans-de-saisie","title":"Tour des diff\u00e9rents \u00e9crans de saisie","text":"<p>L'\u00e9diteur d'objets comprend par d\u00e9faut huit \u00e9crans contenant les champs d'informations n\u00e9cessaires \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019un nouvel objet :</p> <ul> <li>les informations de base</li> <li>les informations administratives</li> <li>les informations concernant les m\u00e9dias</li> <li>les informations de conservation et de stockage</li> <li>les informations fixes</li> <li>les relations li\u00e9es \u00e0 l'objet</li> <li>les mots-cl\u00e9s</li> <li>les informations de connexion</li> <li>le r\u00e9sum\u00e9</li> </ul>"},{"location":"bak/chapter5/#detail-de-la-saisie-ecran-par-ecran","title":"D\u00e9tail de la saisie \u00e9cran par \u00e9cran","text":"<p>NB : les \u00e9crans et les m\u00e9tadonn\u00e9es d\u00e9crits correspondent \u00e0 ceux mis en place au sein du profil Joconde et r\u00e9pondent aux sp\u00e9cifications du Service des Mus\u00e9es de France Les interfaces de saisie et les m\u00e9tadonn\u00e9es sont modifi\u00e9es en fonction de vos besoins et de votre fonctionnement ; nous d\u00e9crivons ces fonctionnalit\u00e9s dans les supports de cours administration.</p>"},{"location":"bak/chapter5/#les-informations-de-base","title":"Les informations de base","text":"<p>Contient les informations les plus \u00e9l\u00e9mentaires pour enregistrer un nouvel objet.</p> <p>Nom de la collection</p> <ul> <li> <p>N\u00b0 d\u2019inventaire :  saisissez un identifiant alphanum\u00e9rique en respectant les r\u00e8gles de saisies d\u00e9finies au sein de votre \u00e9tablissement.</p> </li> <li> <p>Autre num\u00e9ro : saisissez les autres num\u00e9ros de r\u00e9f\u00e9rence de l\u2019objet en indiquant un type d\u2019autre num\u00e9ro (fiche cartonn\u00e9e mus\u00e9e, inventaire fort\u2026) ; vous pouvez saisir plusieurs autres num\u00e9ros.</p> </li> <li> <p>Domaine : recherchez dans le thesaurus fourni par le Service des Mus\u00e9es de France le domaine souhait\u00e9.</p> </li> </ul> <p>Lien vers la documentation du SMF : \ufffchttp://www.culture.gouv.fr/documentation/joconde/fr/partenaires/AIDEMUSEES/methode.htm#DOMN\ufffc</p> <ul> <li> <p>D\u00e9signation principale : correspond au nom de l'objet. Attention ce champ est obligatoire : si l'objet ne poss\u00e8de pas de titre ou de position, vous pouvez saisir son identifiant.</p> </li> <li> <p>Autres d\u00e9signations (libell\u00e9s non pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s) : saisissez ici toute autre d\u00e9signation utilis\u00e9e pour votre objet ; et s\u00e9lectionnez le type de d\u00e9signation correspondant dans le menu d\u00e9roulant \u00ab type \u00bb.</p> </li> </ul> <p>La s\u00e9lection du type \u00ab utiliser pour \u00bb permettra \u00e0 CollectiveAcces d'identifier votre objet par cette d\u00e9signation qui ne sera jamais affich\u00e9e comme un autre titre. </p> <p>Vous pouvez ajouter autant d\u2019appellations ou d\u00e9nominations que n\u00e9cessaire en cliquant sur le +.</p> <ul> <li> <p>**Auteur, ex\u00e9cutant ** : saisissez ici le nom du producteur de l\u2019objet. Ce champ est directement li\u00e9 aux enregistrements \u00ab entit\u00e9s \u00bb :</p> <ul> <li>saisissez quelques lettres et CollectiveAccess vous propose toutes les entit\u00e9s dont le nom commence par ces lettres, vous pouvez ensuite le s\u00e9lectionner;</li> <li>si l\u2019auteur saisi n\u2019existe, une fen\u00eatre pop-up vous permet de le cr\u00e9er directement depuis la saisie de l\u2019objet et l\u2019ajoute directement au fichier des entit\u00e9s.</li> </ul> </li> <li> <p>Ecole : recherchez le style de l\u2019objet dans le thesaurus du Service des Mus\u00e9es de France Style / Ecole.</p> </li> </ul> <p>Lien vers la documentation du SMF : \ufffchttp://www.culture.gouv.fr/documentation/joconde/fr/partenaires/AIDEMUSEES/methode.htm#ECOL\ufffc</p> <ul> <li>Datation pr\u00e9cise : date de production pr\u00e9cise de l'objet. CollectiveAccess traite les dates et heures sous diff\u00e9rents formats :<ul> <li>Ann\u00e9e : 2015 ; 450 av. J.-C. ; vers 1950 ; il y a 40 millions d\u2019ann\u00e9es  </li> <li>P\u00e9riode : 1914 - 1926 ; entre juin 2010 et juillet 2010 ; du 5 janvier 2010 au 15 janvier 2010</li> <li>Mois et Ann\u00e9e : Juin 1910 ; 06/1910</li> <li>Date : 6/01/1914 ; 6 janvier 1914, 6/01/14</li> <li>Date avec heures  : 7 juin 1914 \u00e0 16h43 ; 7/06/1914</li> <li>Expressions :  aujourd\u2019hui : CollectiveAccess inscrit la date du jour ;  hier : CollectiveAccess inscrit la date pr\u00e9c\u00e9dente \u00e0 la date du jour ;  demain : CollectiveAccess inscrit la suivant la date du jour  maintenant : date et heure du jour d\u00e9cennie : 1990\u2019s ; 199- si\u00e8cle : 20e S. ; 19\u2014 \\'' - Dates incertaines : vers 1955, vers Juin 1860 : 2 Juillet 1921? ; vers 1950-1956 ; 6/11/???? ; 6/???? \\'' - Saison : \u00c9t\u00e9 2010 ; Hiver 2010 \\'' - Quart de si\u00e8cle : 20 Q3 (3e quart du 20e si\u00e8cle : 1950-1975)</li> </ul> </li> </ul> <p>*NB : Le fichier de configuration datetime.conf permet de configurer d\u2019autres dates ou p\u00e9riodes de dates selon vos souhaits. *</p>"},{"location":"bak/chapter5/#description-du-bien","title":"Description du bien","text":"<ul> <li>Mat\u00e9riaux / techniques : vous permet d\u2019associer un ou plusieurs couple de mat\u00e9riaux et techniques l\u2019objet en les recherchant  dans le thesaurus mat\u00e9riaux et techniques fourni par le Service des Mus\u00e9es de France.</li> </ul> <p>Lien vers la documentation du SMF :\ufffchttp://www.culture.gouv.fr/documentation/joconde/fr/partenaires/AIDEMUSEES/methode.htm#TECH\ufffc * Dimensions  : saisissez ici les dimensions connues de l\u2019objet : largeur, hauteur et profondeur ainsi que son poids. Indiquez l\u2019unit\u00e9 de mesure \u00e0 la suite de la valeur.     Exemples :     -  Largeur : 6 m ; Hauteur : 3,4 m      -  Largeur : 64 cm ; Hauteur : 14 cm CollectiveAccess int\u00e8gre la gestion de toutes les unit\u00e9s de mesures et  les convertit lors des recherches effectu\u00e9es.  Lien vers la documentation du SMF :\ufffchttp://www.culture.gouv.fr/documentation/joconde/fr/partenaires/AIDEMUSEES/methode.htm#DIMS\ufffc * Inscriptions : d\u00e9taillez dans ce champ les marques et inscriptions que vous pouvez relever sur l\u2019objet en pr\u00e9cisant les informations suivantes :      - transcription de l\u2019inscription : gr\u00e2ce \u00e0 un \u00e9diteur de texte enrichi, vous pouvez retranscrire au plus pr\u00e9cis     - type d\u2019inscription     - emplacement de l\u2019inscription      - Langue, emplacement *Lien vers la documentation du SMF : \ufffchttp://www.culture.gouv.fr/documentation/joconde/fr/partenaires/AIDEMUSEES/methode.htm#INSC\ufffc * Description : au sein de ce champ au format texte enrichi, saisissez une description d\u00e9taill\u00e9e de votre objet</p>"},{"location":"bak/chapter5/#statut-juridique","title":"Statut juridique","text":"<ul> <li>Type de propri\u00e9t\u00e9 : indiquez le type de propri\u00e9t\u00e9 de l\u2019objet</li> <li>Mode d\u2019acquisition : saisissez ici le mode d\u2019acquisition de l\u2019objet en ajoutant \u00e9ventuellement un commentaire. Lien vers la documentation du SMF : \ufffchttp://www.culture.gouv.fr/documentation/joconde/fr/partenaires/AIDEMUSEES/methode.htm#ACQU\ufffc</li> <li>Prix : indiquez le prix de l\u2019objet suivie de la devise d\u2019origine Utilisez les symboles $, \u20ac, \u00a3\u2026 ou trois lettres : EUR pour euros, USD pour US Dollars\u2026 Exemple : 100 \u20ac, 100 EUR ou 100 $ \u2026</li> <li>Valeur d\u2019assurance : indiquez ici la valeur d\u2019assurance de votre objet ainsi que la date \u00e0 laquelle celle-ci a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9e.</li> <li>Date et r\u00e9f\u00e9rences de l\u2019acte d\u2019acquisition : saisissez la date et la r\u00e9f\u00e9rence de l\u2019acte d\u2019acquisition. Lien vers la documentation du SMF : \ufffchttp://www.culture.gouv.fr/documentation/joconde/fr/partenaires/AIDEMUSEES/methode.htm#DACQ\ufffc</li> <li>Mention des concours publics : indiquez ici s\u2019il s\u2019agit d\u2019une acquisition subventionn\u00e9e ou non Lien vers la documentation du SMF : \ufffchttp://www.culture.gouv.fr/documentation/joconde/fr/partenaires/AIDEMUSEES/methode.htm#MENTION\ufffc</li> <li>Propri\u00e9taire : ce champ est li\u00e9 au fichier des Entit\u00e9s, saisissez le propri\u00e9taire de la m\u00eame mani\u00e8re que vous avez pr\u00e9c\u00e9demment saisi l\u2019auteur. A savoir, quelques lettres et CollectiveAccess vous propose les entit\u00e9s li\u00e9es qui correspondent ; si l\u2019entit\u00e9 saisie n\u2019existe pas, vous pouvez la cr\u00e9er au fil de l\u2019eau.</li> <li>Etablissement affectataire : ce champ est li\u00e9 au fichier des Entit\u00e9s, saisissez l\u2019\u00e9tablissement affectataire de la m\u00eame mani\u00e8re que vous avez pr\u00e9c\u00e9demment saisi l\u2019auteur.</li> <li>Avis des instances scientifiques : pour chaque avis,  pr\u00e9cisez quelle instance scientifique l\u2019a donn\u00e9, son sens (favorable / d\u00e9favorable), sa date ; une zone \u00ab commentaires \u00bb vous permet de le d\u00e9tailler. Lien vers la documentation du SMF : \ufffchttp://www.culture.gouv.fr/documentation/joconde/fr/partenaires/AIDEMUSEES/methode.htm#AVIS\ufffc</li> <li>Date d\u2019affectation au mus\u00e9e : date d\u2019affectation de l\u2019objet au mus\u00e9e Lien vers la documentation du SMF : \ufffchttp://www.culture.gouv.fr/documentation/joconde/fr/partenaires/AIDEMUSEES/methode.htm#DAFF\ufffc</li> <li>Donateur, testateur, ou vendeur : champ li\u00e9 au fichier des entit\u00e9s, saisissez l\u2019entit\u00e9 de la m\u00eame mani\u00e8re que vous avez pr\u00e9c\u00e9demment saisi l\u2019auteur et pr\u00e9cisez ensuite s\u2019il s\u2019agit d\u2019un donateur, testateur ou vendeur. Lien vers la documentation du SMF : \ufffchttp://www.culture.gouv.fr/documentation/joconde/fr/partenaires/AIDEMUSEES/methode.htm#DONA\ufffc</li> <li>Anciennes appartenances : champ texte qui vous permet de d\u00e9tailler les anciennes appartenances de l\u2019objet. Lien vers la documentation du SMF : \ufffchttp://www.culture.gouv.fr/documentation/joconde/fr/partenaires/AIDEMUSEES/methode.htm#APTN\ufffc</li> </ul>"},{"location":"bak/chapter5/#contexte-historique","title":"Contexte historique","text":"<ul> <li>Gen\u00e8se : choisissez un terme dans le th\u00e9suraus Gen\u00e8se fourni par le Service des Mus\u00e9es de France.</li> <li>Objets li\u00e9s : vous pouvez lier des objets \u00e0 l\u2019objet que vous d\u00e9crivez</li> <li>Historique : champ texte vous permettant de d\u00e9crire le contexte historique de l\u2019objet</li> <li>Lieu et pr\u00e9cisions sur le lieu : lien vers le fichier des lieux, s\u00e9lectionnez un lieu et pr\u00e9cisez s\u2019il s\u2019agit d\u2019un lieu d\u2019utilisation / destination , de cr\u00e9ation, de d\u00e9couverte ou de r\u00e9colte Lien vers la documentation du SMF : \ufffchttp://www.culture.gouv.fr/documentation/joconde/fr/partenaires/AIDEMUSEES/methode.htm#LIEU\ufffc</li> <li>G\u00e9ographie historique : champ vous permettant de pr\u00e9ciser le lieu Exemple :* Asie mineure, Ionie* Lien vers la documentation du SMF : \ufffchttp://www.culture.gouv.fr/documentation/joconde/fr/partenaires/AIDEMUSEES/methode.htm#GEOHI\ufffc</li> <li>Utilisation, destination et pr\u00e9cisions  : choisissez un terme au sein du thesaurus \u00ab utilisation / destination \u00bb propos\u00e9 par le SMF afin de pr\u00e9ciser la fonction et l\u2019usage de l\u2019objet. Lien vers la documentation du SMF : \ufffchttp://www.culture.gouv.fr/documentation/joconde/fr/partenaires/AIDEMUSEES/methode.htm#UTIL\ufffc</li> <li>M\u00e9thode de d\u00e9couverte, collecte, ou de r\u00e9colte d\u2019un objet : pr\u00e9cisez la m\u00e9thode utilis\u00e9e lors de la d\u00e9couverte, de la collecte ou de la r\u00e9colte d\u2019un objet.</li> <li>Date de d\u00e9couverte, collecte, r\u00e9colte : indiquez la date de la d\u00e9couverte, de la collecte ou de la r\u00e9colte de l\u2019objet. Lien vers la documentation du SMF : \ufffchttp://www.culture.gouv.fr/documentation/joconde/fr/partenaires/AIDEMUSEES/methode.htm#DATEDECV\ufffc</li> <li>D\u00e9couvreur : champ li\u00e9 au fichier des entit\u00e9s, saisissez ici le nom du d\u00e9couvreur.</li> </ul>"},{"location":"bak/chapter5/#informations-complementaires","title":"Informations compl\u00e9mentaires","text":"<ul> <li>Exposition : champ texte permettant de pr\u00e9ciser les expositions dans lesquelles l\u2019objet a \u00e9t\u00e9 expos\u00e9 ; les expositions actuelles sont d\u00e9crites dans une fiche Exposition reli\u00e9e \u00e0 l\u2019objet.</li> <li>Bibliographie ou note de publication : champ de texte enrichi dans lequel vous pouvez saisir une note du publication</li> <li>Premi\u00e8re date de pr\u00e9sence : indiquez ici la 1\u00e8re date de pr\u00e9sence du bien dans les collection</li> <li>Commentaires : Saisissez ici toutes les informations que vous n\u2019avez pu saisir ailleurs qu\u2019il s\u2019agisse des informations li\u00e9es \u00e0 la conservation de l\u2019objet ou \u00e0 son contexte d\u2019acquisition. Lien vers la documentation du SMF : \ufffchttp://www.culture.gouv.fr/documentation/joconde/fr/partenaires/AIDEMUSEES/methode.htm#COMM\ufffc</li> <li>Date de vol ou de disparition : date de vol \u00e9ventuelle</li> <li>Date \u00e0 laquelle le bien a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 : si vol, date \u00e0 laquelle l\u2019objet a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9</li> <li>** Mention \u00e0 porter en cas de radiation** : mention que l\u2019on souhaite inscrire au registre inventaire en cas de radiation.</li> <li>R\u00e9dacteur : r\u00e9dacteur de la notice : reli\u00e9 au fichier des entit\u00e9s</li> </ul>"},{"location":"bak/chapter5/#conservation-et-regie","title":"Conservation et r\u00e9gie","text":"<ul> <li>Constat d\u2019\u00e9tat initial  : d\u00e9crivez le constat d\u2019\u00e9tat initial de l\u2019objet : date du constat, constat, \u00e9tat et commentaires ; vous pouvez associer \u00e0 ce constat tout document num\u00e9rique souhait\u00e9.</li> <li>Lien vers fiche conservation / restauration : lien vers la ou les fiches de conservation ou de restauration </li> <li>Emplacement : s\u00e9lectionnez l\u2019emplacement de l\u2019objet au sein du fichier emplacement.</li> <li>Date d\u2019arriv\u00e9e \u00e0 l\u2019emplacement actuel : date d\u2019arriv\u00e9e de l\u2019objet \u00e0 l\u2019emplacement actuel.</li> </ul>"},{"location":"bak/chapter5/#representations-media","title":"Repr\u00e9sentations M\u00e9dia","text":"<p>Placez ici tous les m\u00e9dias repr\u00e9sentant l\u2019objet : photographies, images, vid\u00e9os, enregistrements sonores\u2026  Pour t\u00e9l\u00e9charger plusieurs repr\u00e9sentations de votre enregistrement, cliquez sur \u00ab Ajouter une repr\u00e9sentation \u00bb. Chaque repr\u00e9sentation est un enregistrement \u00e0 part enti\u00e8re  CollectiveAccess supporte de nombreux types de fichiers. Pour consulter la liste compl\u00e8te des types de fichiers, rendez-vous sur le wiki : \ufffchttp://docs.collectiveaccess.org/wiki/Supported_Media_File_Formats\ufffc. * Formats de fichier : Pour information, les formats courants sont : JPEG, TIFF, MPEG-4, vid\u00e9o FLASH, FLV, WAV, AIFF, MP3, PDF * droits du m\u00e9dia : attribuez les droits d'acc\u00e8s aux fichiers m\u00e9dia dans le menu d\u00e9roulant. Ceux-ci sont configurables dans le menu listes &amp; vocabulaire. * statut : attribuez un statut de catalogage \u00e0 votre m\u00e9dia ; celui-ci peut \u00eatre diff\u00e9rent du statut attribu\u00e9 \u00e0 l'objet. * acc\u00e8s  : choisissez si ce m\u00e9dia est accessible ou non au public sur Pawtucket, interface publique de CollectiveAccess ; ce niveau d\u2019acc\u00e8s peut \u00eatre diff\u00e9rent de celui-ci attribu\u00e9 \u00e0 l'objet. * d\u00e9finir par d\u00e9faut : en cliquant sur \u00ab d\u00e9finir par d\u00e9faut \u00bb, le m\u00e9dia s'affichera en premier dans l'interface de catalogage et sur le catalogue en ligne, s'il y a plusieurs images de l'enregistrement. - t\u00e9l\u00e9charger le m\u00e9dia : cliquez sur ce bouton pour t\u00e9l\u00e9charger les m\u00e9dias.</p>"},{"location":"bak/chapter5/#acces","title":"Acc\u00e8s","text":"<p>Choisissez ici l\u2019acc\u00e8s de l\u2019objet au public et d\u00e9taillez les conditions.</p>"},{"location":"bak/chapter5/#relations","title":"Relations","text":"<p>Sont rappel\u00e9es dans cet \u00e9cran toutes les relations entre l\u2019objet et les diff\u00e9rents enregistrements de CollectiveAccess saisies dans les pr\u00e9c\u00e9dents \u00e9crans : Collection, Entit\u00e9s, Objets,\u2026 Depuis cet \u00e9cran, vous pouvez \u00e9galement renseigner deux champs sp\u00e9cifiques pour le catalogage de votre objet : - la g\u00e9olocalisation ou g\u00e9or\u00e9f\u00e9rencement : ce champ vous permet de faire correspondre un emplacement g\u00e9ographique \u00e0 votre objet. Saisissez l'adresse d\u00e9sir\u00e9e, CollectiveAccess vous retournera les coordonn\u00e9es g\u00e9ographiques de l'adresse fournie, ainsi que son emplacement sur une carte a\u00e9rienne.      Vous pouvez \u00e9galement cr\u00e9er la g\u00e9olocalisation dans Google Earth, puis l'importer dans CollectiveAccess. - le nom g\u00e9ographique :  \u00c0 la place d'une adresse sp\u00e9cifique vous pouvez saisir dans ce champ un nom de lieu, comme un parc, un lac ou glacier... Saisissez les premiers caract\u00e8res de ce nom, un menu d\u00e9roulant vous pr\u00e9sente les noms reconnus. Apr\u00e8s s\u00e9lection, vous r\u00e9cup\u00e9rez les coordonn\u00e9es g\u00e9ographiques et un affichage sur une carte a\u00e9rienne.</p>"},{"location":"bak/chapter5/#resume","title":"R\u00e9sum\u00e9","text":"<p>Les informations saisies sont r\u00e9sum\u00e9es dans cet \u00e9cran. S\u00e9lectionnez le format d\u2019affichage dans le menu d\u00e9roulant pr\u00e9sent en faut \u00e0 droite : * le format d\u2019affichage \u00ab Registre d\u2019inventaire \u00bb affichera les 18 colonnes demand\u00e9es par le Service des Mus\u00e9es de France lors de l\u2019inscription d\u2019un objet \u00e0 l\u2019inventaire. Les rubriques remplies apparaissent en gras, les autres sont gris\u00e9es. * vous retrouverez ici \u00e9galement tous les formats d\u2019affichage que vous aurez cr\u00e9ez (*dans G\u00e9rer &gt; mes affichages, support \u00ab Gestion des affichages \u00bb)</p>"},{"location":"bak/chapter6/","title":"8. La saisie d\u2019une entit\u00e9 dans CollectiveAccess","text":"<p>![][image-1]</p> <p>Dans CollectiveAccess, les entit\u00e9s (personnes physiques ou morales) sont g\u00e9r\u00e9es comme des autorit\u00e9s, c'est \u00e0 dire des enregistrements autonomes qui sont ensuite li\u00e9s \u00e0 un ou plusieurs autres enregistrements : objets, entit\u00e9s, lieux, etc.. </p>"},{"location":"bak/chapter6/#comment-creer-une-entite","title":"Comment cr\u00e9er une entit\u00e9 ?","text":"<p>Pour cr\u00e9er une entit\u00e9  : - depuis l\u2019objet, lors de la saisie d\u2019une personne li\u00e9e, si celle-ci n\u2019est pas d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sente dans la base, CollectiveAccess vous propose de la cr\u00e9er au fil de l\u2019eau. L\u2019entit\u00e9 nouvellement cr\u00e9\u00e9e alimente directement le fichier des entit\u00e9s. -  cliquez sur le menu \u00ab\u00a0Nouveau\u00a0\u00bb dans la barre de navigation principale. - s\u00e9lectionnez \u00ab\u00a0Entit\u00e9\u00a0\u00bb dans le menu d\u00e9roulant, puis choisissez un type (Famille, Personne physique, organisation etc...) pour cr\u00e9er un nouvel enregistrement. NB\u00a0: la liste des types d'entit\u00e9s d\u00e9pend de votre param\u00e9trage. (cf. support de cours administration de CollectiveAccess)</p>"},{"location":"bak/chapter6/#quelques-conseils-de-saisie","title":"Quelques conseils de saisie","text":"<ul> <li>Pensez \u00e0 enregistrer votre saisie : vous pouvez le faire \u00e0 tout moment sans risquer de perdre le fil de votre catalogage, le fait de cliquer sur Enregistrer n'entra\u00eene pas de changement d'\u00e9cran.</li> <li>Apr\u00e8s un premier enregistrement, les autres \u00e9crans de saisis qui \u00e9taient jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent gris\u00e9s deviennent accessibles.</li> <li>Si vous avez besoin de d\u00e9finir plus d\u2019une valeur pour un des champs affich\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9cran, cliquez sur le + .</li> <li>Nous vous conseillons d\u2019enregistrer vos modifications avant de passer \u00e0 l'\u00e9cran suivant, dans le cas contraire, une alerte vous demandera de confirmer que vous voulez quitter l\u2019\u00e9cran en cours sans enregistrer.</li> </ul>"},{"location":"bak/chapter6/#ecrans-de-saisie","title":"Ecrans de saisie","text":"<p>Les \u00e9crans contiennent les champs d'informations n\u00e9cessaires \u00e0 la cr\u00e9ation d'une nouvelle entit\u00e9. NB\u00a0: les champs et \u00e9crans de saisie sont enti\u00e8rement param\u00e9trable (cf. support de cours administration de CollectiveAccess).</p>"},{"location":"bak/chapter6/#informations-de-base-informations-basiques","title":"Informations de base (informations basiques)","text":"<p>Cet \u00e9cran contient les informations \u00e9l\u00e9mentaires pour d\u00e9marrer un nouvel enregistrement. * Nom : saisissez un nom de famille (champ obligatoire), un pr\u00e9nom, \u00e9ventuellement un pr\u00e9fixe et/ou un suffixe ; par d\u00e9faut le sous-champ \u00ab\u00a0nom pour l\u2019affichage\u00a0\u00bb sera constitu\u00e9 du pr\u00e9nom suivi du nom, si vous souhaitez le modifier, saisissez la valeur souhait\u00e9e dans la case. Ces informations sont saisies \u00e0 la vol\u00e9e en cr\u00e9ation d\u2019entit\u00e9 lors de la saisie d\u2019un nouvel objet. * Champ Pr\u00e9cisions : indiquez ici les pr\u00e9cisions que vous souhaitez apporter. * Identifiant : il s\u2019agit de l\u2019identifiant de l\u2019entit\u00e9, celui-ci peut \u00eatre g\u00e9n\u00e9r\u00e9 automatiquement ; il sera rempli du num\u00e9ro d\u2019autorit\u00e9 en cas d\u2019import. * Acc\u00e8s : s\u00e9lectionnez dans le menu d\u00e9roulant si vous souhaitez que l\u2019entit\u00e9 soit accessible au public ou non.</p>"},{"location":"bak/chapter6/#contact","title":"Contact","text":"<p>Cet \u00e9cran vous permet de saisir les coordonn\u00e9es de l\u2019entit\u00e9 personne physique ou organisation. * Adresse * T\u00e9l / Fax * Email * Type d\u2019adresse </p>"},{"location":"bak/chapter6/#media","title":"M\u00e9dia","text":"<p>Ajoutez ici toute repr\u00e9sentation m\u00e9dia que vous jugerez utile \u00e0 afficher /conserver en lien avec l\u2019entit\u00e9. Exemple : * Photo * document num\u00e9ris\u00e9 ou bureautique</p>"},{"location":"bak/chapter6/#information-complementaire","title":"Information compl\u00e9mentaire","text":"<p>Vous pouvez donnez ici des compl\u00e9ments d\u2019information sur l\u2019entit\u00e9 : * Ses dates * Sa nationalit\u00e9 * Son style / \u00e9cole : ce champ est li\u00e9 au thesaurus \u00ab\u00a0style / \u00e9cole\u00a0\u00bb fourni par le Service des Mus\u00e9es de France * Une note biographique </p>"},{"location":"bak/chapter6/#relations-liees-a-lentite","title":"Relations li\u00e9es \u00e0 l'entit\u00e9","text":"<p>Cet \u00e9cran r\u00e9capitule toutes les relations qui lient l\u2019entit\u00e9 aux entres enregistrements de la base : objets, lieux, occurrences, collections, entit\u00e9s. * lors de cr\u00e9ation d\u2019un objet (par exemple), la s\u00e9lection ou la saisie d\u2019une entit\u00e9 ajoute directement l\u2019objet en tant qu\u2019objet li\u00e9 de l\u2019entit\u00e9 * vous pouvez \u00e9galement saisir le lien entre une entit\u00e9 et un objet directement depuis cet \u00e9cran : dans le champ recherche, indiquez l\u2019identifiant de l\u2019objet ou son nom :     - la saisie d\u2019au moins trois caract\u00e8res dans la case de recherche vous propose une liste d\u2019enregistrements contenant ces caract\u00e8res,     - s\u00e9lectionnez ensuite l\u2019enregistrement souhait\u00e9.     - d\u00e9finissez le type de lien entre les deux enregistrements     - enregistrez : la nouvelle relation appara\u00eet dans la fiche de l'entit\u00e9 et sera \u00e9galement affich\u00e9e dans l\u2019enregistrement (objet, entit\u00e9\u2026) li\u00e9. Cette m\u00e9thodologie est identique pour tous les enregistrements li\u00e9s \u00e0 l\u2019entit\u00e9. Pour ajouter d\u2019autres objets li\u00e9s, ou lieux li\u00e9s, \u2026, cliquez sur le + La croix (x) situ\u00e9e \u00e0 droite d'une relation vous permet de la supprimer. Si l\u2019enregistrement recherch\u00e9 n\u2019appara\u00eet pas dans la liste d\u00e9roulante, n\u2019ayant pas encore \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 dans la base, CollectiveAccess vous donne la possibilit\u00e9 de le cr\u00e9er \u00e0 la vol\u00e9e.</p>"},{"location":"bak/chapter6/#les-logs","title":"Les logs","text":"<p>Les logs correspondent \u00e0 l'historique de l\u2019enregistrement. Cet \u00e9cran pr\u00e9sente tous les changements apport\u00e9s \u00e0 l\u2019enregistrement et indique l\u2019identifiant de l\u2019utilisateur ayant effectu\u00e9 ces modifications, la nouvelle valeur mise en place, ainsi que la date et l\u2019heure correspondant \u00e0 la modification.</p>"},{"location":"bak/chapter6/#resume","title":"R\u00e9sum\u00e9","text":"<p>L\u2019\u00e9cran R\u00e9sum\u00e9 r\u00e9capitule les informations saisies dans la fiche entit\u00e9, selon le format d\u2019affichage s\u00e9lectionn\u00e9 dans le menu d\u00e9roulant pr\u00e9sent en haut \u00e0 gauche de l\u2019\u00e9cran. Vous pouvez cr\u00e9er de nouveaux formats d\u2019affichages en allant dans le menu G\u00e9rer &gt; Mes affichages. (cf. Support administration de CollectiveAccess, gestion des formats d\u2019affichages).</p>"},{"location":"bak/chapter7/","title":"9. La saisie des lieux dans CollectiveAccess","text":"<p>CollectiveAccess vous propose une gestion des lieux sous la forme d\u2019une arborescence (hi\u00e9rarchie), deux possibilit\u00e9s s\u2019offrent \u00e0 vous : - nous pouvons importer une arborescence de lieux si vous nous sollicitez ou dans le cadre de votre march\u00e9 - vous pouvez cr\u00e9er une arborescence de lieux directement depuis Providence, ou modifier l\u2019arborescence import\u00e9e le cas \u00e9ch\u00e9ant.</p>"},{"location":"bak/chapter7/#quentend-on-par-lieux","title":"Qu\u2019entend-on par lieux ?","text":"<p>La position de votre enregistrement dans la hi\u00e9rarchie est indiqu\u00e9e en haut de chaque \u00e9cran. Exemple de chemin\u00a0: commune &gt; quartier &gt; rue. Vous pouvez \u00e9galement afficher \u00e0 tout instant ces informations en s\u00e9lectionnant \u00ab\u00a0montrer les informations hi\u00e9rarchiques\u00a0\u00bb dans l'explorateur. Deux menus d\u00e9roulants dans ce menu vous permettent de cr\u00e9er des enregistrements enfants, fr\u00e8res et s\u0153urs.</p>"},{"location":"bak/chapter7/#comment-creer-un-nouveau-lieu","title":"Comment cr\u00e9er un nouveau lieu","text":"<ul> <li>acc\u00e9der au niveau de l'arborescence o\u00f9 vous souhaitez enregistrer la nouvelle autorit\u00e9. </li> <li>S\u00e9lectionnez le dossier (terme) parent. Le chemin du nouvel enregistrement s'affiche directement au dessus.</li> <li>ensuite s\u00e9lectionnez le type de lieu que vous souhaitez ajouter dans le menu d\u00e9roulant. Ces types de lieu sont configurables dans l'\u00e9diteur de listes. </li> <li>cliquez sur le + pour cr\u00e9er un nouveau lieu qui sera pris en compte dans l'\u00e9diteur.</li> </ul>"},{"location":"bak/chapter7/#description-des-ecrans-de-saisie","title":"Description des \u00e9crans de saisie","text":"<p>Les lieux contiennent les informations suivantes sur votre collection\u00a0: - les informations de base - les relations li\u00e9es \u00e0 la collection - la localisation - les autres noms - l\u2019historique</p>"},{"location":"bak/chapter7/#les-informations-de-base","title":"Les informations de base","text":"<p>Cet \u00e9cran contient les informations n\u00e9cessaires \u00e0 un nouvel enregistrement.  * nom\u00a0:  nommez le nouveau lieu. * identifiant du lieu\u00a0: attribuez lui un identifiant (code). * acc\u00e8s : affectez un niveau d'acc\u00e8s * description\u00a0: si besoin, d\u00e9crivez plus pr\u00e9cis\u00e9ment le lieu cr\u00e9\u00e9</p>"},{"location":"bak/chapter7/#utilisation-du-selecteur-hierarchique","title":"Utilisation du s\u00e9lecteur hi\u00e9rarchique","text":"<p>Le s\u00e9lecteur hi\u00e9rarchique s'ouvre automatiquement lorsque vous choisissez de cr\u00e9er un nouvel emplacement. Plus vous \u00eatre pr\u00e9cis dans la hi\u00e9rarchie, plus l'indication du lieu sera pr\u00e9cise. Par exemple, un enregistrement de lieu comprendra un pays, puis une r\u00e9gion, puis un d\u00e9partement, etc...</p>"}]}